<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425555-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-438898-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FI </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-425555</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FI">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425555-2019:TEXT:FI:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FI</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FI"/><IA_URL_GENERAL>https://www.kristillinenkoulu.net/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.hankintailmoitukset.fi/fi/notice/view/2019-018007/attachments</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="70000000">Real estate services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FI1B1">Helsinki-Uusimaa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="FI1B1">Helsinki-Uusimaa</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190910</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01A02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Финлaндия</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Finsko</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavební práce</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Finland</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bygge- og anlægsarbejder</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Finnland</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bauarbeiten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Φινλανδία</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Κατασκευαστικές εργασίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Finland</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Finlandia</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos de construcción</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Soome</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ehitustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Suomi</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rakennustyöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Finlande</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhionlainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Finska</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Građevinski radovi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Finnország</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építési munkák</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Finlandia</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori di costruzione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Suomija</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Statybos darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Somija</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Celtniecības darbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Finlandja</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Finland</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bouwwerkzaamheden</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Finlandia</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty budowlane</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Finlândia</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construção</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Finlanda</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Fínsko</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavebné práce</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Finska</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gradbena dela</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Finland</TI_CY><TI_TOWN>Järvenpää</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Anläggningsarbete</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FI">Keski-Uudenmaan kristillisen koulun ja päiväkodin kannatusyhdistys ry</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FI"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Keski-Uudenmaan kristillisen koulun ja päiväkodin kannatusyhdistys ry</OFFICIALNAME><NATIONALID>1607151-6</NATIONALID><ADDRESS>Sonni Greyn aukio 1</ADDRESS><TOWN>Järvenpää</TOWN><POSTAL_CODE>04400</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FI"/><CONTACT_POINT>Hankekonsultti Iiro Christensen</CONTACT_POINT><PHONE>+358 407408800</PHONE><E_MAIL>iiro.christensen@valjas.com</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="FI1B1"/><URL_GENERAL>https://www.kristillinenkoulu.net/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.hankintailmoitukset.fi/fi/notice/view/2019-018007/attachments</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Keski-Uudenmaan kristillisen koulun ja päiväkodin uudisrakennus</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Hankinnassa on kyse Keski-Uudenmaan kristillisen koulun uudisrakennuksen toteuttamisesta. Rakennukseen tulee myös esiopetus- ja päiväkotitiloja.</P><P>Toteuttajaksi valittava taho tai yhteenliittymä rakennuttaa koulurakennuksen ja vuokraa sen Keski-Uudenmaan kristillisen koulun ja päiväkodin kannatusyhdistys ry:n käyttöön 25 vuoden pituiseksi vuokrajaksoksi, jonka jälkeen yhdistyksen on tarkoitus lunastaa rakennus itselleen.</P><P>Tavoitteena on aloittaa rakennustyöt talvella 2020 ja ottaa kohde käyttöön syyslukukauden 2020 alussa. Aikataulusta johtuen hankinnassa sovelletaan nopeutettua menettelyä. Tarjousaika on 28 päivää.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="70000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="FI1B1"/><MAIN_SITE><P>Järvenpään Lepolan alueella Ratsastuskeskus Ainon läheisyydessä sijaitsevalla tontilla nro 186-22-2233-1. Tontilta puretaan erillisenä hankkeena käytöstä poistuva päiväkoti- ja koulurakennus.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Tilaajalle toteutettavan uudisrakennuksen tilat ovat noin 165 oppilaalle ja 65 päiväkotilapselle. Rakennuksen tulee kaikilta osin täyttää ko. kohteille ja niiden toteuttamiselle asetetut vaatimukset ja määräykset, sekä paikallisen rakentamista ohjaavien ja valvovien viranomaisten määräykset. Hankkeen koko ja maankäytölliset seikat edellyttävät rakennuksen toteuttamista kaksikerroksisena.</P><P>Hankinta sisältää rakennuksen sekä sen kiintokalusteet ja varusteet. Käyttäjä hankkii irtokalusteet itse. Hankinta sisältää lisäksi uudisrakennuksen piha-alueen suunnittelun ja toteutuksen. Koulutilat tulevat esikoulun ja vuosiluokkien 1.-4. käyttöön. Tilat koostuvat yleis- ja erikoisopetustiloista sekä yhteis- ja hallintotiloista.</P><P>Toteuttajaksi valittava taho tai yhteenliittymä rakennuttaa koulurakennuksen ja vuokraa sen Keski-Uudenmaan kristillisen koulun ja päiväkodin kannatusyhdistys ry:n käyttöön 25 vuoden pituiseksi vuokrajaksoksi, jonka jälkeen yhdistyksen on tarkoitus lunastaa rakennus itselleen. Tarjouksen liitteenä tulee olla vuokrasopimusluonnos. Vuokran tarkistusindeksinä käytetään elinkustannusindeksiä. Perusindeksinä käytetään 7/2020 indeksilukua..</P><P>Valittu tarjoaja toimii hankkeen päätoteuttajana ja vastaa kaikista yleisten sopimusehtojen mukaisista velvoitteista kuten työmaan johtovelvollisuuksista, työmaapalveluista ja työn laadunvarmistuksesta.</P><P>Toteutusmuoto ja sopimusehtojen tarkempi sisältö täsmentyvät kilpailutuksen jälkeen, kun toteuttaja on valittu.</P><P>Tavoitteena on aloittaa rakennustyöt talvella 2020 ja ottaa kohde käyttöön syyslukukauden 2020 alussa.</P><P>Rakennushankkeen toteuttamiseksi tontilta puretaan erillisenä hankkeena käytöstä poistuva päiväkoti- ja koulurakennus. Järvenpään kaupunki vastaa ko. hankkeesta.</P><P>Projektikieli on suomi. Tarjouksen voi jättää ja hankkeen toteuttajaksi voidaan valita ryhmittymä eli työyhteenliittymä. Ryhmittymään kuuluvia jäseniä ei voi vähentää tai muuttaa. Ryhmittymään kuuluvia jäseniä voidaan lisätä edellyttäen, että uudet jäsenet täyttävät tässä hankintailmoituksessa esitetyt vaatimukset ja toimittavat vaaditun selvityksen. Näiden vaatimusten tulee täyttyä jo sillä ryhmittymän kokoonpanolla, jolla osallistumishakemus tehdään.</P><P>Lisätietoja hankinnan suunnitellusta sisällöstä on saatavissa hankintailmoituksen liitteistä.</P><P>Tarjouksen vertailuperusteet on ilmoitettu kokonaisuudessaan hankintailmoituksen liitteessä. Hinnan painoarvo on 60 % ja laadun painoarvo 40 %.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">300</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Vuokrasopimusta voidaan jatkaa, jos tilaaja ei lunasta kohdetta itselleen.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Luettelo ehdoista ja niiden lyhyt kuvaus:</P><P>Hankkeen toteuttajaksi valittavalta taholta tarkistetaan seuraavat tilaajan selvitysvelvollisuudesta ja vastuusta ulkopuolista työvoimaa käytettäessä annetun lain (22.12.2006/1233) mukaiset todistukset ja selvitykset taikka tahon sijoittautumismaan vastaavat asiakirjat.</P><P>Puhdas tilaajavastuuraportti.</P><P>1. Selvitys siitä, onko yritys merkitty ennakkoperintälain (1118/1996) mukaiseen ennakkoperintärekisteriin ja työnantajarekisteriin sekä arvonlisäverolain (1501/1993) mukaiseen arvonlisäverovelvollisten rekisteriin;</P><P>2. Kaupparekisteriote tai kaupparekisteristä muutoin saadut kaupparekisteriotetta vastaavat tiedot;</P><P>3. Selvitys siitä, ettei yrityksellä ole verotustietojen julkisuudesta ja salassapidosta annetun lain (1346/1999) 20 b §:n 1 momentin 2 kohdassa tarkoitettua verovelkaa taikka viranomaisen antama selvitys verovelan määrästä;</P><P>4. Todistukset työntekijöiden eläkevakuutusten ottamisesta ja eläkevakuutusmaksujen suorittamisesta tai selvitys siitä, että erääntyneitä eläkevakuutusmaksuja koskeva maksusopimus on tehty;</P><P>5. Selvitys työhön sovellettavasta työehtosopimuksesta tai keskeisistä työehdoista;</P><P>6. Selvitys työterveyshuollon järjestämisestä.</P><P>Todistuksia ja selvityksiä ei pyydetä toimittamaan osallistumishakemuksen yhteydessä, mutta hankintayksikkö voi pyytää ehdokkaita tai tarjoajia toimittamaan ne hankinnan missä tahansa vaiheessa osallistumishakemusten vastaanottamisen jälkeen, jos katsoo siihen olevan perusteltua aihetta. Ne voidaan korvata myös Tilaajavastuu.fi-sivuston raportilla tai vastaavalla.</P><P>Jos valittava taho on ryhmittymä, edellä mainitut todistukset ja selvitykset pyydetään sen kaikilta jäseniltä.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Hankkeen toteuttajaksi valittavalta taholta tarkistetaan seuraavat asiakirjat. Niitä ei pyydetä toimittamaan osallistumishakemuksen yhteydessä, mutta hankintayksikkö voi pyytää ehdokkaita tai tarjoajia toimittamaan ne hankinnan missä tahansa vaiheessa osallistumishakemusten vastaanottamisen jälkeen, jos katsoo siihen olevan perusteltua aihetta.</P><P>1. Tuloslaskelma, tase ja toimintakertomus viimeksi kuluneelta tilikaudelta.</P><P>2. Pankin tai muun luottolaitoksen antama lausunto luottokelpoisuudesta tai yleisesti tunnetun luottotietoyrityksen (esim. Suomen Asiakastieto Oy) rekisteristä tulostettu raportti.</P><P>Toteuttajalta vaadittavien kriteerien vähimmäistaso(t):</P><P>Ehdokkaan taseen loppusumma kahden (2) edellisen tilinpäätöskauden vahvistettujen tilinpäätöstietojen mukaan ollut keskimäärin vähintään 50 000 000 EUR.</P><P>Ehdokkaan 12 kuukauden kokonaisliikevaihto on edellisen kahden (2) tilinpäätöskauden vahvistettujen tilinpäätöstietojen mukaan ollut keskimäärin vähintään 10 000 000 EUR.</P><P>Jos osallistumishakemus tehdään ryhmittymän nimissä, ryhmittymän jäsenten liikevaihdot ja taseet voidaan laskea yhteen.</P><P>Taseen loppusumma ja liikevaihto lasketaan konsernitilinpäätöksestä, jos toteuttajatahon tai ryhmittymän jäsenten luvut on yhdistelty osaksi konsernitilinpäätöstä(ksiä).</P><P>Ehdokkaan taloudellista tilannetta ja luottokelpoisuutta kuvaavan ratingin tulee olla vähintään hyvällä tasolla (esim. Suomen Asiakastieto Oy:n ratingtaso A). Jos osallistumishakemus tehdään ryhmittymän nimissä, ryhmittymän jokaisen jäsenen tulee täyttää tämä vaatimus.</P><P>Tieto vaatimusten täyttymisestä annetaan alustavasti hankintailmoituksen liitteenä julkaistulla ESPD-lomakkeella.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Referenssit vastaavista uudisrakennuskohteista (3 kohdetta)</P><P>Vaadittavien kriteerien vähimmäistaso(t):</P><P>Ehdokkailla tulee olla vähintään kolme (3) referenssiä vastaavista uudisrakennuskohteista.</P><P>Vastaavaksi peruskorjaus- tai uudisrakennuskohteeksi katsotaan asiakkaan käyttöön toteutetut ja bruttoalaltaan vähintään 1 000 brm<FT TYPE="SUP">2</FT> toimitilarakennukset (Tilastokeskuksen Rakennusluokitus 1994 -luokat D (toimistorakennukset), F (hoitoalan rakennukset), G (kokoontumisrakennukset), H (opetusrakennukset) ja L (palo- ja pelastustoimen rakennukset)). Rakennus voi olla yksityisen tai julkisen sektorin käytössä. Referenssihankkeiden tulee olla viimeisen kolmen vuoden ajalta (vastaanotettu aikaisintaan elokuussa 2016 ja viimeistään heinäkuussa 2019).</P><P>Referensseistä tulee ilmoittaa hankkeen nimi, laajuus, rakennustyyppi, kerroksien määrä, valmistumisajankohta ja tilaaja yhteystietoineen. Referenssit ilmoitetaan tämän hankintailmoituksen liitteenä olevalla lomakkeella.</P><P>Työmaakielenä on suomi. Turvallisuussyistä kaikkien työmaalla työskentelevien tulee pystyä kommunikoimaan sujuvalla suomen kielellä ilman väärinymmärryksen riskiä. Tämä sujuvan suomen kielen vaatimus koskee sekä työnjohtoa että työntekijöitä.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><ACCELERATED_PROC><P>Uudet tilat tarvitaan käyttöön lukukauden 2020 alussa. Hankkeen kiireellisestä aikataulusta johtuen hankinnassa sovelletaan nopeutettua menettelyä. Tarjousaika on 28 päivää.</P></ACCELERATED_PROC><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="FI"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-08</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>16:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Keski-Uudenmaan kristillisen koulun ja päiväkodin kannatusyhdistys ry, Sonni Greyn aukio 1, Järvenpää</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>Hankintailmoituksen liiteaineisto on julkaistu HILMA:ssa, mukaan lukien ESPD-lomake.</P><P>Jos ehdokas on ryhmittymä, kaikista ryhmittymän jäsenistä toimitetaan oma ESPD-lomake. Jos ehdokas vetoaa alihankkijansa tai muun tahon voimavaroihin neuvotteluvaiheeseen pääsyn edellytyksenä olevien vähimmäisvaatimusten (esim. referenssivaatimukset) täyttymiseksi, myös kyseisestä alihankkijasta tai muusta tahosta on toimitettava ESPD-lomake. Tämä koskee myös omia konserniyhtiöitä.</P><P>Hankintailmoituksen yhteydessä julkaistussa tarjouspyyntöaineistossa annetut tiedot ja vaatimukset ovat alustavia, ellei niitä ole esitetty tässä hankintailmoituksessa ehdottomina tai ellei aineistossa toisin mainita. Tiedot ja vaatimukset täsmentyvät hankinnan edetessä.</P><P>Hankintailmoitusta koskevat tiedustelut tulee toimittaa sähköpostitse osoitteeseen iiro.christensen@valjas.com.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Markkinaoikeus</OFFICIALNAME><ADDRESS>Radanrakentajantie 5</ADDRESS><TOWN>Helsinki</TOWN><POSTAL_CODE>00520</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FI"/><PHONE>+358 295643300</PHONE><E_MAIL>markkinaoikeus@oikeus.fi</E_MAIL><FAX>+358 295643314</FAX><URL>http://www.oikeus.fi/markkinaoikeus</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-10</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>