<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425722-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434245-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-425722</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425722-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.teatrwybrzeze.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://platformazakupowa.pl/pn/teatrwybrzeze</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="32340000">Microphones and loudspeakers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="31500000">Lighting equipment and electric lamps</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="38652120">Video projectors</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32342400">Acoustic devices</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">893969.86</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Микрофони и високоговорители</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofony a reproduktory</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofoner og højttalere</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofone und Lautsprecher</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Μικρόφωνα και μεγάφωνα</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Microphones and loudspeakers</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Micrófonos y altavoces</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofonid ja valjuhääldid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofonit ja kaiuttimet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Micros et haut-parleurs</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Microphones and loudspeakers</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofoni i zvučnici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofonok és hangszórók</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Microfoni e altoparlanti</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofonai ir garsiakalbiai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofoni un skaļruņi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofoni u loudspeakers</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Microfoons en luidsprekers</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofony i głośniki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Microfones e altifalantes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Microfoane şi difuzoare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofóny a reproduktory</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofoni in zvočniki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mikrofoner och högtalare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Teatr Wybrzeże</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Teatr Wybrzeże</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Św. Ducha 2</ADDRESS><TOWN>Gdańsk</TOWN><POSTAL_CODE>80-834</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Justyna Idaszak</CONTACT_POINT><PHONE>+58 3017029</PHONE><E_MAIL>justyna.idaszak@teatrwybrzeze.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL634"/><URL_GENERAL>www.teatrwybrzeze.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://platformazakupowa.pl/pn/teatrwybrzeze</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>Samorządowa Instytucja Kultury</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Dostawa sprzętu elektroakustycznego, oświetlenia scenicznego oraz sprzętu wideo z cyfrowym mikserem dla Sceny Malarnia</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZPI-3700-6/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32340000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa sprzętu elektroakustycznego, oświetlenia scenicznego oraz sprzętu wideo z cyfrowym mikserem dla Sceny Malarnia. Przedmiot zamówienia obejmuje dostawę wraz z uruchomieniem w miejscu wskazanym przez Zamawiającego, urządzeń sprzętu elektroakustyki, oświetlenia scenicznego oraz sprzętu wideo z cyfrowym mikserem, których wykaz zawarty jest w załączniku 7 do SIWZ – szczegółowy opis przedmiotu zamówienia. Przedmiot zamówienia podzielony jest na 3 części:</P><P>1) Dostawa sprzętu elektroakustycznego;</P><P>2) Dostawa sprzętu oświetlenia scenicznego;</P><P>3) Dostawa sprzętu wideo z cyfrowym mikserem.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">893969.86</VAL_ESTIMATED_TOTAL><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Dostawa sprzętu elektroakustycznego</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32340000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL634"/><MAIN_SITE><P>Teatr Wybrzeże, ul. Św. Ducha 2, 80-834 Gdańsk, POLSKA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>W ramach sprzętu elektroakustycznego przewiduje się dostawę zestawów głośnikowych, skrzyń transportowych, uchwytów do zestawów głośnikowych, wzmacniacza mocy, procesora głośnikowego, konsolety miksującej audio, cichego modułu zasilającego, zestaw przetworników, odbiorników i nadajników mikrofonowych, konwertera formatów, mikrofonów różnego rodzaju, ładowarek, anten kierunkowych, syntezatorów, statywów mikrofonowych, przewodów XLR, routera światłowodowego, przewodów głośnikowych, teleinformatycznych, zasilających, światłowodowych, komputerów, monitorów, pulpitów, zestawów słuchawkowych, anten łączności, tabletów, przewodów Bantam XLR, interfejsów. Szczegółowy wykaz urządzeń dla części 1 zamówienia wskazany jest w załączniku nr 7 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">594986.28</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">1</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Dostawa sprzętu oświetlenia scenicznego</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31500000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL634"/><MAIN_SITE><P>Teatr Wybrzeże, ul. Św. Ducha 2, 80-834 Gdańsk, POLSKA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>W ramach dostawy sprzętu oświetlenia scenicznego przewiduje się dostawę bramek Ethernet/DMX, konsolety oświetleniowej, Switcha Ethern PE, szafy Rack, SP, innych urządzeń oświetleniowych, SM, PMZ, PMS. wykaz urządzeń dla części 2 zamówienia wskazany jest w załączniku nr 7 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">236115.69</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">1</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="3"><TITLE><P>Dostawa sprzętu wideo z cyfrowym mikserem</P></TITLE><LOT_NO>3</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="38652120"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32342400"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL634"/><MAIN_SITE><P>Teatr Wybrzeże, ul. Św. Ducha 2, 80-834 Gdańsk, POLSKA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>W ramach dostawy sprzętu wideo z cyfrowym mikserem przewiduje się dostawę projektora, obiektywów do projektora różnego rodzaju, nadajnika HDBaseT, skrzyń transportowych, cyfrowego miksera audio, rozszerzenia oprogramowania do konsolety o możliwość stosowania wtyczek programowych. Wykaz urządzeń dla części 3 zamówienia wskazany jest w załączniku 7 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">62867.89</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">1</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Nie dotyczy.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>1. Część 1. Dostawa sprzętu elektroakustycznego. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że:</P><P>a) w zakresie sytuacji ekonomicznej: jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 700 000 PLN (siedemset tysięcy złotych),</P><P>b) w zakresie sytuacji finansowej: posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 700 000 PLN (siedemset tysięcy złotych).</P><P>2. Część 2. Dostawa sprzętu oświetlenia scenicznego. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że:</P><P>a) w zakresie sytuacji ekonomicznej: jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 500 000 PLN (pięćset tysięcy złotych),</P><P>b) w zakresie sytuacji finansowej: posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 500 000 PLN (pięćset tysięcy złotych).</P><P>3. Część 3. Dostawa sprzętu wideo z cyfrowym mikserem. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że:</P><P>a) w zakresie sytuacji ekonomicznej: jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 250 000 PLN (dwieście pięćdziesiąt tysięcy złotych),</P><P>b) w zakresie sytuacji finansowej: posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 250 000 PLN (dwieście pięćdziesiąt złotych).</P><P>W celu potwierdzenia spełnienia warunku Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w terminie 10 dni od daty przekazania wezwania, następujących dokumentów (aktualnych na dzień ich złożenia):</P><P>a) dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia. Dokument w swej treści powinien zawierać co najmniej następujące informacje:</P><P>— rodzaj ubezpieczenia,</P><P>— strony umowy ubezpieczenia – nazwę zakładu ubezpieczeń oraz imię, nazwisko, adres lub nazwę firmy wykonawcy i jej siedzibę,</P><P>— przedmiot umowy ubezpieczenia (zakres oraz rodzaj działalności prowadzonej przez wykonawcę i podlegającej ubezpieczeniu),</P><P>— oznaczenie serii oraz numeru dokumentu ubezpieczenia,</P><P>— okres, na jaki umowa ubezpieczenia została zawarta,</P><P>— sumę gwarancyjną ubezpieczenia,</P><P>— wysokość składki ubezpieczeniowej.</P><P>b) informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>1. Część 1. Dostawa sprzętu elektroakustycznego. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że wykonał nie wcześniej niż w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie 1 dostawę, której przedmiotem był sprzęt elektroakustyczny, o wartości tego zamówienia nie mniejszej niż 500 000 PLN brutto (pięćset tysięcy złotych brutto).</P><P>2. Część 2. Dostawa sprzętu oświetlenia scenicznego. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że wykonał nie wcześniej niż w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie 1 dostawę, której przedmiotem był sprzęt oświetlenia scenicznego, o wartości tego zamówienia nie mniejszej niż 300 000 PLN brutto (trzysta tysięcy złotych brutto).</P><P>W celu potwierdzenia spełnienia warunku Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w terminie 10 dni od daty przekazania wezwania, następujących dokumentów (aktualnych na dzień ich złożenia): </P><P>a) w zakresie części 1 i 2 - wykaz dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy,</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Warunki realizacji umowy wskazane są we wzorze umowy - załącznik nr 6 do SIWZ.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Oferty zostaną otwarte w Teatrze Wybrzeże, przy ul. Św. Ducha 2 w Gdańsku, pok. 218 za pomocą platformy zakupowej poprzez odszyfrowanie ofert.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>6.7.2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia:</P><P>a) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>b) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>c) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>d) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,</P><P>e) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P><P>f) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P><P>g) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716),</P><P>h) oświadczenie wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>6.7.3. W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez zamawiającego opisy urządzeń:</P><P>a) w zakresie części 1 - karty katalogowe (format A4) sprzętu elektroakustycznego wraz z podaniem nazwy producenta oraz modelu, rysunek lub zdjęcie oferowanych urządzeń,</P><P>b) w zakresie części 2 - karty katalogowe sprzętu oświetlenia scenicznego wraz z podaniem nazwy producenta oraz modelu, rysunek lub zdjęcie oferowanych urządzeń,</P><P>c) w zakresie części 3 – karty katalogowe sprzętu wideo z cyfrowym mikserem wraz z podaniem nazwy producenta oraz modelu, rysunek lub zdjęcie oferowanych urządzeń.</P><P>6.8. W przypadku wskazania przez wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w pkt 6.5.1 i 6.5.2, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych danych, zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez wykonawcę oświadczenia i dokumenty.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Środki ochrony prawnej, jakie przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu niniejszego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp, wskazane zostały w dziale VI ustawy Pzp.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>