<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425820-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435840-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>LT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-425820</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425820-2019:TEXT:LT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>LT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="LT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.kaunoklinikos.lt</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/publicpurchase_docs.asp?PID=476260</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="33112000">Echo, ultrasound and doppler imaging equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="LT">LIETUVA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="LT">LIETUVA</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Литвa</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Оборудване за ехографска, ултразвукова и доплерова диагностика</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echografické, ultrazvukové a Dopplerovy zobrazovací přístroje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Billeddannelsesudstyr til ekkografi-, ultralyds- og dopplerundersøgelser</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echo-, Ultraschall- und Dopplerbildgebungsausrüstung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Λιθουανία</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Εξοπλισμός ηχογραφίας, υπερηχογραφίας και doppler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Lithuania</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echo, ultrasound and doppler imaging equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Material de imaginería ecográfica, doppler y por ultrasonidos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Leedu</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ehhograafia-, ultraheli- ja dopplerkuvaseadmed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Liettua</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kaiku-, ultraääni- ja dopplerkuvauslaitteet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Lituanie</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Matériel d'imagerie échographique, ultrasonore et Doppler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Liotuáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echo, ultrasound and doppler imaging equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Oprema za ekografiju, ultrazvučni i doplerski uređaji</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Litvánia</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echográf, ultrahangos és doppler képalkotó berendezések</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ecografi, ultrasonografi e apparecchi doppler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lietuva</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Aido, ultragarso ir doplerio introskopijos įranga</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Lietuva</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rezonanses, ultraskaņas un doplera attēlveidošanas iekārtas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Litwanja</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apparat ta' l-eku, ultrasoniku u ta' l-immaġini dobler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Litouwen</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Beeldvormingsapparatuur met behulp van echo, ultrageluid en doppler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Litwa</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sprzęt obrazujący pogłosowy, ultradźwiękowy i dopplerowski</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Lituânia</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipamento de imagiologia por ecos, ultra-sons e doppler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echipament de imagistică ecografică, cu ultrasunete şi Doppler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echo, ultrazvukové a dopplerovské zobrazovacie zariadenia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Oprema za eho, ultrazvok in dopplersko odslikavanje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Kaunas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Utrustning för medicinsk bildbehandling med ultraljud och doppler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="LT">Lietuvos sveikatos mokslų universiteto ligoninė Kauno klinikos</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><NOTICE_UUID>7105e8fa-9fdc-486b-bbd8-4a787c6a44f3</NOTICE_UUID><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="LT"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Lietuvos sveikatos mokslų universiteto ligoninė Kauno klinikos</OFFICIALNAME><NATIONALID>135163499</NATIONALID><ADDRESS>Eivenių g. 2</ADDRESS><TOWN>Kaunas</TOWN><POSTAL_CODE>LT-50161</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="LT"/><CONTACT_POINT>Asta Naujokaitienė</CONTACT_POINT><PHONE>+370 37326124</PHONE><E_MAIL>asta.naujokaitiene@kaunoklinikos.lt</E_MAIL><FAX>+370 37326427</FAX><n2016:NUTS CODE="LT"/><URL_GENERAL>http://www.kaunoklinikos.lt</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/ctm/Company/CompanyInformation/Index/2153</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/publicpurchase_docs.asp?PID=476260</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=476260&amp;B=PPO</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Portatyvinis echoskopas</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33112000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Portatyvinio echoskopo (toliau – prekės) pirkimas, įskaitant (bet neapsiribojant) prekių pristatymą, sumontavimą, instaliavimą, suderinimą, paleidimą, pirkėjo specialistų apmokymą naudotis prekėmis.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33112000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="LT"/><MAIN_SITE><P>Lietuvos sveikatos mokslų universiteto ligoninė Kauno klinikos, Eivenių g. 2, LT-50161 Kaunas.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Portatyvinis echoskopas – 1 vnt.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Sutartis gali būti pratęsta ne ilgiasniam kaip 12 mėnesių laikotarpiui.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>Projektas "Kraujotakos sistemos ligų gydymo ir diagnostikos paslaugų infrastruktūros gerinimas Kauno klinikose", projekto Nr. 08.1.3-CPVA-V-610-01-0001.</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>Pirkimas vykdomas įgyvendinant projektą „Kraujotakos sistemos ligų gydymo ir diagnostikos paslaugų infrastruktūros gerinimas Kauno klinikose“ (projekto Nr. 08.1.3-CPVA-V-610-01-0001), pagal priemonę „Kraujotakos sistemos ligų gydymo ir diagnostikos paslaugų infrastruktūros gerinimas“.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Tiekėjai turi pateikti Europos bendrąjį viešųjų pirkimų dokumentą – aktualią deklaraciją, pakeičiančią kompetentingų institucijų išduodamus dokumentus ir preliminariai patvirtinančią, kad nėra tiekėjo pašalinimo pagrindų, nustatytų vadovaujantis Viešųjų pirkimų įstatymo 46 straipsnio nuostatomis. Europos bendrasis viešųjų pirkimų dokumentas parengiamas pagal standartinę formą, kuri yra patvirtinta 2016 m. sausio 5 d. Komisijos įgyvendinimo reglamentu (ES) 2016/7, kuriuo nustatoma Europos bendrojo viešųjų pirkimų dokumento standartinė forma (OL 2016 L 3, p. 16).</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Netaikoma.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Netaikoma.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Netaikoma.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Netaikoma.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Tiekėjas ne vėliau kaip per 5 darbo dienas nuo sutarties pasirašymo dienos privalo pateikti pirkėjui sutarties įvykdymo užtikrinimą (banko ar kredito unijos garantiją arba draudimo bendrovės laidavimo draudimo liudijimą. Laidavimo raštas (originalas) turi būti pateikiamas kartu su laidavimo draudimo liudijimu (polisu) (originalas) bei mokestiniu pavedimu, įrodančiu polise nurodytos draudimo įmokos sumokėjimą draudimo bendrovei (tinkamai patvirtinta kopija)). Sutarties įvykdymo užtikrinimo vertė – ne mažiau kaip 5 proc. nuo bendros pradinės sutarties vertės. Sutarties įvykdymo užtikrinimas turi galioti per visą sutarties galiojimo laikotarpį.</P><P>Jei tiekėjas dėl savo kaltės nepristato prekių sutartyje nustatytu terminu, pirkėjas turi teisę be oficialaus įspėjimo ir nesumažindamas kitų savo teisių gynimo būdų, pradėti skaičiuoti 0,05 proc. dydžio delspinigius nuo laiku nepristatytų prekių kainos už kiekvieną termino praleidimo dieną iki visiško įsipareigojimų įvykdymo dienos.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="LT"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-02-14</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>09:45</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Lietuvos sveikatos mokslų universiteto ligoninė Kauno klinikos, Paslaugų centras (III aukštas), Viešųjų pirkimų tarnyba, kabinetas Nr. 9, Eivenių g. 2, Kaunas.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Susipažinimo su pasiūlymais posėdyje tiekėjai dalyvauti nekviečiami.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>1) pirkimas vykdomas įgyvendinant projektą „Kraujotakos sistemos ligų gydymo ir diagnostikos paslaugų infrastruktūros gerinimas Kauno klinikose“, projekto Nr. 08.1.3-CPVA-V-610-01-0001, kuris bendrai finansuojamas Europos Sąjungos struktūrinių fondų ir Lietuvos Respublikos valstybės biudžeto lėšomis, todėl šioje sutartyje yra taikytini ilgesni sąskaitų apmokėjimo terminai;</P><P>2) mokėjimo sąlygos:</P><P>2.1) vykdant sutartį, tiekėjas sąskaitas faktūras teikia pirkėjui savo sąskaita tik elektroniniu būdu. Elektroninės sąskaitos faktūros, atitinkančios Europos elektroninių sąskaitų faktūrų standartą, teikiamos tiekėjo pasirinktomis priemonėmis. Europos elektroninių sąskaitų faktūrų standarto neatitinkančios elektroninės sąskaitos faktūros gali būti teikiamos tik naudojantis informacinės sistemos „E. sąskaita“ priemonėmis. Jeigu mobilizacijos, karo ir nepaprastosios padėties atveju yra informacinės sistemos „E. sąskaita“ pažeidimų, dėl kurių negalimas pirkėjo ir tiekėjo bendravimas ir keitimasis informacija naudojantis šia sistema, vykdant sutartį, sąskaitos faktūros gali būti teikiamos ne elektroninėmis priemonėmis;</P><P>2.2) pirkėjas mokėjimus už perduotas prekes atlieka ne vėliau kaip:</P><P>2.2.1) vykdant sutartį yra galimas avansinis mokėjimas iki 50 proc.. Avansas išmokamas per 60 kalendorinių dienų po to, kai tiekėjas pateikia pirkėjui sąskaitą avansiniam mokėjimui ir Lietuvos Respublikoje ar užsienyje registruoto ir turinčio licenciją banko garantiją ar draudimo bendrovės laidavimo draudimo liudijimą visai avansinio mokėjimo sumai. Banko garantija ir draudimo bendrovės laidavimo draudimo liudijimas turi galioti ne trumpiau kaip 12 mėn.;</P><P>2.2.2) jeigu bus mokamas avansas, tai galimas likusios sumos iki 20 proc. mokėjimas, kai tiekėjas pristato prekes pirkėjo nurodytu adresu. Jei 2.2.1 p. nurodytas avansas nepanaudotas, tai galimas avansinis mokėjimas iki 50 proc., kai tiekėjas pristato prekes pirkėjo nurodytu adresu. Už pristatytas prekes pirkėjas apmoka tiekėjui per 60 kalendorinių dienų po prekių pristatymo ir priėmimo–perdavimo akto pasirašymo dienos;</P><P>2.2.3) jeigu bus mokamas avansas, tai likusią sumos 30 proc. dalį už instaliuotas, suderintas, paleistas prekes ir pirkėjo personalo apmokymą naudotis įranga pirkėjas apmoka, kai Kauno klinikų generalinis direktorius patvirtina „Ilgalaikio turto-medicininės aparatūros naudojimo pradžios nustatymo aktą“. Jei 2.2.1 ir (arba) 2.2.2 p. nurodytas avansas nepanaudotas, bet buvo atliktas avansinis mokėjimas, tai pirkėjas tiekėjui apmoka už instaliuotas, suderintas, paleistas prekes ir pirkėjo personalo apmokymą naudotis įranga likusią sutarties kainos dalį, kai Kauno klinikų generalinis direktorius patvirtina „Ilgalaikio turto-medicininės aparatūros naudojimo pradžios nustatymo aktą“. Pirkėjas apmoka tiekėjui per 60 kalendorinių dienų Kauno klinikų generaliniam direktoriui patvirtinus „Ilgalaikio turto-medicininės aparatūros naudojimo pradžios nustatymo aktą“;</P><P>2.2.4) Kai vykdant sutartį nebuvo taikyti 2.2.1–2.2.3 p. nurodyti avansiniai mokėjimai, mokėjimai atliekami per 60 kalendorinių dienų nuo dienos, kai pirkėjas gauna sąskaitą faktūrą arba lygiavertį dokumentą ir Kauno klinikų generalinis direktorius patvirtina „Ilgalaikio turto-medicininės aparatūros naudojimo pradžios nustatymo aktą“. Jeigu sąskaitos faktūros arba lygiaverčio dokumento gavimo diena neaiški, – per 60 kalendorinių dienų nuo prekių gavimo dienos. Sąskaitos faktūros arba lygiaverčio dokumento gavimo diena yra laikoma neaiškia, jeigu sąskaita faktūra arba lygiavertis dokumentas pirkėjui išrašytas ir išsiųstas nesinaudojant elektroninėmis priemonėmis. Kai pirkėjas sąskaitą faktūrą arba lygiavertį dokumentą gauna anksčiau, negu jam pristatytos prekės, – per 60 kalendorinių dienų nuo prekių gavimo dienos.</P><P>Prekių pristatymo / gavimo diena laikytina prekių perdavimo, sumontavimo, suderinimo, paleidimo ir „Ilgalaikio turto-medicininės aparatūros naudojimo pradžios nustatymo akto“ patvirtinimo diena.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Kauno apygardos teismas</OFFICIALNAME><ADDRESS>A. Mickevičiaus g. 18</ADDRESS><TOWN>Kaunas</TOWN><POSTAL_CODE>LT-44312</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="LT"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>