<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425842-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434323-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191015</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-425842</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425842-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.powiatjedrzejow.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.powiatjedrzejow.pl/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="09300000">Electricity, heating, solar and nuclear energy</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL72">Świętokrzyskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL72">Świętokrzyskie</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">3945160.52</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191015 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Електрическа, топлинна, слънчева и ядрена енергия</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrická energie, vytápění, solární a jaderná energie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektricitet, opvarmning, solenergi, nuklear energi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrizität, Heizung, Sonnen- und Kernenergie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ηλεκτρική, θερμαντική, ηλιακή και πυρηνική ενέργεια</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricity, heating, solar and nuclear energy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricidad, calefacción, energías solar y nuclear</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elekter, küte, päikese- ja tuumaenergia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sähkö-, lämpö-, aurinko- ja ydinenergia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Électricité, chauffage, énergie solaire et nucléaire</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricity, heating, solar and nuclear energy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Električna energija, grijanje, sunčeva i nuklearna energija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Villamos energia, fűtés, nap- és nukleáris energia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elettricità, riscaldamento, energia solare e nucleare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektra, šildymas, saulės ir branduolinė energija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrība, siltumapgāde, saules enerģija un kodolenerģija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elettriku, tisħin, enerġija tax-xemx u nukleari</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektriciteit, verwarming, zonne- en kernenergie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energia elektryczna, cieplna, słoneczna i jądrowa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricidade, aquecimento, energia solar e nuclear</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricitate, încălzire, energie solară şi nucleară</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrina, vykurovanie, slnečná a jadrová energia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrika, ogrevanje, sončna in jedrska energija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Jędrzejów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektricitet, värme, sol- och kärnenergi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Powiat Jędrzejowski</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Powiat Jędrzejowski</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. 11 Listopada 83</ADDRESS><TOWN>Jędrzejów</TOWN><POSTAL_CODE>28-300</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Justyna Młyńczak</CONTACT_POINT><PHONE>+48 413863741</PHONE><E_MAIL>powiat@powiatjedrzejow.pl</E_MAIL><FAX>+48 413863742</FAX><n2016:NUTS CODE="PL72"/><URL_GENERAL>http://www.powiatjedrzejow.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://www.powiatjedrzejow.pl/</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://epuap.gov.pl/wps/portal</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Zakup energii elektrycznej dla Grupy Zakupowej Energii Elektrycznej</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>OKSO.272.5.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09300000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest Zakup energii elektrycznej do obiektów Zamawiającego oraz jednostek samorządowych powiatu Jędrzejowskiego i innych podmiotów działających w ramach Grupy Zakupowej Energii Elektrycznej wskazanych w załączniku nr 1 do SIWZ, zgodnie z przepisami Ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne. Powiat Jędrzejowski, gmina Jędrzejów, gmina Oksa, gmina Imielno, gmina Małogoszcz, Komenda Powiatowa Państwowej Straży Pożarnej w Jędrzejowie, gmina Nagłowice, gmina Sobków, gmina Wodzisław, gmina Szczekociny, gmina Moskorzew, gmina Radków, gmina Krasocin oraz jednostki wymienione w zał. nr 1 do SIWZ zawrą odrębne umowy wynikające z niniejszego postępowania o udzielenie zamówienia publicznego w trybie przetargu nieograniczonego na „Zakup energii elektrycznej dla Grupy Zakupowej Energii Elektrycznej”. Szczegółowe informacje dotyczące zawierania umów przez poszczególne gminy/powiat i ich jednostki organizacyjne zawarte zostały w zał. nr 1 i 4.1 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">3945160.52</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL72"/><n2016:NUTS CODE="PL22"/><MAIN_SITE><P>Obszar gmin: Jędrzejów, Oksa, Imielno, Małogoszcz, Nagłowice, Sobków, Wodzisław, Szczekociny, Moskorzew, Radków, Krasocin, pow. jędrzejowskiego oraz teren działalności KPPSP w Jędrzejowie</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest zakup energii elektrycznej do obiektów Zamawiającego oraz jednostek samorządowych powiatu Jędrzejowskiego i innych podmiotów działających w ramach Grupy Zakupowej Energii Elektrycznej wskazanych w załączniku nr 1 do SIWZ, zgodnie z przepisami Ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne.</P><P>Powiat Jędrzejowski, gmina Jędrzejów, gmina Oksa, gmina Imielno, gmina Małogoszcz, Komenda Powiatowa Państwowej Straży Pożarnej w Jędrzejowie, gmina Nagłowice, gmina Sobków, gmina Wodzisław, gmina Szczekociny, gmina Moskorzew, gmina Radków, gmina Krasocin oraz jednostki wymienione w zał. nr 1 do SIWZ zawrą odrębne umowy wynikające z niniejszego postępowania o udzielenie zamówienia publicznego w trybie przetargu nieograniczonego na „Zakup energii elektrycznej dla Grupy Zakupowej Energii Elektrycznej”. Szczegółowe informacje dotyczące zawierania umów przez poszczególne gminy/powiat i ich jednostki organizacyjne zawarte zostały w zał. nr 1 i 4.1 do SIWZ. Obowiązkiem wybranego Wykonawcy będzie wypowiedzenie dotychczas obowiązujących umów sprzedaży energii elektrycznej i świadczenia usług dystrybucji (umowy kompleksowe) oraz reprezentowanie Zamawiającego oraz jego jednostek organizacyjnych przed właściwym Operatorem Systemu Dystrybucyjnego w sprawach związanych z zawarciem nowych umów dystrybucyjnych. Do wykonania ww. czynności Wykonawca otrzyma stosowne pełnomocnictwo (zał. nr 4.1 do SIWZ).</P><P>Zamówienie – zakup energii elektrycznej do obiektów wymienionych w zał. nr 1 do SIWZ:</P><P>1) Szacunkowe zapotrzebowanie energii elektrycznej w okresie od 1.1.2020 r. do 31.12.2020 r. wynosi 10 662 596,00 kWh.</P><P>2) Szacunkowa wartość zamówienia w okresie od 1.1.2020 r. do 31.12.2020 r. wynosi 3 945 160,52 PLN.</P><P>3) Wykonanie czynności wynikających z pełnomocnictwa, stanowiącego zał. nr 1 do projektu umowy (zał. nr 4.1 do SIWZ), w szczególności Zamawiający zobowiązuje Wykonawcę do zgłoszenia wskazanemu Operatorowi Systemu Dystrybucyjnego do realizacji zawartej z Wykonawcą umowy sprzedaży energii elektrycznej, składania oświadczeń woli oraz ustalania w imieniu Zamawiającego wszelkich niezbędnych informacji w zakresie wypowiadania dotychczas obowiązującej umowy sprzedaży energii elektrycznej i świadczenia usług dystrybucji (umowa kompleksowa), reprezentowania Zamawiającego przed właściwym Operatorem Systemu Dystrybucyjnego w sprawach związanych z zawarciem umowy o świadczenie usług dystrybucji.</P><P>Zamawiający, działa w imieniu własnym oraz na podstawie podpisanego Porozumienia (Porozumienie do wglądu w siedzibie Zamawiającego), w imieniu Komendy Powiatowej Państwowej Straży Pożarnej w Jędrzejowie oraz następujących gmin jak również ich jednostek organizacyjnych, które wskazane zostały w zał. nr 1 do SIWZ:</P><P>1. gmina Jędrzejów</P><P>2. gmina Oksa</P><P>3. gmina Imielno</P><P>4. gmina Małogoszcz</P><P>5. Komenda Powiatowa Państwowej Straży Pożarnej w Jędrzejowie</P><P>6. gmina Nagłowice</P><P>7. gmina Sobków</P><P>8. gmina Wodzisław</P><P>9. gmina Szczekociny</P><P>10. gmina Moskorzew</P><P>11. gmina Radków</P><P>12. gmina Krasocin</P><P>Zamawiający informuje, że proces zmiany sprzedawcy odbywa się dla większości punktów poboru po raz kolejny. Dla punktów poboru z kolejną zmianą sprzedawcy umowy obowiązują do 31.12.2019 r. nie ma konieczności wypowiadania tych umów, w przypadku punktów z pierwszą zmianą sprzedawcy obowiązują umowy kompleksowe zawarte na czas nieokreślony, informacje o okresach wypowiedzeń zawarte zostały w zał. nr 1 do SIWZ. Wszystkie punkty, które przechodzą procedurę zmiany sprzedawcy po raz kolejny mają rozdzielone umowy na sprzedaż i dystrybucję energii elektrycznej. Umowy na dystrybucję energii elektrycznej zawarte są na czas nieokreślony. Szczegółowe informacje zawarte zostały w zał. nr 1 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">3945160.52</VAL_OBJECT><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2020-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Aktualny odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy Pzp.</P><P>W przypadku składania oferty wspólnej ww. dokument składa każdy z wykonawców składających ofertę wspólną.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający nie wymaga spełnienia tego warunku.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>a) aktualnie obowiązującej koncesji na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu energią elektryczną, wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki zgodnie z wymogami Ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne ważną w okresie wykonywania zamówienia lub dokumentu potwierdzającego, że wykonawca jest wpisany do jednego z rejestrów zawodowych lub handlowych, prowadzonych w państwie członkowskim Unii Europejskiej, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania.</P><P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca przedłoży skan wyżej wymienionego dokumentu opatrzonego kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>b) wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie dla co najmniej dwóch klientów, na rzecz których prowadzona była sprzedaż co najmniej 5 GWh w skali roku dla każdego odbiorcy, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów zgodnie z zał. nr 5 do SIWZ, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane (np. zgodnie z zał. nr 6 do SIWZ), a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Umowa będzie realizowana na podstawie projektu umowy sprzedaży energii elektrycznej, który stanowi załącznik nr 4 do SIWZ. Integralną część umowy stanowi oferta złożona przez wykonawcę. Dopuszczalne zmiany umowy oraz określenie warunków zmian zostały zawarte w rozdziale XVII SIWZ oraz załączniku 4 do SIWZ.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-15</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-15</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert nastąpi w dniu 15.10.2019 r. o godz. 12:30 w siedzibie Zamawiającego w Starostwie Powiatowym w Jędrzejowie, ul. 11 Listopada 83, 28-300 Jędrzejów, POLSKA, pok. 9 - sala konferencyjna.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Dział V SIWZ zawiera warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Dział VI SIWZ zawiera podstawy wykluczenia.</P><P>Dział VII SIWZ zawiera wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw wykluczenia.</P><P>Dział IX SIWZ zawiera wymagania dotyczące wadium.</P><P>Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 Ustawy Pzp, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Ustawy Pzp (zgodnie z zał. nr 7 do SIWZ). Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>Do oferty wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu (Załącznik nr 3 do SIWZ - Oświadczenie w formie JEDZ) sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub w SIWZ. JEDZ należy złożyć wraz z ofertą w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>Informacje zawarte w oświadczeniu w formie JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że wykonawca:</P><P>1) nie podlega wykluczeniu;</P><P>2) spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Oferta winna zawierać:</P><P>1) formularz oferty (zał. nr 2 do SIWZ) wypełniony i podpisany zgodnie z postanowieniami SIWZ, z podaniem:</P><P>a) imienia i nazwiska, nazwy (Firmy) oraz adresu (siedziby), a także nr faksu i adresu e-mail Wykonawcy,</P><P>b) przedmiot zamówienia oraz wartości zamówienia wyrażonej liczbowo i słownie kwotą brutto (łącznie z podatkiem VAT), obejmującej całkowity koszt realizacji zamówienia,</P><P>c) terminu wykonania;</P><P>2) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie JEDZ (zał. nr 3 do SIWZ) w postaci elektronicznej, opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym;</P><P>3) informacji o podwykonawstwie wg. zał. nr 8 do SIWZ (jeżeli Wykonawca przewiduje podwykonawstwo w przeciwnym wypadku Zamawiający uzna, że Wykonawca nie zamierza powierzać podwykonawcom żadnej części zamówienia).</P><P>Powołując się na art. 24aa Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w terminie 10 dni aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i dokumentów potwierdzających okoliczności o których mowa w art. 25 ust. 1 od dnia przekazania. Jeżeli upoważnienie do podpisania i złożenia oferty nie wynika z dokumentów złożonych w ofercie takich jak: odpis z właściwego rejestru, do oferty należy dołączyć stosowne pełnomocnictwo w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym, a następnie wraz z plikami stanowiącymi ofertę skompresować do jednego pliku archiwum (ZIP), pełnomocnictwo poświadczone przez notariusza należy złożyć w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym notariusza, a następnie wraz z plikami stanowiącymi ofertę skompresować do jednego pliku archiwum (ZIP). Dokumenty sporządzone w języku obcym muszą być złożone wraz z tłumaczeniem na język polski. Oświadczenia, o których mowa w Rozporządzeniu Ministra Przedsiębiorczości i Technologii z dnia 16.10.2018 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2018 r. poz. 1993) dotyczące wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca na zasadach określonych w art. 22a Pzp oraz dotyczące podwykonawców, składane są w oryginale w postaci dokumentu elektronicznego opatrzonego kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>26.1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy. </P><P>26.2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. </P><P>26.3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. </P><P>26.4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. </P><P>26.5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. </P><P>26.6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. </P><P>26.7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 26.5 i 26.6. SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. </P><P>26.8. Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie: </P><P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P><P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. </P><P>26.9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia. </P><P>26.10. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a jego kopię przesyła się zamawiającemu oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie. </P><P>26.11. Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron. </P><P>26.12. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy. </P><P>26.13. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy. </P><P>26.14. W sprawach nie uregulowanych w pkt 26 w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy art. 179-198g ustawy.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>