<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425891-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434895-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-425891</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425891-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.bip.powiat-tomaszowski.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.bip.powiat-tomaszowski.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="30200000">Computer equipment and supplies</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="30213100">Portable computers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32322000">Multimedia equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="30231300">Display screens</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42962000">Printing and graphics equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="30232100">Printers and plotters</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48730000">Security software package</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Компютърно оборудване и принадлежности</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Počítače</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Edb-maskiner og -artikler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Computeranlagen und Zubehör</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Εξοπλισμός ηλεκτρονικών υπολογιστών και προμήθειες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Computer equipment and supplies</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipo y material informático</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arvutiseadmed ja nende tarvikud</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Atk-laitteet ja -tarvikkeet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Matériel et fournitures informatiques</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Computer equipment and supplies</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Računarska oprema i potrepštine</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Számítógépek és tartozékaik</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apparecchiature informatiche e forniture</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kompiuterinė įranga ir reikmenys</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Datoru iekārtas un piederumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apparat u aċċessorji tal-kompjuter</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Computeruitrusting en -benodigdheden</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Urządzenia komputerowe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipamento e material informático</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echipament şi accesorii pentru computer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Počítačové zariadenia a spotrebný materiál</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Računalniška oprema in pribor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Datorer och datamateriel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Powiat Tomaszowski</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Powiat Tomaszowski</OFFICIALNAME><NATIONALID>IZP.272.29.2019</NATIONALID><ADDRESS>ul. św. Antoniego 41</ADDRESS><TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TOWN><POSTAL_CODE>97-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Jarosław Wojtkiewicz, Marzena Mencfel, Monika Cajdler</CONTACT_POINT><PHONE>+48 447242127</PHONE><E_MAIL>zamowienia@powiat-tomaszowski.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL71"/><URL_GENERAL>http://www.bip.powiat-tomaszowski.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.bip.powiat-tomaszowski.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Dostawa sprzętu komputerowego i oprogramowania dla Powiatowego Centrum Animacji Społecznej w Tomaszowie Mazowieckim</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZP.272.29.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30200000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa sprzętu komputerowego i oprogramowania dla Powiatowego Centrum Animacji Społecznej w Tomaszowie Mazowieckim w ramach projektu „Rozwój potencjału społeczno-gospodarczego obszaru rewitalizowanego przy ulicy Farbiarskiej w Tomaszowie Mazowieckim poprzez utworzenie Centrum Animacji Społecznej”.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="30213100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="30231300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42962000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="30232100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48730000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL71"/><MAIN_SITE><P>Powiatowe Centrum Animacji Społecznej w Tomaszowie Mazowieckim, ul. Mościckiego 3, 97-200 Tomaszów Mazowiecki, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa sprzętu komputerowego i oprogramowania dla Powiatowego Centrum Animacji Społecznej w Tomaszowie Mazowieckim (jednostka kultury) w ramach projektu „Rozwój potencjału społeczno-gospodarczego obszaru rewitalizowanego przy ulicy Farbiarskiej w Tomaszowie Mazowieckim poprzez utworzenie Centrum Animacji Społecznej”.</P><P>2. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje:</P><P>1) dostawę fabrycznie nowego, tzn. nieużywanego przed dniem dostarczenia, z wyłączeniem używania niezbędnego dla przeprowadzenia testu poprawnej pracy, pochodzącego z oficjalnych kanałów dystrybucyjnych producenta, zapewniających w szczególności realizację uprawnień gwarancyjnych sprzętu i oprogramowania w zakresie określonym w Załączniku nr 1, 2, 3a i 3b do SIWZ wraz z ich transportem, wniesieniem, ustawieniem,zamontowaniem, podłączeniem, konfiguracją i uruchomieniem w miejscach wskazanych przez Zamawiającego;</P><P>2) szkolenie personelu w zakresie obsługi sprzętu i oprogramowania;</P><P>3) dostarczenie wraz z zamówieniem wymaganej do obsługi instrukcji w języku polskim;</P><P>4) dostarczenie dokumentacji technicznej, użytkowej związanej z przedmiotem zamówienia, m.in. wszelkich dokumentów niezbędnych do legalnego używania oprogramowania – licencji na systemy operacyjne (dostarczone licencje powinny mieć charakter zakupu jednorazowego bez konieczności ich odnawiania czy uiszczania innej opłaty utrzymującej ich ważność);</P><P>5) gwarancję jakości udzieloną na okres zgodny z treścią § 8 umowy oraz wynikający z oferty Wykonawcy na dostarczony sprzęt i na warunkach nie gorszych niż gwarancja producenta, potwierdzoną odrębnymi dokumentami gwarancyjnymi dostarczonymi wraz z urządzeniami.</P><P>Uwaga:</P><P>1) Dla każdego urządzenia Wykonawca zobowiązany będzie wykonać naklejki informujące o dofinansowaniu projektu z UE zgodnie z wytycznymi Instytucji Zarządzającej dostępnymi na stronie www: https://rpo.lodzkie.pl/wynik-wyszukiwania/item/2252-zasady-promocji-i-oznakowania-projektow-dla-umow-podpisanych-od-1-stycznia-2018-roku</P><P>2) Urządzenia muszą wywierać pozytywny wpływ na promowanie zasady równości oraz dostępności dla osób z niepełnosprawnościami. Zakłada się, że wsparta infrastruktura będzie w pełni dostępna dla wszystkich potencjalnych interesariuszy, w tym dla osób z niepełnosprawnościami. Zakupione wyposażenie dostosowane do będzie potrzeb osób z niepełnosprawnościami (np. laptopy dostosowane do potrzeb osób niedowidzących).</P><P>3. Szczegółowy zakres dostaw (Opis przedmiotu zamówienia) zawarty jest w załączniku nr 1 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Gwarancja na sprzęt</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Termin realizacji</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="DAY">14</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>Projekt „Rozwój potencjału społeczno-gospodarczego obszaru rewitalizowanego przy ulicy Farbiarskiej w Tomaszowie Mazowieckim poprzez utworzenie Centrum Animacji Społecznej” współfinansowany jest ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014-2020. Numer wniosku: WND-RPLD.06.03.02- 10-0012/17.</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>1. Zamawiający, zgodnie z art. 24aa ustawy Pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>2. Numeracja przywołana w sekcji III i VI wynika z numeracji przyjętej w SIWZ.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>—6.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają określone przez Zamawiającego warunki udziału w postępowaniu,</P><P>—6.2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące:</P><P>—6.2.1. kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów:</P><P>Zamawiający nie określa warunku w ww. zakresie.</P><P>—7.1. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę, w stosunku, do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp,</P><P>—7.2. Zamawiający nie przewiduje podstaw wykluczenia wskazanych w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp,</P><P>—8.1. Wykonawca zobowiązany jest złożyć razem z ofertą, za pośrednictwem miniPortalu: https://miniportal.uzp.gov.pl, aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca:</P><P>a) nie podlega wykluczeniu,</P><P>b) spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>—8.2. Oświadczenie, o którym mowa w pkt 8.1 SIWZ Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej „Jednolitym dokumentem” lub „JEDZ” – wg. załącznika 4 do SIWZ,</P><P>—8.3. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji,o których mowa w art. 86 ust. 5 ustawy (informacji z otwarcia ofert), jest zobowiązany do przekazania Zamawiającemu oświadczenia o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. Wzór oświadczenia stanowi załącznik nr 5 do SIWZ,</P><P>— Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, na etapie postępowania o udzielenia zamówienia publicznego:</P><P>a) jest zobowiązany wypełnić część II sekcja D JEDZ oraz o ile jest to wiadome, podać firmy podwykonawców;</P><P>b) nie jest zobowiązany do przedstawienia dla każdego podwykonawcy informacji wymaganych w części II sekcja A i B oraz części III JEDZ (Zamawiający nie żąda także złożenia dokumentów wskazanych w pkt 8.7.1 SIWZ wobec podwykonawców wskazanych w części II sekcji D JEDZ);</P><P>c) jest zobowiązany wskazać w formularzu ofertowym (Załącznik nr 3 do SIWZ) części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom oraz podać firmy podwykonawców (o ile są znane).</P><P>—10.2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia:</P><P>a) żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu z powodu niespełniania warunków, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp;</P><P>b) jednolity dokument, o którym mowa w pkt 8.2 SIWZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje brak podstaw wykluczenia;</P><P>c) oświadczenie o przynależności braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o którym mowa w pkt 8.3 SIWZ składa każdy z Wykonawców;</P><P>d) zobowiązani są oni na wezwanie Zamawiającego, złożyć dokumenty i oświadczenia, o których mowa w pkt 8.7 SIWZ, przy czym dokumenty i oświadczenia, o których mowa w pkt. 8.7.1 SIWZ składa każdy z Wykonawców.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający nie określa warunku w ww. zakresie.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>—6.2.3. zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>Zamawiający nie określa warunku w ww. zakresie.</P><P>—8.4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp,</P><P>—8.7. Na wezwanie Zamawiającego z art. 26 ust. 1 ustawy Pzp, Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące oświadczenia lub dokumenty:</P><P>—8.7.1. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale 7 niniejszej SIWZ:</P><P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>b) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności, wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności - sporządzonego według wzoru stanowiącego Załącznik nr 6 do SIWZ;</P><P>c) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne - sporządzonego według wzoru stanowiącego Załącznik nr 6 do SIWZ;</P><P>—8.8. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 8.7.1 lit. a) SIWZ - składa informację z odpowiedniego rejestru albo w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13), 14) i 21) ustawy Pzp,</P><P>—8.9. Dokumenty, o których mowa w pkt 8.8 lit. a) powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>—8.10. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 8.8 SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 8.9 SIWZ stosuje się,</P><P>—8.11. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu,</P><P>—8.12. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w 8.7.1 lit. a) SIWZ, składa dokument, o którym mowa w pkt 8.8 SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 8.9 SIWZ zdanie pierwsze stosuje się.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>— 8.13. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu,</P><P>— 8.14. W przypadku wskazania przez Wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw wykluczenia, o których mowa w Rozdziale 8 SIWZ w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, Zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez Wykonawcę oświadczenia lub dokumenty,</P><P>— 8.15. W przypadku wskazania przez Wykonawcę oświadczeń lub dokumentów potwierdzających brak podstaw wykluczenia, o których mowa w Rozdziale 8 SIWZ, które znajdują się w posiadaniu Zamawiającego,w szczególności oświadczeń lub dokumentów przechowywanych przez Zamawiającego zgodnie z art. 97 ust. 1 ustawy Pzp, Zamawiający w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt. 3 ustawy Pzp, korzysta z posiadanych oświadczeń lub dokumentów, o ile są one aktualne,</P><P>— 8.16. Dokumenty i oświadczenia, o których mowa w pkt 8.7.1 SIWZ składane są w oryginale w postaci dokumentu elektronicznego lub w elektronicznej kopii dokumentu lub oświadczenia poświadczonej za zgodność z oryginałem,</P><P>— 8.17. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów lub oświadczeń, które każdego z nich dotyczą,</P><P>— 8.18. Poświadczenie za zgodność z oryginałem elektronicznej kopii dokumentu lub oświadczenia, o której mowa powyżej, następuje przy użyciu kwalifikowanego podpisu elektronicznego,</P><P>— 8.19. Dokumenty lub oświadczenia sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1. Projekt umowy stanowi załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>2. Z Wykonawcą, którego oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, zostanie zawarta umowa, o której mowa w pkt 1 powyżej.</P><P>3. Zamawiający przewiduje możliwości wprowadzenia zmian do zawartej umowy, na podstawie art. 144 ustawy Pzp, w sposób i na warunkach szczegółowo opisanych w § 10 projektu umowy.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego: Starostwo Powiatowe w Tomaszowie Mazowieckim, ul. św. Antoniego 41, 97-200 Tomaszów Mazowiecki, pokój nr 215, POLSKA.</P></PLACE><INFO_ADD><P>1. Otwarcie ofert jest jawne. Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert. W przypadku nieobecności Wykonawcy, Zamawiający przekaże Wykonawcy informacje z otwarcia ofert na jego wniosek.</P><P>2. Otwarcie ofert następuje poprzez użycie aplikacji do szyfrowania ofert dostępnej na miniPortalu i dokonywane jest poprzez odszyfrowanie i otwarcie ofert za pomocą klucza prywatnego.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>—12.1. Wykonawca jest zobowiązany wnieść wadium w wysokości: 3 000,00 PLN (słownie: trzy tysiące zł i 00/100),</P><P>—13.2. Oferta powinna być sporządzona w języku polskim, z zachowaniem postaci elektronicznej w jednym z następujących formatów danych: .pdf, .doc, .docx, .rtf, .xps, .odt i podpisana kwalifikowanym podpisem elektronicznym – pod rygorem nieważności. Sposób złożenia oferty w tym zaszyfrowania oferty opisany został w regulaminie korzystania z miniPortalu (https://miniportal.uzp.gov.pl/WarunkiUslugi.aspx). Składając ofertę Wykonawca akceptuje regulamin korzystania z systemu miniPortalu,</P><P>— Zamawiający nie wymaga wnoszenia zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>— Zamawiający nie przewiduje udzielenie zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i 7 ustawy Pzp,</P><P>— Termin 2 miesięcy określony w sekcji IV.2.6) należy rozumieć jako 60 dni liczone od ustalonej daty składania ofert,</P><P>— Szczegółowe informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu zostały zawarte w rozdziale 6, 7 i 8 SIWZ,</P><P>— Ze względu na ograniczoną liczbę znaków, które można wprowadzić do treści ogłoszenia, pozostałe informacje zawarto w SIWZ dostępnej wraz z niniejszym ogłoszeniem na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem: http://www.bip.powiat-tomaszowski.pl w zakładce Zamówienia publiczne.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>—24.1. Środki ochrony prawnej przewidziane są w dziale VI ustawy,</P><P>—24.2. Środkami ochrony prawnej są odwołanie i skarga do sądu,</P><P>—24.3. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy,</P><P>—24.4. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy,</P><P>—24.5. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy,</P><P>—24.6. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania,</P><P>—24.7. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym,</P><P>—24.8. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej,</P><P>—24.9. Odwołanie w postępowaniu wnosi się w następujących terminach:</P><P>—a) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób,</P><P>—b) odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej,</P><P>—c) odwołanie wobec czynności innych niż określone pkt a) i b) wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>