<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425909-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435360-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190925</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-425909</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425909-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.gios.gov.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://gios.ezamawiajacy.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="38221000">Geographic information systems (GIS or equivalent)</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72268000">Software supply services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72266000">Software consultancy services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72611000">Technical computer support services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79632000">Personnel-training services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="80000000">Education and training services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="80510000">Specialist training services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1817100.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190924 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Географски информационни системи (GIS или равностойни)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografické informační systémy (GIS nebo ekvivalent)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografiske informationssystemer (GIS eller tilsvarende)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografische Informationssysteme (GIS oder gleichwertiges System)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Συστήματα γεωγραφικών πληροφοριών (GIS ή ισοδύναμα)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geographic information systems (GIS or equivalent)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistemas de información geográfica (SIG o equivalentes)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geograafilise informatsiooni süsteemid (GIS vms)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Paikkatietojärjestelmät (GIS tai vastaavat)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Systèmes d'information géographique (GIS ou équivalent)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geographic information systems (GIS or equivalent)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografski informacijski sustav (GIS ili istovrijedno)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Földrajzi információs rendszerek (GIS vagy vele egyenértékű)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistemi di informazione geografica (GIS o equivalente)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografinės informacinės sistemos (GIS arba lygiavertės)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ģeogrāfiskās informācijas sistēmas (ĢIS vai tamlīdzīgas)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistemi ta' informazzjoni ġeografika (GIS jew ekwivalenti)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografische informatiesystemen (GIS of dergelijke)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geograficzne systemy informacyjne (GIS lub równorzędne)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistemas de informação geográfica (SIG ou equivalentes)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sisteme Informaţionale Geografice (GIS sau echivalent)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografické informačné systémy (GIS alebo ekvivalent)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografski informacijski sistem (GIS ali enakovredno)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Geografiska informationssystem (GIS eller motsvarande)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Główny Inspektorat Ochrony Środowiska</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Główny Inspektorat Ochrony Środowiska</OFFICIALNAME><NATIONALID>ZP/220-74/19/JS</NATIONALID><ADDRESS>ul. Wawelska 52/54</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-922</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Jarosław Sukiennik</CONTACT_POINT><PHONE>+48 223692075</PHONE><E_MAIL>zamowienia@gios.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 228258519</FAX><n2016:NUTS CODE="PL"/><URL_GENERAL>www.gios.gov.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://gios.ezamawiajacy.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://gios.ezamawiajacy.pl</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Zakup i dostawa oprogramowania do analizy i prezentacji danych przestrzennych do monitoringu hałasu</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZP/220-74/19/JS</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38221000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>1) Zamówienie dotyczy zakupu i dostawy pakietów oprogramowania GIS w wersji desktop wraz z serwisem licencji oraz dedykowanych szkoleń na potrzeby monitoringu hałasu z wykorzystaniem technologii ArcGIS.</P><P>2) Zamówienie składa się z dwóch części.</P><P>3) W części pierwszej przedmiotem zamówienia jest zakup i dostawy specjalistycznego oprogramowania ArcGIS wraz z licencjami do oprogramowania w najnowszej dostępnej stabilnej wersji oraz wsparcie techniczne (serwis) do wszystkich zakupionych licencji. Przedmiotem zamówienia jest zakup licencji z rodziny oprogramowania ArcGIS wymienionych w Szczegółowym Opisie Przedmiotu Zamówienia lub równoważnych.</P><P>4) W części drugiej przedmiotem zamówienia są szkolenia informatyczne z zakresu analiz przestrzennych z wykorzystaniem technik GIS, które będą realizowane w 2019 r. i są kierowane do pracowników zajmujących się monitoringiem hałasu.</P><P>5) Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w załączniku 8a i 8b do SIWZ, odpowiednio dla każdej części zamówienia</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1817100.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><LOT_DIVISION><LOT_ALL/><LOT_MAX_ONE_TENDERER>2</LOT_MAX_ONE_TENDERER></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Część 1: - zakup i dostawa pakietów oprogramowania GIS w wersji desktop wraz z serwisem licencji</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="38221000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72268000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72266000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72611000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><SHORT_DESCR><P>Zamówienie dotyczy zakupu i dostawy specjalistycznego oprogramowania ArcGIS wraz z licencjami do oprogramowania w najnowszej dostępnej stabilnej wersji oraz wsparcie techniczne (serwis) do wszystkich zakupionych licencji.</P><P>Przedmiotem zamówienia jest zakup licencji z rodziny oprogramowania ArcGIS wymienionych poniżej, lub równoważne.</P><P>Zamówienie będzie realizowane dla Głównego Inspektoratu Ochrony Środowiska (Zamawiającego).</P><P>Wykonawca zobowiązany będzie dostarczyć produkty do siedziby Zamawiającego.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_COST><AC_CRITERION>Cena oferty brutto</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>Liczba godzin kosultacji technicznych</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING></AC_COST></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1467100.00</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">2</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.01.00-00-0003/19-00</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>W przypadku nieprzyznania środków, które miały być przeznaczone na sfinansowanie całości lub części zamówienia przewiduje się unieważnienie postępowania o udzielenie zamówienia (zgodnie z art. 93 ust. 1austawy Pzp). Umowa z Wykonawcą zostanie podpisana po uzyskaniu dostępności środków.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Część 2: - szkolenia dedykowane na potrzeby monitoringu hałasu z wykorzystaniem technologii ArcGIS</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79632000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80510000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><SHORT_DESCR><P>Szkolenia informatyczne z zakresu analiz przestrzennych z wykorzystaniem technik GIS będą realizowane w 2019 r. i kierowane są do pracowników zajmujących się monitoringiem hałasu</P><P>— W szkoleniach przewiduje się udział łącznie ok. 30 (+/-2) pracowników GIOŚ,</P><P>— Szkolenie powinno odbywać się w formie wykładów i ćwiczeń praktycznych,</P><P>— Liczba godzin szkoleniowych przewidziana na przeprowadzenie 3-dniowego szkolenia wynosi nie mniej niż 16 godzin zegarowych, bez posiłków i przerw (4 godziny w dniu pierwszym, 8 godzin w dniu drugim i 4 godziny w dniu trzecim), część wykładowa nie może przekroczyć 1 godziny w ramach każdego dnia szkolenia,</P><P>— Dokładny termin, miejsce zakwaterowania i miejsce przeprowadzenia szkolenia zostaną uzgodnione z Zamawiającym nie później niż 3 tygodnie przed ich terminem</P></SHORT_DESCR><AC><AC_COST><AC_CRITERION>Cena oferty brutto</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>Zorganizowanie i przeprowadzenie dodatkowego dnia szkolenia podstawowego dla ok. 30 uczestników, określonego w Opisie przedmiotu zamówienia.</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_COST></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">350000.00</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">2</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.01.00-00-0003/19-00</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>W przypadku nieprzyznania środków, które miały być przeznaczone na sfinansowanie całości lub części zamówienia przewiduje się unieważnienie postępowania o udzielenie zamówienia (zgodnie z art. 93 ust. 1austawy Pzp). Umowa z Wykonawcą zostanie podpisana po uzyskaniu dostępności środków.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Zamawiający nie precyzuje opisu dokonania oceny spełnienia tego warunku</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający nie precyzuje opisu dokonania oceny spełnienia tego warunku</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1)Posiadają niezbędną wiedzę i doświadczenie tj.:</P><P>Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał lub wykonuje:</P><P>— dla części I zamówienia:</P><P>Co najmniej dwa zamówienia każde polegające na dostawie oprogramowania GIS i/lub świadczeniu usługi asysty technicznej dla tego oprogramowania i/lub świadczenia usługi wsparcia technicznego dla tego oprogramowania zrealizowane w ramach jednego zamówienia, o łącznej wartości nie mniejszej niż 1 200 000,00 zł brutto;</P><P>— dla części II zamówienia:</P><P>a)zrealizowana i odebrana co najmniej jedna usługa polegająca na zorganizowaniu i przeprowadzeniu szkoleń informatycznych z zakresu zarządzania i analizowania danych geograficznych, tworzenia, edycji oraz wizualizacji tych danych, z wykorzystaniem funkcji oprogramowania ArcGIS Desktop oraz zapewnieniem sprzętu komputerowego wraz z zainstalowanym, legalnym oprogramowaniem niezbędnym do przeprowadzenia szkoleń, gdzie wartość usługi wynosiła co najmniej 100 000,00 PLN brutto</P><P>b)zrealizowana i odebrana co najmniej jedna usługa polegająca na zorganizowaniu i przeprowadzeniu dedykowanych szkoleń informatycznych z zakresu systemów informacji geograficznej z wykorzystaniem funkcji oprogramowania ArcGIS Desktop wraz przygotowaniem danych na cele szkolenia w zakresie tematyki dotyczącej środowiska oraz opracowaniem filmów instruktażowych.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość spełnienia wymagań warunków w pkt a-b przez to samo zamówienie.</P><P>2)dysponują odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, tj.:</P><P>— dla części I zamówienia:</P><P>Wykonawca wykaże, że dysponuje osobami zdolnymi do wykonania zamówienia władającymi biegle językiem polskim, oraz wykaże, że dysponuje na potrzeby wykonania zamówienia osobami posiadającymi następujące kwalifikacje:</P><P>— minimum dwie osoby posiadające wykształcenie minimum średnie, posiadające minimum 2 – letnie doświadczenie w obsłudze i wsparciu wykorzystania przez innych użytkowników platformy ArcGIS (lub równoważnej) rozumiane jako umiejętność instalacji i konfiguracji poszczególnych elementów platformy ArcGIS (lub równoważnej) lub realizujące serwis posprzedażowy w zakresie platformy ArcGIS (lub równoważnej) lub świadczenia doradztwa w zakresie administrowania i użytkowania platforma ArcGIS (lub równoważną),</P><P>— dla części II zamówienia:</P><P>Wykonawca wykaże, że dysponuje osobami zdolnymi do wykonania zamówienia władającymi biegle językiem polskim, oraz wykaże, że dysponuje na potrzeby wykonania tej pracy co najmniej 3 osobami posiadającymi następujące kwalifikacje oraz pełniącymi następujące role:</P><P>a)instruktor GIS – jedna osoba, posiadająca wykształcenie wyższe, posiadająca minimum 3-letnie doświadczenie* w postaci zrealizowania w ostatnich trzech latach co najmniej 2 szkoleń w zakresie dotyczącym funkcjonalności oprogramowania ArcGIS Desktop, w szczególności zagadnień tj. zarządzanie i analizowanie danych przestrzennych (wektorowych i rastrowych), tworzenie i edycja danych przestrzennych oraz wizualizacje tych danych w zakresie środowiska.</P><P>Zakres informacji jaką powinien przedstawić Wykonawca na potwierdzenie spełnienia warunku: oświadczenia potwierdzające – wykształcenie, doświadczenie, okres realizacji szkoleń, nazwy szkoleń, czas trwania szkoleń, liczbę uczestników szkoleń, na rzecz jakiego przedmiotu zostało zrealizowane szkolenie, podstawę dysponowania.</P><P>b)Trener GIS – jedna osoba, posiadająca wykształcenie wyższe, posiadająca minimum 3-letnie doświadczenie* w postaci zrealizowania w ostatnich trzech latach co najmniej 2 szkoleń w zakresie budowania geobaz w oprogramowaniu ArcGIS Desktop.</P><P>c)Ekspert dziedzinowy – jedna osoba, posiadająca wykształcenie wyższe, posiadająca minimum 5-letnie doświadczenie* w postaci zrealizowania co najmniej 2 projektów z zakresu analizy danych dotyczących ochrony środowiska przed hałasem, i/lub map akustycznych.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><ACCELERATED_PROC><P>Termin składania ofert został skrócony na podstawie art.43 ust 2b pkt 2) Pzp z uwagi na pilną potrzebę udzielenia zamówienia w celu ochrony interesu Zamawiającego który może doznać uszczerbku w przypadku zbyt długiego oczekiwania na zakończenie przetargu.</P></ACCELERATED_PROC><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-24</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-09-24</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Główny Inspektorat Ochrony Środowiska, ul. Wawelska 52/54, 00-922 Warszawa</P></PLACE><INFO_ADD><P>1.Otwarcie ofert nastąpi poprzez odszyfrowanie i upublicznienie wczytanych elektronicznych formularzy ofert na platformie zakupowej Zamawiającego.</P><P>2.Otwarcie ofert jest jawne i Wykonawcy mogą je obserwować w siedzibie Zamawiającego w dniu 24.09.2019r.o godz.11:30 w pokoju 443.</P><P>3.Zamawiający informuje, że niezwłocznie po otwarciu ofert zamieści na platformie zakupowej informację z otwarcia ofert.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Pzp, a także na podstawie art. 24 ust. 5pkt 1.</P><P>2. Niniejsze zamówienie jest podzielone na części.</P><P>3. 6. Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych na części przewidziane w SIWZ. Wykonawca może złożyć ofertę na każdą z części zamówienia.</P><P>4. Zamawiający nie dopuszcza składania ofert wariantowych.</P><P>5. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7.</P><P>6. Zamawiający informuje, że nie przewiduje udzielenia zaliczek na poczet wykonania zamówienia.</P><P>7. W związku z koniecznością zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania, na podstawie art. 26 ust2f Pzp Zamawiający wzywa wykonawców, do złożenia razem z ofertą aktualnych na dzień złożenia, oświadczeń lub dokumentów wskazanych w części VII SIWZ.</P><P>8. Zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp, Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu</P><P>9. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości:</P><P>a) 40 000,00 PLN dla części I zamówienia;</P><P>b) 5 000,00 PLN dla części II zamówienia;</P><P>Przed upływem terminu składania ofert określonego w niniejszej SIWZ.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587700</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>W toku postępowania Wykonawcy przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587700</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>