<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425962-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-437112-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-425962</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425962-2019:TEXT:HU:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>HU</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="HU"/><IA_URL_GENERAL>https://tbusz.hu/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR001121562019/reszletek</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="30236000">Miscellaneous computer equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU212">Komárom-Esztergom</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU212">Komárom-Esztergom</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Унгapия</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Различни видове компютърен хардуер</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Různé počítačové vybavení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Øvrigt edb-udstyr</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diverse Computerausrüstungen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ποικίλος εξοπλισμός ηλεκτρονικών υπολογιστών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Hungary</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Miscellaneous computer equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Hungría</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipo informático diverso</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Ungari</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mitmesugused arvutiseadmed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Unkari</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Erilaiset atk-laitteet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Hongrie</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Matériel informatique divers</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ungáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Miscellaneous computer equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Mađarska</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Razna računalna oprema</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Magyarország</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Különféle számítógépes berendezések</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Ungheria</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apparecchiatura informatica varia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vengrija</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Įvairi kompiuterių įranga</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Ungārija</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dažādas datoru iekārtas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Ungerija</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apparat varju tal-kompjuter</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Hongarije</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diverse computeruitrusting</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Węgry</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Różny sprzęt komputerowy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Hungria</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipamento informático diverso</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Ungaria</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diverse tipuri de echipamente computerizate</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rôzne počítačové vybavenie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Madžarska</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Razna računalniška oprema</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Ungern</TI_CY><TI_TOWN>Tatabánya</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diverse datautrustning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="HU">T-Busz Tatabányai Közlekedési Kft.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>T-Busz Tatabányai Közlekedési Kft.</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_95117166</NATIONALID><ADDRESS>Győri út 23.</ADDRESS><TOWN>Tatabánya</TOWN><POSTAL_CODE>2800</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><CONTACT_POINT>Dr. Nyiri Csaba</CONTACT_POINT><PHONE>+36 17948450</PHONE><E_MAIL>kozbeszerzes@nyirilaw.hu</E_MAIL><FAX>+36 17948639</FAX><n2016:NUTS CODE="HU212"/><URL_GENERAL>https://tbusz.hu/</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://tbusz.hu/</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR001121562019/reszletek</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR001121562019/reszletek</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Informatikai eszközbeszerzés</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EKR001121562019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30236000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Adásvételi szerződés valósidejű járműkövetést lehetővé tevő megállóhelyi és járműfedélzeti utastájékoztató rendszer bővítésére</P><P>Szükséges eszközök és kapcsolódó szolgáltatások beszerzése tekintetében</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="30236000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="HU212"/><MAIN_SITE><P>Tatabánya Megyei Jogú Város közigazgatási területe</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ajánlatkérő az alábbi rendszerelemek telepítési helyre történő leszállítását, elhelyezését, összeszerelését, beépítését, bekötését,</P><P>Helyszíni rész- és végleges üzembe helyezését valamint a meglévő rendszerekhez történő integrációját kívánja megvalósítani. Nyertes ajánlattevőtől elvárt továbbá a szállított eszközök kalibrálása, teljes körű helyszíni jótállásuk biztosítása, teljesítés helye szerinti szervizelése a jótállási idő alatt, a kezelőszemélyzet betanítása, felhasználói útmutatók, kezelési utasítások, jótállási jegyek átadása.</P><P>1. Fedélzeti utastájékoztatás elemei:</P><P>— LCD monitor 27 szóló járműre (1 db / jármű): 27 db,</P><P>— LCD monitor 15 csuklós járműre (2 db /jármű): 30 db,</P><P>— Járműszerelés a szükséges szerelési anyagokkal, konzolokkal: 42 db,</P><P>— LCD monitor vezérlő szoftver licenc: 42 db,</P><P>— OBU integráció: 1 db.</P><P>2. Mobil utastájékoztató alkalmazás:</P><P>— Mobil applikáció (IOS és Android platformra): 1 db,</P><P>— Központi rendszer integráció: 1 db.</P><P>3. Jegyértékesítő automata (TVM):</P><P>— Jegyértékesítő automata: 2 db,</P><P>— Tervezés, engedélyeztetés: 2 db,</P><P>— Áramellátás kiépítése, érintésvédelmi mérés: 2 db,</P><P>— Telepítés, alépítményi munkálatok: 2 db,</P><P>— Központi rendszer integráció: 1 db.</P><P>4. Utasszámlálás:</P><P>— 1 db szóló jármű ajtónkénti utasszámláló szett (3 ajtó): 1 db,</P><P>— 1 db csuklós jármű ajtónkénti utasszámláló szett (4 ajtó): 1 db,</P><P>— Szerelés: 2 db,</P><P>— Rendszer integráció: 1 db (Az eszközöket integrálni szükséges jelenleg működő rendszerhez. A leszállításra kerülő hardver - és szoftverelemeknek integráltan kell együttműködnie Ajánlatkérő meglévő ERP, forgalomirányítási, flottakövető, utastájékoztató és értékesítési adatokat gyűjtő rendszereivel, moduljaival. A megvalósított megoldás beépül a meglévő háttérrendszer infrastruktúrába. Nem megengedett olyan eszközök és szoftverelemek szállítása, melyek ún. szigetrendszerként működnek.)</P><P>A projekt jelen műszaki megvalósítási terjedelmébe a fentiekben felsorolt rendszerelemek telepítési helyre történő leszállítását, elhelyezését, összeszerelését, beépítését, bekötését, helyszíni rész- és végleges üzembe helyezését valamint a meglévő rendszerekhez történő integrációját értjük. Ajánlattevőtől elvárt továbbá a szállított eszközök kalibrálása, teljes körű helyszíni jótállásuk biztosítása, teljesítés helye szerinti szervizelése a jótállási idő alatt, a kezelőszemélyzet betanítása, felhasználói útmutatók, kezelési utasítások, jótállási jegyek átadása.A részletes műszaki leírást a közbeszerzési</P><P>Dokumentum IV. fejezete tartalmazza.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>1. Szállítandó eszközökből 1-1 prototípus bemutatása a szerződés aláírásától számított 15 naptári napon belül (igen/nem)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>2. A szállítás vállalt időtartama (min. 120 max. 180) (egész, naptári napban megadva)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>75</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Eljáró FAKSZ: Dr. Nyiri Csaba, lajstromszáma: 00289</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, aki a Kbt. 62 § (1)-(2) bekezdés hatálya alá tartozik. Az ajánlatkérő köteles kizárni az eljárásból azt a gazdasági szereplőt, amelyre vonatkozóan valamelyik, az eljárásban alkalmazandó kizáró ok fennáll. A Kbt. 62. § (1) bekezdés a), b), e), h), j), l), n) és p) pontjában meghatározott időtartamot mindig a kizáró ok fenn nem állásának ellenőrzése időpontjától kell számítani. Igazolási mód: Az ajánlattevőnek az Ajánlatában az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésének hatálya alá. (321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. §) Az ajánlattevőknek az ajánlatkérő Kbt. 69. § (4) bekezdése szerinti felhívására a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 8-16.§-ban meghatározottak szerint kell igazolniuk, hogy nem tartoznak a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdése hatálya alá. A kizáró okokra vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő - ellenkező bizonyításig - az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi. Ajánlatkérő rögzíti, hogy a kizáró okok fenn nem állása igazolásának körében nem kérhető Ajánlattevőtől olyan igazolás benyújtása, amelyet ugyanazon Ajánlatkérő részére a gazdasági szereplő korábbi közbeszerzési eljárásban az EKR-ben elektronikus úton már benyújtott. E körben Ajánlattevő nyilatkozni köteles arról, hogy mely korábbi eljárásban benyújtott igazolást kéri figyelembe venni a bírálat során. A Kbt. 67. § (4) bekezdése alapján ajánlattevőnek nyilatkoznia kell, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdése szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 15. § (1) bekezdés alapján ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az egységes európai közbeszerzési dokumentumot köteles benyújtani a Kbt. 62. §-ában, foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében. Az ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt az ajánlattevőt, alvállalkozót, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetet, akivel szemben valamely kizáró ok az eljárás során következett be.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Az ajánlattevőnek, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplőnek a Kbt. 67. § (1) bekezdése és a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján ajánlatkérő az alkalmassági követelmények előzetes igazolására AK elfogadja ajánlattevő egyszerű nyilatkozatát. (EEKD űrlap IV. rész „alfa” szakasz kitöltése anélkül, hogy a IV. rész bármely további szakaszát kitöltené). Amennyiben Ajánlatkérő a bírálat során a Kbt. 69.§ (4)-(7) bekezdése alapján felhívja Ajánlattevőt az alkalmassági igazolására, úgy Ajánlattevő alkalmassága (közös ajánlattevő) következőképp igazolható: P/1. A Kbt. 65. § (1) bek. a) pontja és a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 19. § (1) bek. c) pontja alapján ajánlattevő nyilatkozata a felhívás feladásának napját megelőző utolsó három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti év vonatkozásában a közbeszerzés tárgya szerinti (valósidejű járműkövetést lehetővé tevő utastájékoztató rendszer kialakítása (telepítés és/vagy bővítés))- általános forgalmi adó nélkül számított - árbevételéről, attól függően, hogy ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak. Amennyiben az ajánlattevő nem rendelkezik a felhívás feladásának napját megelőző teljes utolsó mérlegfordulónappal lezárt üzleti év árbevételi adataival, úgy a tevékenysége megkezdése óta eltelt időszak szerinti közbeszerzés tárgyából származó nettó árbevételének kell elérnie az előírt összeget (a nem teljes üzleti évet egy évnek tekintve). A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 19. § (3) szerint, ha az ajánlattevő a 321/2015. (X.30.) Korm.rendelet 19. § (1) bek c) pontja szerinti irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében a beszámoló, illetve árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, az e pontokkal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az ajánlatkérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. P/2. A Kbt. 65. § (1) bek. a) pontja és a 321/2015. (X. 30.) K.r. 19. § (1) bek. a) pontja alapján ajánlattevőnek a felhívás feladásakor élő pénzforgalmi számláit vezető pénzügyi intézménytől származó nyilatkozato(ka)t, attól függően, hogy ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, ha ezek az adatok rendelkezésre állnak. A nyilatkozatnak legalább az alábbi adatokat tartalmaznia kell: - a pénzforgalmi számla számlaszáma (csak az élő számlaszámok), - volt-e a számlán "sorbaállítás" a felhívás feladásától visszafelé számított 2 évben. Ajánlatkérő - az ellenőrzés időpontjában letöltött - cégkivonatban szereplő, de már megszűnt számlák vonatkozásában nem ellenőrzi a megfelelést. Az előzőek fennállása esetén Ajánlattevőnek csatolnia kell a cégkivonatban szereplő, de már megszűnt pénzforgalmi számlák vonatkozásában nyilatkozatát vagy számlavezető pénzügyi intézményétől származó nyilatkozatot, melyben feltünteti a számla számát, illetve a megszűnésének időpontját.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>P/1. Az ajánlattevő alkalmatlan, amennyiben közbeszerzés tárgya (valósidejű járműkövetést lehetővé tevő utastájékoztató rendszer kialakítása (telepítés és/vagy bővítés) szerinti nettó árbevétele a felhívás feladásának napját megelőző utolsó három mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben összesen nem éri el a nettó 110 000 000 Ft-ot. P/2. Az ajánlattevő alkalmatlan, amennyiben bármely, a felhívás feladásakor élő pénzforgalmi számlája vonatkozásában a számlavezető pénzintézetétől származó nyilatkozat szerint a felhívás feladásától visszafelé számított 2 évben sorbaállítás fordult elő. A „sorbaállítás” kitétel alatt a 2009. évi LXXXV. törvény 2. § 25. pontjában meghatározott fogalmat kell érteni. A felhívás feladásának napja az a nap, melyen a Közbeszerzési Hatóság Hirdetménykezelési Osztálya a felhívást feladja az Európai Unió Hivatalos Lapjába. A Kbt. 65. § (6) bek-e alapján a P/1. pontban előírt alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek. Az alkalmasság igazolása tekintetében irányadók a Kbt. 65. § (6)-(11) bekezdései. A Kbt. 65. § (6)-(7) bekezdése alkalmazása esetén felhívjuk Ajánlattevők figyelmét a 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21. § (2)-(3a) bekezdéseinek megfelelő alkalmazásaira! A Kbt. 67. § (3) bekezdése alapján a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezetnek az előírt igazolási módokkal azonos módon kell igazolnia az adott alkalmassági feltételnek történő megfelelést. A III.1.2) pont szerinti feltételek és ezek előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbbak valamennyi alkalmassági feltétel esetén.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Az ajánlattevőnek, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplőnek a Kbt. 67. § (1) bekezdése és a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdése alapján az EEKD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján ajánlatkérő az alkalmassági követelmények előzetes igazolására AK elfogadja ajánlattevő egyszerű nyilatkozatát. (formanyomtatvány IV. rész „alfa” szakasz kitöltése anélkül, hogy a IV. rész bármely további szakaszát kitöltené). Amennyiben Ajánlatkérő a bírálat során a Kbt. 69.§ (4)-(7) bekezdése alapján felhívja Ajánlattevőt az alkalmassági igazolására, úgy Ajánlattevő alkalmassága (közös ajánlattevő) következőképp igazolható. M/1. A Kbt. 65. § (1) bek. b) pontja és a 321/2015. (X. 30.) Kr. 21. § (1) bek. a) pontja alapján a jelen felhívás feladásának napjától visszafelé számított 3 év legjelentősebb szállításainak ismertetése a 321/2015. (X. 30.) Kr. 22. § (1) bek. alapján és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (2) bek-e szerint az ott rögzített tartalommal. A referenciaigazolásnak, vagy referencia nyilatkozatnak minimálisan a következőket kell tartalmaznia: a szerződést kötő másik fél nevét, székhelyét, szállítás tárgyát (az alkalmassági minimumkövetelménynek megfelelően részletezett tartalommal), szállítás mennyiségét, a szerződés teljesítésének (kezdésének és befejezésének) időpontját /év, hónap, nap bontásban/, a teljesítés helyét, valamint nyilatkozatot arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 140. § (9) bek-re, továbbá a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1a) bekezdése a) alapján a felhívás feladását megelőző utolsó 3 évben befejezett, de legfeljebb 6 éven belül megkezdett szállításokat veszi figyelembe Ajánlatkérő. Ajánlatkérő az igazolások vizsgálata során a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §-ban foglaltak szerint jár el. M/2. A Kbt. 65. § (1) bek. b) pontja és a 321/2015. (X. 30.) Kr. 21. § (1) bek. b) pontja alapján azoknak a szakembereknek a megnevezésével, végzettségük, és képzettségük, szakmai tapasztalatuk ismertetésével - az adott szakemberrel igazolni kívánt alkalmassági minimumkövetelmény betűjelének megjelölésével -, akiket be kíván vonni a teljesítésbe. Az előírt képzettség a képzettséget igazoló irat egyszerű másolatban történő benyújtásával, a szakmai gyakorlat és tapasztalat az önéletrajz saját kezűleg aláírt példányának benyújtásával igazolandó. A minimumkövetelmény szerint időtartamban megállapított szakmai tapasztalat igazolására megjelölt munkák (korábbi projektek) időtartamai esetében fellépő időintervallum átfedés, az ugyanazon időszak alatt megszerzett szakmai tapasztalat nem minősíthető többszörös szakmai tapasztalati időként. Továbbá csatolni kell a teljesítésbe bevonni kívánt szakember saját kezűleg aláírt rendelkezésre állási nyilatkozatát. M/3. A</P><P>321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21.§ (3) c) pontja alapján ajánlattevő csatolja az ISO 9001 vagy azzal egyenértékű minőségirányítási rendszerének – bármely nemzeti rendszerben akkreditált – tanúsító által kiadott igazolásának másolati példányát vagy a minőségbiztosítás érdekében tett intézkedéseinek a leírását.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>M/1. M/1.1. Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha nem rendelkezik az ajánlati felhívás feladása előtti 36 hónapban teljesített legalább 1 db olyan komplex városi tömegközlekedési műholdas valós idejű helyzetmeghatározáson alapuló menetrend tervezési, forgalomirányítási és utastájékoztatási rendszer megvalósítására vonatkozó befejezett és a Megrendelő által igazoltan átvett referenciá(k)val, amely legalább az alábbi paraméterekkel rendelkezik: A/ A teljesítés magában foglalja legalább 30 db városi tömegközlekedést megvalósító jármű fedélzeti utastájékoztató kijelzővel való felszerelését, melyeknek vezérlését az OBU eszköz valósítja meg integrált módon. B/ Tartalmazta legalább 1 db közterületi jegy- és bérletkiadó automata (TVM eszköz) szállítását, C/</P><P>Tartalmaz mobileszközre optimalizált utastájékoztató modult. Ajánlattevőnek az A-B-C pontokban felsorolt teljesítéseket egyetlen referencia benyújtásával kell tudni igazolni. M/2. Ajánlattevő alkalmatlan, ha nem rendelkezik M/2.1. legalább 1 fő projektmenedzser szakemberrel, aki felsőfokú végzettséggel és min. 36 hónap projektvezetési gyakorlattal rendelkezik közlekedésinformatikai területen, valamint projektvezetőként irányított min. 1 olyan közlekedésinformatikai projektet, amely a jelen ajánlati felhívás feladását megelőző 5 éven belüli időszakban kezdődött. M/2.2. legalább 1 fő szoftver architect szakemberrel, aki felsőfokú informatikai és/vagy műszaki végzettséggel és min. 36 hónap 4GL alapú kliens-szerver és webes architektúrában elvégzett fejlesztési tapasztalattal rendelkezik. M/2.3. legalább 1 fő közlekedés-informatikai szakemberrel, aki felsőfokú közlekedésmérnöki (vagy közlekedés üzemmérnöki) végzettséggel és min. 36 hónapos közlekedés informatikai szakterületen szerzett tapasztalattal rendelkezik, valamint részt vett min. 1 közlekedésinformatikai projekt tervezésében és megvalósításában, ami közösségi közlekedési szolgáltatónál valósult meg, Egy szakember több pozícióra is jelölhető, de minimum 2 szakember bemutatása kötelező. Az alkalmasság igazolása tekintetében irányadók a Kbt. 65. § (6)-(11) bekezdései, valamint a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 22. § (1)-(2) bekezdése. M.3) nem rendelkezik szoftverfejlesztésre, informatikai és kommunikációs rendszerek, közlekedésinformatikai rendszerek tervezésére, kivitelezésére valamint üzemeltetésre és Helpdesk szolgáltatásra is kiterjedő, érvényes ISO 9001: 2015 szabványsorozatnak megfelelő vagy azzal egyenértékű, bármely nemzeti rendszerben akkreditált tanúsító által tanúsított minőségbiztosítási rendszer működtetéséről szóló tanúsítvánnyal vagy a minőség biztosítása érdekében tett intézkedéssel és annak működésének dokumentálásával. Az alkalmasságot az Ajánlattevőnek, közös ajánlattétel minden tagjának, az igénybe venni kívánt alvállalkozóknak, továbbá az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplőnek az ajánlatban a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet szerint kell igazolnia. Ajánlatkérő a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb kilenc éven belül megkezdett szállításokat veszi figyelembe. A Kbt. 65. § (6)-(7) bekezdése alkalmazása esetén felhívjuk Ajánlattevők figyelmét a 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21. § (2)-(3a) bekezdéseinek megfelelő alkalmazásaira! A Kbt. 67. § (3) bekezdése alapján a kapacitást rendelkezésre bocsátó szervezetnek az előírt igazolási módokkal azonos módon kell igazolnia az adott alkalmassági feltételnek történő megfelelést. A III.1.3) szerinti feltételek és ezek előírt igazolási módja a minősített AT-ők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbbak</P><P>Valamennyi alkalmassági feltétel esetén.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Kötbérek (késedelmi, meghiúsulási): a Közbeszerzési Dokumentáció részét képező szerződéstervezet vonatkozó pontjai szerint. Jótállás 12 hó. Irányadó: Kbt. 135.§ (1) és (5)-(8), Ptk.6:130.§ (1)-(2) bek. Részszámlák: 1 db előlegszámla a szerződéses összeg 30 %-ról, 1 db végszámla melyből az előlegszámla értéke levonásra kerül. Ajánlatkérő előleg visszafizetési biztosíték nyújtását nem írja elő.</P><P>Ajánlattétel, kifizetés, szerződéskötés pénzneme: HUF. További előírások a Közbeszerzési Dokumentációban.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="HU"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>EKR informatikai rendszer (www.ekr.gov.hu)</P></PLACE><INFO_ADD><P>Az ajánlatnak az ajánlattételi határidő lejártának időpontjáig kell elektronikusan beérkeznie. A beérkezés időpontjáról az EKR visszaigazolást küld. [424/2017. (XII.19.) Korm.rendelet 15. § (3) bekezdés] Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a 424/2017. (XII.19.) Korm.rendelet 15. § (2) bekezdésében és a 16. § (1) bekezdésében foglaltakra. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 68.§-ára is.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. Formai előírások Kbt. 66. § (1) és 68. § (2) bek. alapján: Az ajánlatot elektronikus iratként, cégszerűen aláírt példányban, teljes terjedelemben, írásvédett (nem szerkeszthető) formátumban kell benyújtani az I.3) pontban megjelölt címre. A dok-k benyújthatók elektr. űrlap alkalmazásával, vagy - ha az adott dok.-ra a nyilatkozattétel nyelvén elektr. űrlap nem áll rendelkezésre - a papíralapú dok. egyszerű elektr. másolata formájában. </P><P>2. Az ajánlatban a Kbt. 66. § (6) bek. a) és b) pontja szerint (nemleges tartalommal is) nyilatkozni kell. </P><P>3. Az ajánlathoz csatolni kell a cégkiv-ban szereplő képviseleti mód alapján az ajánlatot, ill. annak mellékleteit aláíró képviselők aláírási címpéldányá(i)nak, vagy a 2006. évi V. tv. 9. § szerinti ügyvéd által ellenjegyzett aláírás-minta egyszerű másolati példányát. </P><P>4. Folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetén AT csatolja az el nem bírált vb kérelem egyszerű másolati iratanyagát. </P><P>5. Az ajánlatok szempontok szerinti tartalmi elemeinek értékelése a közbesz. dok.-ban foglaltak szerint történik (1. ért. szemp. Pontkiosztás módszere [igen válasz esetén: 10 pont, nem válasz esetén: 0 pont], 2. és 3. ért. szemp. fordított arányosítás módszerével) </P><P>6. AK nem követeli meg, valamint nem teszi lehetővé a nyertes ajánlattevő(k) általi projekttársaság (azaz külön gazdálkodószervezet) létrehozását a szerződés teljesítése érdekében. </P><P>7. AK időszakos üzleti társulások (konzorciumok) ajánlatát is elfogadja. A közös ajánlattétel egyéb feltételeit a közbesz. dok.-ok  tartalmazzák.</P><P>9. A Kbt. 66. § (5) bek. alapján az ajánlatnak felolvasólapot kell tartalmaznia. AK az EKR-ben a közbesz. dok.-ok között elektr. űrlapként hozza létre a felolvasólap mintáját, amelyet AT az elektr. űrlap formájában köteles az ajánlat részeként kitölteni. </P><P>10. AK a közbesz. eljárásban nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bek. e) pontja szerinti eredménytelenségi okot. </P><P>11. Jelen felhívás II.2.7) pontjában rögzített 6 hónapos teljesítési határidő 180 naptári nap, míg a IV.2.6) pontjában rögzített 1 hónapos ajánlati kötöttség időtartama 30 naptári napnak feleltethető meg. </P><P>12. AT a Kbt. 44. §-ának alkalmazása során az üzleti titkot tartalmazó dok. elkülönített elhelyezésére az EKR-ben erre szolgáló funkció alkalmazására köteles. </P><P>13. Közös ajánlattétel esetén az ajánlatban csatolni kell a Kbt. 35. § (2) bek. szerinti meghatalmazást tartalmazó okiratot. A meghatalmazásnak ki kell terjednie arra, hogy a közös AT-k képviseletére jogosult gazdasági szereplő az EKR-ben elektr. úton teendő nyilatkozatok megtételekor az egyes közös AT-k képviseletében eljárhat. </P><P>14. AK felhívja AT-ők figyelmét arra, hogy az eljárás során AT-ők joghatályos kommunikációt AK-vel kizárólag elektr. úton, írásban folytathatnak. Minden ettől eltérő úton történő kommunikációt AK figyelmen kívül hagy. </P><P>15. AK rögzíti, hogy az alkalmasság igazolásához igénybe vett, az AT-őn kívüli más szervezet részéről a Kbt. 65. § (7) bek. szerint csatolandó köt.vállalásnak tartalmaznia</P><P>Kell az AT részére szóló meghatalmazást arra, hogy az EKR-ben elektr. úton teendő nyilatkozatok megtételekor a szervezet</P><P>Képviseletében eljárhat. </P><P>16. A 424/2017. (XII. 19.) Kr. 6. § (6) bek. alapján az eljárásban csak olyan gazdasági szereplő tehet ajánlatot, amely regisztrált az EKR-ben. </P><P>17. Az ajánlati biztosíték mértéke: 1 000 000 Ft. Az ajánlati biztosíték az ajánlattevő választása szerint teljesíthető az előírt pénzösszegnek az ajánlatkérő fizetési számlájára történő befizetésével, pénzügyi intézmény vagy biztosító által vállalt garancia vagy készfizető kezesség biztosításával, vagy biztosítási szerződés alapján kiállított - készfizető kezességvállalást tartalmazó - kötelezvénnyel. Az ajánlatkérő számlaszáma, melyre a biztosíték az ajánlattételi határidő lejáratáig teljesíthető készpénz átutalási megbízással, vagy átutalással:10300002-10654540-49020035, Igazolása: befizetést/átutalást igazoló dok.; garancia biztosítás esetén a garancia levél; biztosítási szerződés esetén a kötelezvénnyel. *1</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>A Kbt. 148. §-a szerint. *1 Bankgar. vagy biztosítói kezesi nyilatkozat esetén az elektronikus okirat feleljen meg a Pp. szerinti teljes bizonyító erejű magánokirat követelményeinek: az elektronikus okiraton az okirat kiállítója a minősített vagy minősített tanúsítványon alapuló fokozott biztonságú elektronikus aláírását vagy bélyegzőjét helyezte el, és - amennyiben jogszabály úgy rendelkezik - azon időbélyegzőt helyez el - átutalás esetén az utalás tényét igazoló okirat, vagy képernyőmentés. A közös ajánlattevőknek a biztosítékot elegendő egyszer, vagy összességében rendelkezésre bocsátaniuk.18. Biztosítás: legkésőbb a szerz.köt. időpontjára közlekedésinformatikai rendszerekhez kapcsolódó szolgáltatások végzésére vonatkozó, min. 30 000 000 Ft/év és 5 000 000 Ft/kár értékű szakmai felelősségbizt. Az érvényes és hatályos felelősségbizt. meglétére vonatkozó igazolást (kötvény másolata vagy egyéb megfelelő dok.), melyből megállapítható a tevékenység, melyre a felelősségbizt. vonatkozik, az éves maximális kifizetés és a káreseményenként való maximális kifizetés mértéke, valamint az, hogy a felelősségbizt. milyen káreseményekre terjed ki, vagy a felelősségbizt. megkötésére vagy adott esetben módosítására vonatkozó szándéknyilatkozatot az ajánlathoz csatolni kell. Abban az esetben, amennyiben a nyertes AT a szerz.köt. időpontjáig nem rendelkezik az előírt felelősségbizt.-sal, azt AK az ajánlattól való visszalépésként értékeli, amely esetben AK a Kbt. 131. § (4) bek alapján a következő legkedvezőbb AT-vel köthet szerződést. A nyertes AT-nek a felelősségbizt. fennállásáról szóló igazolást (kötvényt) legkésőbb a szerz.köt. -kor kell bemutatnia, az igazolás a szerz. mellékletét képezi. </P><P>19. Az ajánlatnak tartalmaznia kell az AT nyilatkozatát arra vonatkozóan, hogy rendelkezik magyar nyelvű, webes felületű bejelentést támogató ServiceDesk rendszerrel, amely elérhetősége 7*24 óra, melyen keresztül a megvalósítás során felmerülő feladatok adminisztrációja és nyomon követése biztosítható. A nyilatkozatnak tartalmaznia kell az ajánlattételi határidő lejártától számított min. 5 napig érvényes belépési kódot, amellyel AT hozzáférést biztosít AK részére a ServiceDesk rendszer megfelelőségének ellenőrzése céljából. </P><P>20. Az ajánlatban csatolni kell a PTSS rendszer gyártója által kiállított jogosultsági nyilatkozatot, amely igazolja, hogy AT jogosultságot szerzett a szoftver integrációs és támogatási szolgáltatásainak nyújtására, valamint a gyártó az AT nyertessége esetén támogatja az AT-t a teljesítés során.</P><P>21. A részajánlat tétel kizárásának indoka(i):</P><P>Ajánlatkérő tárgyi közbeszerzési eljárás vonatkozásában nem teszi lehetővé részajánlatok tételét, tekintettel arra, hogy a közbeszerzés tárgyaként meghatározott beszerzés nem tartalmaz olyan részfeladatokat, amelyeket a többitől elválaszthatóan lehetne leszállítani, beépíteni és üzembe helyezni a bővítés elvégzése érdekében. A meglévő infrastruktúrába történő beillesztése és a beszerzendő eszközök összehangolása, mint egy komplex rendszerbe történő hatékony integrálása, gazdaságilag és műszakilag teszi indokolttá és célszerűbbé egy szerződés alapján megvalósítani jelen beszerzést.</P><P>22. Az ajánlatok részszempontok szerinti tartalmi elemeinek értékelése során adható pontszám alsó és felső határa: 0-10.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>