<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425918-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434928-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191015</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-425918</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425918-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.niwa.info.pl/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://bip.niwa.info.pl/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="15119000">Various meats</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15112000">Poultry</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15114000">Offal</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15111000">Bovine meat</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15113000">Pork</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15119300">Game</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15131130">Sausages</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15131500">Poultry products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15131135">Poultry sausages</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15131120">Sausage products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15131134">Black pudding and other blood sausages</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="15131310">Pâté</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL426">Koszaliński</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL426">Koszaliński</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191015 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Месо от други животни</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Různá masa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diverse slags kød</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Verschiedenes Fleisch</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Διάφορα κρέατα</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Various meats</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Carnes diversas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mitmesugused lihad</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Erilaiset lihat</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Viandes diverses</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Various meats</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Razno meso</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Különféle húsok</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Carni varie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Įvairi mėsa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dažādu dzīvnieku gaļa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Laħam diversi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Divers vlees</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mięsa różne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Carnes diversas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diverse tipuri de carne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rôzne mäsá</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Različno meso</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kołobrzeg</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diverse kött</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Centrum Rehabilitacji Rolników Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego Niwa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Centrum Rehabilitacji Rolników Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego Niwa</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. C.K. Norwida 3</ADDRESS><TOWN>Kołobrzeg</TOWN><POSTAL_CODE>78-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Małgorzata Kozłowska-Pióro</CONTACT_POINT><PHONE>+48 509896094</PHONE><E_MAIL>przetargi@niwa.info.pl</E_MAIL><FAX>+48 943552011</FAX><n2016:NUTS CODE="PL426"/><URL_GENERAL>http://www.niwa.info.pl/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://bip.niwa.info.pl/</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl/</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Dostawy drobiu i podrob. drobiowych, mięsa wieprzowego, wołowego, podrob. wołowych i wieprzowych, dziczyzny, wędlin drobiowych, wyrob. garmażeryjnych drobiowych, wędlin i wyrob. podrob. wieprz. i woł.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>O.271.1.10.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="15119000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Dostawy drobiu i podrobów drobiowych, mięsa wieprzowego, wołowego, podrobów wołowych i wieprzowych, dziczyzny, wędlin drobiowych, wyrobów garmażeryjnych drobiowych, wędlin i wyrobów podrobowych wieprzowych i wołowych dla CRR KRUS NIWA w okresie obowiązywania umowy z podziałem na cztery Zadania, tj.: 1. Zadanie nr 1 obejmuje dostawy drobiu i podrobów drobiowych, 2. Zadanie nr 2 obejmuje dostawy mięsa wieprzowego, wołowego, podrobów wołowych i wieprzowych, dziczyzny, 3. Zadanie nr 3 obejmuje dostawy wędlin drobiowych, wyrobów garmażeryjnych drobiowych, 4. Zadanie nr 4 obejmuje dostawy wędlin i wyrobów podrobowych wieprzowych i wołowych. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, wymagania jak i obowiązki Wykonawcy związane z jego realizacją zawarte zostały w treści SIWZ oraz w treści załączników do SIWZ w tym w załącznikach pn.: Asortyment zamówienia – Arkusz kalkulacyjny określający cenę oferty dotyczących poszczególnych zadań, w Formularzu Ofertowym oraz we wzorze umowy.</P></SHORT_DESCR><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Dostawy drobiu i podrobów drobiowych</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15112000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15114000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL426"/><MAIN_SITE><P>CRR KRUS Niwa, ul. C. K. Norwida 3, 78-100 Kołobrzeg, POLSKA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Dostawy drobiu i podrobów drobiowych określone w Załączniku nr 1A.1. do SIWZ – Asortyment zamówienia – Arkusz kalkulacyjny określający cenę oferty oraz w Załączniku nr 1 do SIWZ – Formularz Ofertowy, obejmujące następujący asortyment: 1. filet z indyka cały – 300 kg, 2. pierś z kurczaka świeża – 2 000 kg, 3. pierś z kaczki cała - 15 kg, 4. porcje rosołowe mrożone – 4 200 kg, 5. indyk cały – 50 kg, 6. uda z kurczaka – 1 850 kg, 7. kurczak wędzony ćwiartka – 1 000 kg, 8. ćwiartka z kurczaka świeża – 5 100 kg, 9. skrzydełka z kurczaka świeże – 2 400 kg, 10. serca z indyka świeże – 50 kg, 11. wątróbka drobiowa świeża – 1 400 kg, 12. żołądki z indyka świeże - 200 kg, 13. mięso gulaszowe z indyka – 1 600 kg, 14. mięso mielone z kurcząt – 10 kg, 15. golonka z indyka świeża - 1 500 kg. Szczegółowe wymagania jak i obowiązki Wykonawcy związane z realizacją przedmiotu zamówienia zawarte zostały w treści SIWZ oraz w treści wzoru umowy stanowiącym jej integralną część.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2020-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Dostawy mięsa wieprzowego, wołowego, podrobów wołowych i wieprzowych, dziczyzny</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15111000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15113000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15119300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15114000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL426"/><MAIN_SITE><P>CRR KRUS Niwa, ul. C. K. Norwida 3, 78-100 Kołobrzeg, POLSKA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Dostawy mięsa wieprzowego, wołowego, podrobów wołowych i wieprzowych, dziczyzny określone w Załączniku nr 1A.2. do SIWZ – Asortyment zamówienia – Arkusz kalkulacyjny określający cenę oferty oraz w Załączniku nr 1 do SIWZ – Formularz Ofertowy, obejmujące następujący asortyment: 1. prosiak pieczony z nadzieniem mięsnym – 50 kg, 2. flaki wołowe cięte parzone – 350 kg, 3. golonka b/k peklowana w siatce - 1 350 kg, 4. karkówka b/k – 600 kg, 5. łopatka b/k – 8 250 kg, 6. schab b/k – 1 500 kg, 7. szynka b/k – 1 800 kg, 8. wołowina gulaszowa – 50 kg, 9. wołowina b/k – 20 kg, 10. żeberka w paskach – 1 950 kg, 11. boczek świeży – 10 kg, 12. polędwica wołowa świeża – 10 kg, 13. serca wieprzowe – 650 kg, 14. wątroba wieprzowa – 750 kg, 15. ozorki wieprzowe – 10 kg, 16. słonina – 350 kg, 17. schab z dzika – 10 kg, 18. comber króliczy – 10 kg, 19. nogi wieprzowe – 10 kg, 20. kości wieprzowe od schabu – 10 kg, 21. smalec w batonach - 10 kg. Szczegółowe wymagania jak i obowiązki Wykonawcy związane z realizacją przedmiotu zamówienia zawarte zostały w treści SIWZ oraz w treści wzoru umowy stanowiącym jej integralną część.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2020-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="3"><TITLE><P>Dostawy wędlin drobiowych, wyrobów garmażeryjnych drobiowych</P></TITLE><LOT_NO>3</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15131130"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15131500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15131135"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL426"/><MAIN_SITE><P>CRR KRUS Niwa, ul. C. K. Norwida 3, 78-100 Kołobrzeg, POLSKA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Dostawy wędlin drobiowych i wyrobów garmażeryjnych drobiowych określone w załączniku nr 1A.3. do SIWZ – Asortyment zamówienia – Arkusz kalkulacyjny określający cenę oferty oraz w załączniku nr 1 do SIWZ – Formularz Ofertowy, obejmujące następujący asortyment: 1. baton polędwica drobiowa – 100 kg, 2. indyk wędzony – 1 000 kg, 3. kiełbasa szynkowa z indyka – 200 kg, 4. kiełbasa zwykła drobiowa – 50 kg, 5. kiełbasa drobiowa biała – 550 kg, 6. kiełbasa bostońska drobiowa lub produkt równoważny – 100 kg, 7. parówki drobiowe – 120 kg, 8. pasztet drobiowy – 50 kg, 9. polędwica drobiowa – 150 kg, 10. salceson drobiowy – 50 kg, 11. szynka z piersi kurcząt – 100 kg. Szczegółowe wymagania jak i obowiązki Wykonawcy związane z realizacją przedmiotu zamówienia zawarte zostały w treści SIWZ oraz w treści wzoru umowy stanowiącym jej integralną część.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2020-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="4"><TITLE><P>Dostawy wędlin i wyrobów podrobowych wieprzowych i wołowych</P></TITLE><LOT_NO>4</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15131130"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15131120"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15131134"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="15131310"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL426"/><MAIN_SITE><P>CRR KRUS Niwa, ul. C. K. Norwida 3, 78-100 Kołobrzeg, POLSKA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Dostawy wędlin i wyrobów podrobowych wieprzowych i wołowych określone w załączniku nr 1A.4. do SIWZ – Asortyment zamówienia – Arkusz kalkulacyjny określający cenę oferty oraz w załączniku nr 1 do SIWZ – Formularz Ofertowy, obejmujące następujący asortyment: 1. baleron domowy – 1 300 kg, 2. łopatka pieczona z przyprawami – 1 200 kg, 3. polędwica babuni – 1 750 kg, 4. wędzonka krotoszyńska – 200 kg, 5. wędzonka wieprzowa – 100 kg, 6. szynka gotowana – 1 950 kg, 7. szynka plaster miodu – 750 kg, 8. schab z koperkiem lub majerankiem – 100 kg, 9. kabanosy wieprzowe – 150 kg, 10. kiełbasa krakowska sucha – 300 kg, 11. kiełbasa żywiecka – 100 kg, 12. kiełbasa krakowska parzona – 150 kg, 13. salami parzone – 200 kg, 14. kiełbasa polska pieczona – 100 kg, 15. kiełbasa jarmarczna – 2 500 kg, 16. kiełbasa szynkowa wieprzowa – 350 kg, 17. kiełbasa biwakowa – 100 kg, 18. kiełbaski smakoszki – 850 kg, 19. parówka gruba – 5 600 kg, 20. parówki cienkie wieprzowe – 150 kg, 21. kiełbasa mortadela – 550 kg, 22. kiełbaski białe cienkie parzone – 100 kg, 23. kiełbasa biała wieprzowa – 550 kg, 24. szynka wieprzowa biała – 1 650 kg, 26. mięso w galarecie – 1000 kg, 26. salceson golonkowy – 450 kg, 27. salceson ozorkowy – 50 kg, 28. pasztet zapiekany – 300 kg, 29. pasztetowa wędzona – 400 kg, 30. kaszanka – 1 700 kg, 31. kaszanka biała – 100 kg, 32. kiszka ziemniaczana – 10 kg, 33. metka łososiowa – 100 kg, 34. paluszki śniadaniowe – 500 kg, 35. metka cebulowa – 450 kg, 36. boczek wędzony – 450 kg, 37. boczek wędzony parzony – 300 kg, 38. rolada z boczkiem – 250 kg. Szczegółowe wymagania jak i obowiązki Wykonawcy związane z realizacją przedmiotu zamówienia zawarte zostały w treści SIWZ oraz w treści wzoru umowy stanowiącym jej integralną część.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2020-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Z powodu ograniczenia liczby znaków w poszczególnych polach formularza Ogłoszenia o zamówieniu w pkt. III.1.1), III.1.2) i III.1.3) zamieszczone zostały informacje dotyczące warunków udziału w niniejszym postępowaniu oraz podstawy wykluczenia a także inne istotne informacje dot. postępowania.1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:1.1. nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12 – 23 ustawy Pzp w związku z art. 24 ust. 7 ustawy Pzp oraz na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1, 2, 3, 4 i 8 ustawy Pzp.Zamawiający uzna, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania, zgodnie z art. 24 ust. 1 pkt. 12 – 23 oraz art. 24 ust. 5 pkt. 1, 2, 3, 4 i 8 ustawy Pzp, jeżeli z przedstawionych przez Wykonawcę oświadczeń i dokumentów, do których przedłożenia Wykonawca będzie zobowiązany, wynikać będzie, że nie występują uwarunkowania określone w art. 24 ust. 1 pkt. 12 – 23 oraz art. 24 ust. 5 pkt. 1, 2, 3, 4 i 8 ustawy Pzp. 1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp dotyczące: 1.2.1. kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów. Niniejszy warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że zakład Wykonawcy nieobjęty urzędową kontrolą organów Inspekcji Weterynaryjnej, z którego dokonywana będzie dostawa przedmiotu zamówienia został zatwierdzony do wprowadzania do obrotu produktów pochodzenia zwierzęcego i/lub został wpisany do rejestru zakładów podlegających urzędowej kontroli organów Państwowej Inspekcji Sanitarnej na podstawie ustawy z dnia 25 sierpnia 2006 r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz.U.2019.1252 t.j.) lub zakład Wykonawcy z którego dokonywana będzie dostawa przedmiotu zamówienia został zatwierdzony lub został wpisany do rejestru zakładów objętych urzędową kontrolą organów Inspekcji Weterynaryjnej na podstawie ustawy z dnia 16 grudnia 2005 r. o produktach pochodzenia zwierzęcego (Dz.U.2019.824 t.j.); 1.2.2. zdolności technicznej lub zawodowej. Niniejszy warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że: 1.2.2.1. w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał należycie: -Dla Zadania nr 1 min. jedną dostawę drobiu o wartości min. 30.000,00 PLN brutto; -Dla Zadania nr 2 min. jedną dostawę mięsa wieprzowego i/lub wołowego o wartości min. 40.000,00 PLN brutto; - Dla Zadania nr 3 min. jedną dostawę wędlin drobiowych o wartości min. 7.000,00 PLN brutto; -Dla Zadania nr 4 min. jedną dostawę wędlin wieprzowych i/lub wołowych o wartości min. 70.000,00 PLN brutto. UWAGA: A. Za „dostawę” Zamawiający rozumie wykonanie/wykonywanie dostaw/y na podstawie jednej umowy.; B. W przypadku, gdy wykonane przez Wykonawcę dostawy drobiu, mięsa wieprzowego i/lub wołowego, wędlin drobiowych, wędlin wieprzowych i/lub wołowych stanowią część dostaw o szerszym zakresie (np. łącznie dostaw mięsa wołowego, wieprzowego, drobiu i wędlin), Wykonawca zobowiązany jest wyodrębnić rodzajowo i kwotowo dostawy, które są wymagane w celu spełnienia warunku stawianego przez Zamawiającego dla poszczególnych Zadań. W przypadku gdy jakakolwiek wartość dotycząca ww. warunku wyrażona będzie w innych walutach niż PLN, Zamawiający przeliczy tę wartość po średnim kursie walut Narodowego Banku Polskiego (NBP) dla danej waluty z dnia opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej (DUUE). Jeżeli w tym dniu NBP nie publikuje kursów walut, Zamawiający przyjmie średni kurs z najbliższego dnia, w którym NBP publikuje kursy walut, przed publikacją ogłoszenia w DUUE. 1.2.2.2. dysponuje co najmniej jednym pojazdem/ środkiem transportu, którym będzie dostarczał przedmiot zamówienia odpowiadającym wymaganiom sanitarnym, określonym ustawą z dnia 25 sierpnia 2006 r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz.U.2019.1252 t.j.)</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>CIĄG DALSZY Z PKT. III.1.1) OGŁOSZENIA: w związku z rozporządzeniem nr 852/2004 Parlamentu Europejskiego i Rady Unii Europejskiej z dnia 29 kwietnia 2004 r. (ogólne wymogi higieny dla wszystkich przedsiębiorstw sektora spożywczego – załącznik nr 2 do rozporządzenia). UWAGA: W przypadku gdy Wykonawca składa ofertę na więcej niż jedno Zadanie, Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej jednym pojazdem/ środkiem transportu, którym będzie dostarczał przedmiot zamówienia, zgodnym z wymaganiami Zamawiającego opisanymi powyżej. 2.A. W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany będzie do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów: 2.A.1. aktualnego na dzień składania ofert oświadczenia, stanowiącego wstępne potwierdzenie, że nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca składa powyższe oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia zwanego dalej „Dokumentem JEDZ” w zakresie w nim określonym (wzór dokumentu stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ – Dokument JEDZ); 2.A.2. ważnej decyzji właściwego państwowego powiatowego inspektora sanitarnego lub państwowego granicznego inspektora sanitarnego o zatwierdzeniu zakładu do wprowadzania do obrotu produktów pochodzenia zwierzęcego, nieobjętego urzędową kontrolą organów Inspekcji Weterynaryjnej lub zaświadczenia o wpisie do rejestru zakładów podlegających urzędowej kontroli organów Państwowej Inspekcji Sanitarnej, wystawionych przez właściwego państwowego powiatowego inspektora sanitarnego lub państwowego granicznego inspektora sanitarnego w sprawie rejestracji i/lub zatwierdzenia zakładu na podstawie ustawy z dnia 25 sierpnia 2006 r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz.U.2019.1252 t.j.) lub ważnej decyzji właściwego organu Inspekcji Weterynaryjnej, wydanej na podstawie ustawy z dnia 16 grudnia 2005 r. o produktach pochodzenia zwierzęcego (Dz.U.2019.824 t.j.) o zatwierdzeniu zakładu lub zaświadczenia tego organu o wpisie do rejestru zakładów objętych urzędową kontrolą organów Inspekcji Weterynaryjnej.Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zamiast dokumentów, o których mowa powyżej, składa dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające, że posiada uprawnienia do wykonywania działalności lub czynności związanych z przedmiotem zamówienia; 2.A.3. wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, w zakresie wymaganym wskazanym w ppkt 1.2.2.1. ogłoszenia oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert SIWZ; 2.A.4. wykazu narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami, w zakresie wymaganym wskazanym w ppkt. 1.2.2.2. ogłoszenia.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>2.B.W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia, na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12 – 23 ustawy Pzp w związku z art. 24 ust. 7 ustawy Pzp oraz na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1, 2, 3, 4 i 8 ustawy Pzp, Wykonawca zobowiązany będzie do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów: 2.B.1. aktualnego na dzień składania ofert oświadczenia, stanowiącego wstępne potwierdzenie, że nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca składa powyższe oświadczenie w formie Dokumentu JEDZ w zakresie w nim określonym (wzór dokumentu stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ – Dokument JEDZ); 2.B.2. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; 2.B.3. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; 2.B.4. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; 2.B.5. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>2.B.6. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności; 2.B.7. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne; 2.B.8. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U.2019.1170 t.j. ze zmianami); 2.B.9. oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. 3.Dokument JEDZ stanowiący Załącznik nr 2 do SIWZ, o którym mowa w pkt. 2.A.1. oraz 2.B.1. ogłoszenia Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą. Zamawiający nie wymaga przedłożenia wraz z ofertą dokumentów i oświadczeń, o których mowa w pkt. 2.A.2. – 2.A.4. oraz 2.B.2. – 2.B.9. niniejszego ogłoszenia.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>CIĄG DALSZY Z PKT. III.1.2) OGŁOSZENIA:Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów określonych w pkt. 2.A.2. – 2.A.4. oraz 2.B.2. – 2.B.8. ogłoszenia potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp. 4.Oświadczenie, o którym mowa w pkt. 2.B.9. ogłoszenia, Wykonawca zobowiązany jest złożyć w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, tj. informacji z otwarcia ofert. 5. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby – warunków udziału w postępowaniu składa także Dokumenty JEDZ dotyczące tych podmiotów. 6. Zamawiający żąda, aby Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu złożył Dokumenty JEDZ dotyczące podwykonawców. 7. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców Dokument JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te mają potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia. 8. W odniesieniu do kryteriów kwalifikacji - Część IV Dokumentu JEDZ Wykonawca może wypełnić jedynie sekcję α i nie musi wypełniać pozostałych pól dotyczących szczegółowych warunków udziału w postępowaniu (kryteriów kwalifikacji) określonych przez Zamawiającego. Zamawiający dokona weryfikacji spełnienia warunków udziału w postępowaniu w oparciu o dokumenty złożone przez Wykonawcę na wezwanie Zamawiającego na podstawie art. 26 ust.1 ustawy Pzp. 9. Informacja o dokumentach składanych przez Wykonawę, który ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zawarta jest w podrozdziale VI.A. SIWZ. 10. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w pkt.1.2.2. niniejszego ogłoszenia, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych – szczegóły w rozdziale V SIWZ. 11. Zamawiający żąda wniesienia wadium w wysokości: na zadanie 1 – 2 800 PLN; na zadanie 2 – 4 200 PLN; na zadanie 3 – 700 PLN; na zadanie 4 – 6 600 PLN. 12. Zamawiający żąda wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy. Wykonawca przed podpisaniem umowy, przedkłada dokument potwierdzający wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania umowy, w wysokości 5 % łącznej wartości umowy/ów brutto w poszczególnych Zadaniach (dla każdego Zadania odddzielnie).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>13. Zamawiający zastrzega możliwość zastosowania procedury, o której mowa w art. 24aa ust. 1 ustawy Pzp, zgodnie z którą Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.14. Zamawiający przewiduje możliwość istotnych zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy w następujących przypadkach: 14.1. wystąpienia zmiany przepisów prawa w zakresie realizacji przedmiotu zamówienia i konieczności dostosowania do nich zapisów umowy; 14.2. zmiany stawek podatku od towarów i usług (VAT), skutkujących koniecznością zmiany wynagrodzenia; 14.3. wystąpienia okoliczności, których nie można było przewidzieć na etapie sporządzania SIWZ i podpisywania umowy, a które są niezbędne dla prawidłowej realizacji zamówienia; 14.4. innych okoliczności, o których mowa w art. 144 ust. 1 pkt 2-6 ustawy Pzp, 14.5. Zamawiający dopuszcza zmianę asort. wymienionego w Załącznikach do SIWZ Asort. zam. Arkusz kalkulacyjny określający cenę oferty wyłącznie pod warunkiem zaoferowania przez Wykonawcę produktów spełniających wymagania określone przez Zamawiającego, nie gorszych jakościowo od dotychczas dostarczanych produktów przy jednoczesnym zachowaniu dotychczasowych cen jednostkowych. Zmiana dostarczanego asort. może nastąpić w następujących przypadkach: - zakończenia produkcji danej pozycji asortymentowej; -zmiany gramatury danej pozycji asortymentowej przez producenta produktu;-zmiany producenta, w przypadku gdy Wykonawca nie jest jednocześnie producentem dostarczanych produktów, która będzie spowodowana przez zakończenie lub zawieszenie prowadzonej przez producenta działalności gospodarczej, po akceptacji powyższego przez Zamawiającego. 15. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy Pzp. 16. W rozdziale XXI SIWZ Zamawiający umieścił informacje zgodnie z art. 13 ust. 1 i 2 rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27.4.2016 r. w sprawie ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (ogólne rozporządzenie o ochronie danych) (Dz.Urz. UE L 119 z 4.5.2016, str. 1). 17. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielania zaliczek. 18. Zamawiający posiada konto na platformie https://efaktura.gov.pl/ umożliwiające Wykonawcy wystawienie ustrukturyzowanej faktury elektronicznej. W przypadku skorzystania przez Wykonawcę z tego prawa, zobowiązany jest on wystawić fakturę w następujący sposób: NABYWCA: Centrum Rehabilitacji Rolników Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego NIWA, ul. C.K. Norwida 3, 78-100 Kołobrzeg, NIP 671-10-43-248; ODBIORCA: j.w.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-15</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-13</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-15</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert nastąpi na posiedzeniu Komisji Przetargowej w siedzibie Zamawiającego Centrum Rehabilitacji Rolników Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego NIWA, ul. C.K. Norwida 3, 78-100 Kołobrzeg – w Sali narad</P></PLACE><INFO_ADD><P>1. Otwarcie ofert następuje poprzez użycie aplikacji do szyfrowania ofert dostępnej na miniPortalu i dokonywane jest poprzez odszyfrowanie i otwarcie ofert za pomocą klucza prywatnego.</P><P>2. Otwarcie ofert jest jawne. Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert.</P><P>3. Niezwłocznie po otwarciu ofert Zamawiający zamieści na stronie internetowej informację z otwarcia ofert.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><RECURRENT_PROCUREMENT/><ESTIMATED_TIMING><P>Sierpień 2020 r.</P></ESTIMATED_TIMING><INFO_ADD><P>1.1. W niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego komunikacja między Zamawiającym a Wykonawcami odbywa się przy użyciu miniPortalu https://miniportal.uzp.gov.pl/, ePUAPu https://epuap.gov.pl/wps/portal oraz poczty elektronicznej: przetargi@niwa.info.pl. 1.2. Komunikacja prowadzona jest w języku polskim w formie elektronicznej i odbywa się zgodnie z: a) Rozporządzeniem Prezesa Rady Ministrów z dnia 27 czerwca 2017 r. w sprawie użycia środków komunikacji elektronicznej w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego oraz udostępniania i przechowywania dokumentów elektronicznych (Dz.U.2017.1320 ze zmianami); b) Rozporządzeniem Prezesa Rady Ministrów z dnia 17 października 2018 r. zmieniające rozporządzenie w sprawie użycia środków komunikacji elektronicznej w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego oraz udostępniania i przechowywania dokumentów elektronicznych (Dz.U.2018.1991). 1.3. Wykonawca zamierzający wziąć udział w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego, musi posiadać konto na ePUAP. Wykonawca posiadający konto na ePUAP ma dostęp do formularzy: złożenia, zmiany, wycofania oferty oraz do formularza do komunikacji. 1.4. Wymagania techniczne i organizacyjne wysyłania i odbierania dokumentów elektronicznych, elektronicznych kopii dokumentów i oświadczeń oraz informacji przekazywanych przy ich użyciu opisane zostały w Regulaminie korzystania z miniPortalu oraz Regulaminie ePUAP, które są ogólnodostępne pod adresami internetowymi odpowiednio: htps://miniportal.uzp.gov.pl/WarunkiUslugi.aspx oraz https://epuap.gov.pl/wps/portal/strefa-klienta/regulamin. 1.5. Maksymalny rozmiar plików przesyłanych za pośrednictwem dedykowanych formularzy do: złożenia, zmiany, wycofania oferty oraz do komunikacji wynosi 150 MB.</P><P>Szczegóły dotyczące sposobu porozumiewania się Zamawiającego z Wykonawcami oraz przekazywania oświadczeń i dokumentów opisane zostały w rozdziale VII SIWZ.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wykonawcom, którzy mają lub mieli interes w uzyskaniu zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp: Środki ochrony prawnej.</P><P>2. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes prawny w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp. 3. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt. 5 ustawy Pzp. 4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym w terminie określonym w art. 182 ustawy Pzp. 5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treści przed upływem tego terminu.</P><P>4. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>