<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426002-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-436770-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191218</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426002</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426002-2019:TEXT:HU:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>HU</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="HU"/><IA_URL_GENERAL>http://www.sopronigyogykozpont.hu/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="24111500">Medical gases</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="24110000">Industrial gases</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="24111100">Argon</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="24111700">Nitrogen</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="24111900">Oxygen</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="24112100">Carbon dioxide</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU221">Győr-Moson-Sopron</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU221">Győr-Moson-Sopron</n2016:CA_CE_NUTS><n2016:TENDERER_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:TENDERER_NUTS><n2016:TENDERER_NUTS CODE="HU222">Vas</n2016:TENDERER_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="HUF">58367588.00</VALUE></VALUES><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2018/S 237-540912</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="3">Mixed</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B03</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Унгapия</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Газове с медицинска употреба</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lékařské plyny</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicinske gasser</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medizinische Gase</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ιατρικά αέρια</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Hungary</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medical gases</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Hungría</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gases medicinales</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Ungari</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Meditsiinilised gaasid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Unkari</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lääkintäkaasut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Hongrie</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaz médicaux</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ungáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medical gases</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Mađarska</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicinski plinovi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Magyarország</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gyógyászati gázok</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Ungheria</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gas medici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vengrija</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicininės dujos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Ungārija</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicīnā izmantojamās gāzes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Ungerija</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gasijiet għal skopijiet mediċi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Hongarije</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medische gassen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Węgry</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gazy medyczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Hungria</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gases médicos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Ungaria</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaze medicale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lekárske plyny</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Madžarska</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Plini za medicinske namene</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Ungern</TI_CY><TI_TOWN>Sopron</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaser för medicinskt bruk</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="HU">Soproni Erzsébet Oktató Kórház és Rehabilitációs Intézet</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="HU"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Soproni Erzsébet Oktató Kórház és Rehabilitációs Intézet</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_97694645</NATIONALID><ADDRESS>Győri út 15.</ADDRESS><TOWN>Sopron</TOWN><POSTAL_CODE>9400</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><CONTACT_POINT>Béresné Bakondi Ágnes</CONTACT_POINT><PHONE>+36 99514200</PHONE><E_MAIL>kozbeszerzes@sopronigyogykozpont.hu</E_MAIL><FAX>+36 99514250</FAX><n2016:NUTS CODE="HU221"/><URL_GENERAL>http://www.sopronigyogykozpont.hu/</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://ekr.gov.hu/</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><CA_TYPE_OTHER>egészségügyi intézmény</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Orvosi és egyéb gáz 2019</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EKR000928382018</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24111500"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Orvosi és egyéb gáz, valamint cseppfolyós oxigén szállítása, cseppfolyós oxigén tartály és mobil palackok bérlete bérleti szerződési elemekkel vegyes adásvételi szerződés keretében a székhelyen és két telephelyen; valamint az orvosi gázhálózat teljes körű karbantartása a székhelyen vállalkozási szerződés keretében 48 hónap időtartamra</P><P>I. rész</P><P>Bérlet: Palackbérlet</P><P>Ajánlatkérő az egészségügyi és ipari gáz szállítását az Ajánlattevőtől bérelt tartályban és palackokban kéri. Ajánlatkérő a szerződés időtartamára az alábbi típusú és mennyiségű tartályt és palackokat veszi bérbe:</P><P>Tétel-sorszám / Mennyiség - 48 hónapra mennyiségi egység kiszerelés (m3 vagy db)</P><P>1. Orvosi oxigén mélyhűtött, cseppfolyós tartály (minimum 3000 kg töltetsúlyú, párologtatóval és nyomáscsökkentővel, távfelügyeleti rendszerbe integrálva) 1 db</P><P>2. Orvosi palackos oxigén 0,4 m3 töltettel: sima 7 db (ebből 4 db max. átmérő 100 mm); kombi szelepes 23 db</P></SHORT_DESCR><VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">58367588.00</VAL_TOTAL><LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Bérlet: Palackbérlet</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24110000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24111100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24111700"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24111900"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24112100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24111500"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="HU221"/><MAIN_SITE><P>9400 Sopron, Győri út 15., 9400 Sopron, Várisi út 2., 9484 Balf, Fürdő sor 8.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Bérlet: Palackbérlet</P><P>Ajánlatkérő az egészségügyi és ipari gáz szállítását az Ajánlattevőtől bérelt tartályban és palackokban kéri. Ajánlatkérő a szerződés időtartamára az alábbi típusú és mennyiségű tartályt és palackokat veszi bérbe:</P><P>Tétel-sorszám / Mennyiség</P><P>48 hónapra mennyiségi egység kiszerelés (m<FT TYPE="SUP">3</FT> vagy db)</P><P>1. Orvosi oxigén mélyhűtött, cseppfolyós tartály (minimum 3000 kg töltetsúlyú, párologtatóval és nyomáscsökkentővel, távfelügyeleti rendszerbe integrálva) 1 db</P><P>2. Orvosi palackos oxigén 0,4 m3 töltettel: sima 7 db (ebből 4 db max. átmérő 100 mm); kombi szelepes 23 db</P><P>A palack alapanyaga alumínium.</P><P>3. Orvosi palackos oxigén 2 m3 töltettel 23 db</P><P>4. 12 db palackos (50 liter/palack) orvosi oxigén bündelben 2 db</P><P>5. Orvosi széndioxid (palackos) 10 kg töltettel (4.5-ös minőségű) 3 db átmérő 140 mm, 4 db átmérő 210 mm és magasság 660 mm</P><P>6. Orvosi széndioxid (palackos) 5 kg töltettel (4.5-ös minőségű) 1 db átmérő 140 mm</P><P>7. Széndioxid élelmezési (palackos) 20 kg töltettel 19 db (ebből 1 db merülőcsöves szabályozóval)</P><P>8. Széndioxid élelmezési (palackos) 30 kg töltettel 3 db</P><P>9. Oxigén ipari 6m3-es töltettel 4 db</P><P>10. Acetilén ipari 40 literes töltettel 4 db</P><P>Mennyiség:</P><P>Egészségügyi, orvosi palackos oxigén-kombi: 0,4m3 térfogat; 200 bar; 2 liter űrtartalom; 255 db/év; 1020 db/4 év</P><P>Egészségügyi, orvosi palackos oxigén: 100 mm átmérő; 0,4 m3 térfogat; 200 bar; 2 liter űrtartalom; 10 db/év; 40 db/4év</P><P>Egészségügyi, orvosi palackos oxigén: 2 m3 térfogat; 200 bar; 10 liter űrtartalom; 60 db/év; 240 db/4 év</P><P>Egészségügyi, orvosi palackos, KÖTEGELT oxigén 12 db palackos köteg - 2 köteg: 50 l/palack liter; 2 db/év; 8 db/4év</P><P>Szén-dioxid egészségügyi: 210 mm átmérő; 660 mm magasság; 10 kg térfogat; 5 db/év; 20 db/4 év</P><P>Szén-dioxid egészségügyi: 140 mm átmérő; 10 kg térfogat; 15 db/év; 60 db/4 év</P><P>Szén-dioxid egészségügyi: 140 mm átmérő; 5 kg térfogat; 5 db/év; 20 db/4 év</P><P>Szén-dioxid élelmezési: 20 kg térfogat; 8 db/év; 32 db/4 év</P><P>Szén-dioxid élelmezési: 30 kg térfogat; 2 db/év; 8 db/4 év</P><P>Oxigén ipari palackban: 6 m3 térfogat; 3 db/év; 12 db/4 év</P><P>Acetilén (ipari dissous gáz): 6 kg térfogat; 40 liter űrtartalom; 2 db/év; 8 db/4 év</P><P>Egészségügyi, orvosi cseppfolyós oxigén: 75 000 m3/év; 300 000 m3/4 év</P><P>Ajánlatkérő kiköti, hogy a bérelt palackok mennyiségére és a töltésükre, valamint az egészségügyi cseppfolyós oxigén mennyiségére (nagy tartályos töltés) vonatkozóan az eljárást megindító felhívásban foglaltak szerint a szerződés időtartama alatt + 20 %-ra opciót határoz meg.</P><P>Üzembehelyezés</P><P>Nyertes ajánlattevő a Palackbérlet 1. pontban szereplő tartály üzembe helyezési feladatok keretében a minimum 3000 kg töltetsúlyú tartály teljes telepesítésével kapcsolatos tervezési, engedélyezési és kivitelezési munkálatok elvégzésére is köteles.</P><P>Orvosi gáz beszerzése: Palackcsere (töltés)</P><P>Az üres palackok töltöttre való cseréjét Ajánlattevőnek a Soproni Erzsébet Oktató Kórház és Rehabilitációs Intézet székhelyén (9400 Sopron, Győri út 15.), valamint kér telephelyén (9400 Sopron, Várisi út 2. ill. 9484 Balf, Fürdő sor 8.) kell elvégeznie.</P><P>A bérelt palackok töltését kizárólag nyertes Ajánlattevő végezheti.</P><P>Az üres palackok töltöttre történő cseréjét betegforgalomtól függően, megrendelés szerinti rendszerességgel kell biztosítani, melytől az Ajánlattevő rendkívüli esetben térhet el.</P><P>Ajánlattevőnek az Ajánlatkérő által telefonon bejelentett csere igényét 48 órán belül teljesítenie kell.</P><P>A kiszállításért külön díj nem számítható fel, annak költségét a töltési díjnak kell tartalmaznia.</P><P>A szállítást kizárólag ADR engedéllyel rendelkező gépjárművel végezheti nyertes Ajánlattevő.</P><P>Követelmények:</P><P>EÜM rendelet 4/2009. (III.17.) 13. mellékletben foglaltaknak való megfelelés.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Ajánlatkérő kiköti, hogy a bérelt palackok mennyiségére és a töltésükre, valamint az egészségügyi cseppfolyós oxigén mennyiségére (nagy tartályos töltés) vonatkozóan az eljárást megindító felhívásban foglaltak szerint a szerződés időtartama alatt + 20 %-ra opciót határoz meg.</P><P>II.2.14) További információ folytatása:</P><P>Ajánlatkérő az alábbi indok miatt választja a legalacsonyabb ár egyedüli értékelési szempontját: Ajánlatkérő tárgyi eljárás 1. része vonatkozásában olyan, speciális műszaki paraméterekkel rendelkező orvosi gázok beszerzését kívánja megvalósítani, melyeknek csak a műszaki leírásban meghatározott minőségű és műszaki követelményeknek megfelelő áruk felelnek meg, így a gazdaságilag legelőnyösebb ajánlat kiválasztását csak a legalacsonyabb ár, mint értékelési szempont szolgálja tekintettel arra, hogy Ajánlatkérő a beszerzendő áruk műszaki/egyéb stb. követelményeit, így is az átlagosnál magasabb szinten határozta meg (figyelemmel arra, hogy a beszerzendő áruk az Ajánlatkérő által ellátott közszolgáltatás folyamatos ellátását biztosítják) mely elvárások tekintetében Ajánlatkérő nem adhat alább, így azok versenyeztetése érékelési részszempontként irreleváns.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Amennyiben ajánlattevők által II.2.5) pontban foglaltak szerint vállalt ártartás időtartama nem éri el a szerződés teljes időtartamát, azaz 48 hónapot (12 hónap kötelező ártartáson felül vállalt ártartás időtartama kevesebb, mint 36 hónap),úgy ártartás ajánlattevők által vállalt időtartama után ajánlattevők által megajánlott ajánlati árak KSH által évente közzétett árindexxel kerülnek korrigálásra.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Orvosi gázhálózat karbantartással kapcs feladatok</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50000000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="HU221"/><MAIN_SITE><P>9400 Sopron, Győri út 15.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Orvosi gázhálózat karbantartással kapcsolatos feladatok: Nyertes AT köteles a szerződés teljes időtartama alatt az ajánlatában meghatározott egységáron az üzembe helyezett minimum 3000 kg töltetsúlyú, 6 m3-es méretű tartály és a hozzá kapcsolódó teljes hálózat karbantartására a gyártó által előírt rendszerességgel.</P><P>(pl. Greggersen MC 2100T, electronic, 2 cylinder batteries, incl. tank panel (326 101) vagy azzal egyenértékű; egyenértékűség megállapításához több leírást tartalmaz a KD részét képező műszaki specifikáció.)</P><P>Intézmény háztechnikai rendszerének szoftvere Sauter Nova Pro.</P><P>Oxigéntartály szintjelzésének az illesztését az intézmény háztechnikai rendszeréhez az ajánlatkérő az alábbi módok bármelyikével kívánja beszerezni:</P><P>— az oxigéntartály szintjelzése protokoll-konverteren keresztül kerül illesztésre az intézmény háztechnikai rendszeréhez, vagy</P><P>— az oxigéntartály szintjelzése modbus RTU buszrendszerrel kerül illesztésre az intézmény háztechnikai rendszeréhez, vagy</P><P>— az oxigéntartály szintjelzése bacnet IP buszrendszerrel kerül illesztésre az intézmény háztechnikai rendszeréhez</P><P>AT ajánlatában köteles nyilatkozni, hogy a felsorolt módszerek közül mely módszerrel kívánja biztosítani az oxigéntartály szintjelzését az intézmény háztechnikai rendszeréhez.</P><P>I. Cseppfolyós oxigén központ:</P><P>— kültéri cseppfolyós oxigén tartály párologtatóval, nyomáscsökkentővel és felügyeleti rendszerrel</P><P>— 2db 12db palackos orvosi oxigén bündelben</P><P>II. Sűrített levegő és vákuum központ</P><P>— 3db sűrített levegő kompresszor és 2db hűtve szárító, 1db 900 literes tartály</P><P>— 3db vákuumszivattyú a hozzá tartozó szűrőkkel, 1db 1000 literes tartály</P><P>Karbantartások alkalmával elvégzendő munkák rövid leírása:</P><P>Cseppfolyós oxigén központ</P><P>— Feliratok, jelölések, használati utasítás, meglétének, olvasható állapotának, a kezelőszervek, műszerek és csatlakozók épségének, működőképességének ellenőrzése szemrevételezéssel és működési próbával. A tapasztalható hiányosságok megszűntetése, illetve javítása,</P><P>— Cseppfolyós oxigén tartály, a párologtató és környezetének szivárgás ellenőrzése, esetleges szivárgások megszűntetése,</P><P>— Gázhiány jelző és a félautomata átváltó (cseppfolyós tárolóról palackos tárolóra) ellenőrzése működési próbával, a szükséges javítások és beállítások elvégzése,</P><P>— Lefúvató szelepek ellenőrzése működési próbával, hiba esetén lecserélésük,</P><P>— Nyomáscsökkentők ellenőrzése működési próbával, nyomáscsökkentők karbantartása és javítása gyártói előírás szerint.</P><P>Sűrített levegő- és vákuum központ</P><P>— Vákuum szivattyúk általános műszaki állapotának ellenőrzése szemrevételezéssel és működési próbával, olajszínt ellenőrzés, kezelőszervek, műszerek, csatlakozók, a baktériumszűrő állapotának, valamint a vákuum csapda szennyeződés-mentességének ellenőrzése, olajpótlás, illetve olajcsere, szűrőcserék gyártói előírás szerint, a szükséges javítások és beállítások elvégzése,</P><P>— Gázhiány jelző ellenőrzése működési próbával, a szükséges javítások és beállítások elvégzése,</P><P>— Sűrített levegő kompresszorok általános műszaki állapotának ellenőrzése szemrevételezéssel és működési próbával, kezelőszervek, műszerek, csatlakozók, a szűrőlánc és a nyomáscsökkentő egység állapotának ellenőrzése, szűrőcserék gyártói előírás szerint, a szükséges javítások és beállítások elvégzése,</P><P>— Hűtve szárító berendezések ellenőrzése működési próbával, szükség esetén beállítása, vagy javítása gyártói előírás szerint,</P><P>— Kondenzvíz megfelelő elvezetésének ellenőrzése a kompresszorokból, légtartályból és hűtve szárítóból, valamint a szűrőkből. Vízelvezetők működési próbája, tisztítása, szükség esetén javítása.</P><P>Évente egy alkalommal az orvosi-, sűrített levegő- és vákuum hálózat, valamint szakaszolók szivárgás ellenőrzése szivárgás ellenőrző spray-vel, szemrevételezéssel, esetleges szivárgások megszüntetése.</P><P>Követelmények: EÜM rendelet 4/2009. (III.17.) 13. mellékletben foglaltaknak való megfelelés.</P><P>ISO 9001, ISO 13485 szabványok szerinti jogosítványokkal rendelkezzen a szerződéskötés időpontjára</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>A szerződés időtartama alatt a hibabejelentéstől számított kiszállási idő (óra) (minimum 2 óra - maximum 8 óra)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Opciók: technikailag igen.</P><P>II.1.4. Rövid meghatározás folytatása</P><P>A palack alapanyaga alumínium.</P><P>3. Orvosi palackos oxigén 2 m3 töltettel 23 db; 4. 12 db palackos (50 liter/palack) orvosi oxigén bündelben 2 db; 5. Orvosi széndioxid (palackos) 10 kg töltettel (4.5-ös minőségű) 3 db átmérő 140 mm, 4 db átmérő 210 mm és magasság 660 mm; 6. Orvosi széndioxid (palackos) 5 kg töltettel (4.5-ös minőségű) 1 db átmérő 140 mm; 7. Széndioxid élelmezési (palackos) 20 kg töltettel 19 db (ebből 1 db merülőcsöves szabályozóval); 8. Széndioxid élelmezési (palackos) 30 kg töltettel 3 db; 9. Oxigén ipari 6m3-es töltettel 4 db; 10. Acetilén ipari 40 literes töltettel 4 db</P><P>Ajánlatkérő kiköti, hogy a bérelt palackok mennyiségére és a töltésükre, valamint az egészségügyi cseppfolyós oxigén mennyiségére (nagy tartályos töltés) vonatkozóan az eljárást megindító felhívásban foglaltak szerint a szerződés időtartama alatt + 20 %-ra opciót határoz meg.</P><P>Üzembe helyezés:Nyertes ajánlattevő a Palackbérlet 1. pontban szereplő tartály üzembe helyezési feladatok keretében a minimum 3000 kg töltetsúlyú tartály teljes telepesítésével kapcsolatos tervezési, engedélyezési és kivitelezési munkálatok elvégzésére is köteles.</P><P>Orvosi gáz beszerzése: Palackcsere (töltés): Az üres palackok töltöttre való cseréjét Ajánlattevőnek a Soproni Erzsébet Oktató Kórház és Rehabilitációs Intézet székhelyén (9400 Sopron, Győri út 15.), valamint kér telephelyén (9400 Sopron, Várisi út 2. ill. 9484 Balf, Fürdő sor 8.) kell elvégeznie.</P><P>A bérelt palackok töltését kizárólag nyertes Ajánlattevő végezheti. Az üres palackok töltöttre történő cseréjét betegforgalomtól függően, megrendelés szerinti rendszerességgel kell biztosítani, melytől az Ajánlattevő rendkívüli esetben térhet el. Ajánlattevőnek az Ajánlatkérő által telefonon bejelentett csere igényét 48 órán belül teljesítenie kell. A kiszállításért külön díj nem számítható fel, annak költségét a töltési díjnak kell tartalmaznia. A szállítást kizárólag ADR engedéllyel rendelkező gépjárművel végezheti nyertes Ajánlattevő.</P><P>Követelmények: EÜM rendelet 4/2009. (III.17.) 13. mellékletben foglaltaknak való megfelelés.</P><P>II. rész</P><P>Orvosi gázhálózat karbantartással kapcsolatos feladatok: Nyertes ajánlattevő köteles a szerződés teljes időtartama alatt az ajánlatában meghatározott egységáron az üzembe helyezett minimum 3000 kg töltetsúlyú, 6 m3-es méretű tartály és a hozzá kapcsolódó teljes hálózat karbantartására a gyártó által előírt rendszerességgel.</P><P>Oxigén tartalék automata palackos lefejtő központ kialakítása 100m3/óra áteresztéssel (pl. Greggersen MC 2100T, electronic, 2 cylinder batteries, incl. tank panel (326 101)vagy azzal egyenértékű; egyenértékűség megállapításához több leírást tartalmaz a KD részét képező műszaki specifikáció.)</P><P>Az intézmény háztechnikai rendszerének szoftvere Sauter Nova Pro.</P><P>Az oxigéntartály szintjelzésének az illesztését az intézmény háztechnikai rendszeréhez az ajánlatkérő az alábbi módok bármelyikével kívánja beszerezni:</P><P>— az oxigéntartály szintjelzése protokoll-konverteren keresztül kerül illesztésre az intézmény háztechnikai rendszeréhez, vagy</P><P>— az oxigéntartály szintjelzése modbus RTU buszrendszerrel kerül illesztésre az intézmény háztechnikai rendszeréhez, vagy</P><P>— az oxigéntartály szintjelzése bacnet IP buszrendszerrel kerül illesztésre az intézmény háztechnikai rendszeréhez</P><P>Ajánlattevő ajánlatában köteles nyilatkozni, hogy a felsorolt módszerek közül mely módszerrel kívánja biztosítani az oxigéntartály szintjelzését az intézmény háztechnikai rendszeréhez.</P><P>I. Cseppfolyós oxigén központ:</P><P>— kültéri cseppfolyós oxigén tartály párologtatóval, nyomáscsökkentővel és felügyeleti rendszerrel</P><P>— 2 db 12 db palackos orvosi oxigén bündelben</P><P>II. Sűrített levegő és vákuum központ</P><P>— 3 db sűrített levegő kompresszor és 2 db hűtve szárító, 1 db 900 literes tartály</P><P>— 3 db vákuumszivattyú a hozzá tartozó szűrőkkel, 1 db 1000 literes tartály</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Amennyiben ajánlattevők által II.2.5) pontban foglaltak szerint vállalt ártartás időtartama nem éri el szerződés teljes időtartamát, azaz 48 hónapot (12 hónap kötelező ártartáson felül vállalt ártartás időtartama kevesebb, mint 36 hónap), úgy ártartás ajánlattevők által vállalt időtartama után ajánlattevők által megajánlott ajánlati árak KSH által évente közzétett árindexxel kerülnek korrigálásra</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 237-540912</NOTICE_NUMBER_OJ></PROCEDURE><AWARD_CONTRACT ITEM="1"><CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO><LOT_NO>1</LOT_NO><TITLE><P>Bérlet: Palackbérlet</P></TITLE><AWARDED_CONTRACT><DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2019-08-26</DATE_CONCLUSION_CONTRACT><TENDERS><NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED><NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME><NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU><NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU><NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>3</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS></TENDERS><CONTRACTORS><NO_AWARDED_TO_GROUP/><CONTRACTOR><ADDRESS_CONTRACTOR><OFFICIALNAME>Messer Hungarogáz Ipari Gázgyártó és Forgalmazó Korlátolt Felelősségű Társaság</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_98531464</NATIONALID><ADDRESS>Váci út 117.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1044</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 703351110</PHONE><E_MAIL>szilvia.kamaran@messergroup.com</E_MAIL><FAX>+36 14351270</FAX><n2016:NUTS CODE="HU110"/></ADDRESS_CONTRACTOR><NO_SME/></CONTRACTOR></CONTRACTORS><VALUES><VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">54767588.00</VAL_TOTAL></VALUES><LIKELY_SUBCONTRACTED/><INFO_ADD_SUBCONTRACTING><P>Logisztika</P></INFO_ADD_SUBCONTRACTING></AWARDED_CONTRACT></AWARD_CONTRACT><AWARD_CONTRACT ITEM="2"><CONTRACT_NO>2</CONTRACT_NO><LOT_NO>2</LOT_NO><TITLE><P>Orvosi gázhálózat karbantartással kapcs feladatok</P></TITLE><AWARDED_CONTRACT><DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2019-08-05</DATE_CONCLUSION_CONTRACT><TENDERS><NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED><NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME><NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU><NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU><NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>3</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS></TENDERS><CONTRACTORS><NO_AWARDED_TO_GROUP/><CONTRACTOR><ADDRESS_CONTRACTOR><OFFICIALNAME>Linde Gáz Magyarország Zártkörűen Működő Részvénytársaság</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_93151061</NATIONALID><ADDRESS>Carl von Linde út 1.</ADDRESS><TOWN>Répcelak</TOWN><POSTAL_CODE>9653</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 13474738</PHONE><E_MAIL>kozbeszerzes@linde.com</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="HU222"/></ADDRESS_CONTRACTOR><NO_SME/></CONTRACTOR></CONTRACTORS><VALUES><VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">3600000.00</VAL_TOTAL></VALUES><LIKELY_SUBCONTRACTED/><INFO_ADD_SUBCONTRACTING><P>Karbantartási feladatok</P></INFO_ADD_SUBCONTRACTING></AWARDED_CONTRACT></AWARD_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>Az eljárásban ajánlatot tevő gazdasági szereplők (6 db ajánlat):</P><P>1. rész</P><P>1. sz. ajánlat</P><P>Ajánlattevő neve: Linde Gáz Magyarország Zártkörűen Működő Részvénytársaság - 11300184-2-18</P><P>Ajánlattevő székhelye: 9653 Répcelak, Carl von Linde út 1.</P><P>1. Egyösszegű ajánlati ár (nettó Ft) 59 902 660</P><P>2. sz. ajánlat</P><P>Ajánlattevő neve: Messer Hungarogáz Korlátolt Felelősségű Társaság - 13241348-2-44</P><P>Ajánlattevő székhelye: 1044 Budapest, Váci út 117.</P><P>1. Egyösszegű ajánlati ár (nettó Ft) 54 767 588</P><P>3. sz. ajánlat</P><P>Ajánlattevő neve: SOL Hungary Korlátolt Felelősségű Társaság - 23119501-2-41</P><P>Ajánlattevő székhelye: 1138 Budapest, Faludi u. 3.</P><P>1. Egyösszegű ajánlati ár (nettó Ft) 47 828 000</P><P>2. rész</P><P>1. sz. ajánlat</P><P>Ajánlattevő neve: Linde Gáz Magyarország Zártkörűen Működő Részvénytársaság - 11300184-2-18</P><P>Ajánlattevő székhelye: 9653 Répcelak, Carl von Linde út 1.</P><P>1. Szerződés időtartama alatt a hibabejelentéstől számított kiszállási</P><P>Idő (óra) (minimum 2 óra - maximum 8 óra) 3</P><P>2. Egyösszegű ajánlati ár (nettó Ft) 3 600 000</P><P>2. sz. ajánlat</P><P>Ajánlattevő neve: Messer Hungarogáz Korlátolt Felelősségű Társaság - 13241348-2-44</P><P>Ajánlattevő székhelye: 1044 Budapest, Váci út 117.</P><P>1. Szerződés időtartama alatt a hibabejelentéstől számított kiszállási</P><P>Idő (óra) (minimum 2 óra - maximum 8 óra) 8</P><P>2. Egyösszegű ajánlati ár (nettó Ft) 6 486 000</P><P>3. sz. ajánlat</P><P>Ajánlattevő neve: SOL Hungary Korlátolt Felelősségű Társaság - 23119501-2-41</P><P>Ajánlattevő székhelye: 1138 Budapest, Faludi u. 3.</P><P>1. Szerződés időtartama alatt a hibabejelentéstől számított kiszállási</P><P>Idő (óra) (minimum 2 óra - maximum 8 óra) 8</P><P>2. Egyösszegű ajánlati ár (nettó Ft) 8 060 000</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információ: A jogorvoslati kérelmek benyújtására a Kbt. 148. §-ában rögzítettek vonatkoznak.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F03_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>