<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426386-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435037-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426386</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426386-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariasv.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO215">Suceava</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO215">Suceava</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">1037617.65</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technické projekty pro provádění stavebně inženýrských prací</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Fagmæssig projektering af ingeniørarbejder</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische Planungsleistungen im Tief- und Hochbau</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για την κατασκευή έργων πολιτικού μηχανικού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de diseño técnico para la construcción de obras de ingeniería civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tsiviilehitustööde tehnilise projekteerimise teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden tekninen suunnittelu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de conception technique pour la construction d'ouvrages de génie civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge tehničkog projektiranja u građevinarstvu za objekte niskogradnje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mély- és magasépítési kivitelezéssel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di progettazione tecnica per la costruzione di opere di ingegneria civile</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Civilinės inžinerijos statinių statybos inžinerinio projektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi inženiertehniskajām būvēm</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn tax-xogħlijiet ta' kostruzzjoni u l-inġinerija ċivili</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische ontwerpen voor constructie van civieltechnische werken</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de concepção técnica para a construção de obras de engenharia civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de proiectare tehnică pentru construcţia de lucrări publice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinierske projektovanie pre práce v civilnom stavebnom inžinierstve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve gradbenega projektiranja za objekte nizke gradnje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingenjörstjänster avseende väg- och vattenbyggnation</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Suceava</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Municipiul Suceava</OFFICIALNAME><NATIONALID>4244792</NATIONALID><ADDRESS>Bulevardul 1 Mai nr. 5A</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720224</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Gheorghe Burca</CONTACT_POINT><PHONE>+40 230212696</PHONE><E_MAIL>achizitii@primariasv.ro</E_MAIL><FAX>+40 230520593</FAX><n2016:NUTS CODE="RO215"/><URL_GENERAL>www.primariasv.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Servicii de proiectare pentru „Reabilitare termică a blocurilor de locuințe Grupa I”</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>4244792_2019_PAAPD1092572</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Contractul implica prestarea serviciilor de proiectare pentru „Reabilitare termica a blocurilor de locuinte Grupa I”.</P><P>Proiectarea se va face in urmatoarele faze:</P><P>1) expertiza tehnica;</P><P>2) audit energetic cu elaborarea certificatului de performanta energetica a blocului de locuinte, corespunzator starii tehnice initiale;</P><P>3) documentatie de avizare pentru lucrarile de interventie;</P><P>4) documentatie tehnica pentru autorizarea executarii lucrarilor de interventie si obtinerea avizelor si acordurilor necesare emiterii autorizatiei de construire;</P><P>5) proiect tehnic si detalii de executie si verificarea pentru respectarea cerintei „rezistenta mecanica si stabilitate” si a cerintei „securitate la incendiu”;</P><P>6) caiet de sarcini aferent documentatiei de atribuire a contractului de executie lucrari;</P><P>7) asigurare asistenta tehnica pe perioada executarii lucrarilor de interventie, inclusiv participarea la inspectia in fazele determinante;</P><P>8) elaborarea raportului [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">1037617.65</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="RO215"/><MAIN_SITE><P>Municipiul Suceava.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Servicii de proiectare pentru „Reabilitare termică a blocurilor de locuințe Grupa I”, conform caietului de sarcini.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Perioada de prestare etapa II + etapa III + etapa IV</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="DAY">60</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>a.1) Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerintele privind neincadrarea in prevederile art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 in cuprinsul formularului DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Incadrarea în dispozitiile art. 164, 165, 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice duce la excluderea ofertantului din prezenta procedura.</P><P>În acest sens, se va completa în mod corespunzător cerinţa în formularul DUAE din documentaţia de atribuire.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz.</P><P>Initial, autoritatea contractanta solicita completarea documentului unic de achizitie europeana (DUAE) de catre toti operatorii economici interesati sa participe la procedura, urmand ca ofertantul clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile sa faca dovada neîncadrării în situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea autoritatii contractante, a următoarelor informatii si documente:</P><P>(a) certificate de atestare fiscala, astfel:</P><P>— pentru persoane fizice/juridice romane: certificate de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor de asigurari sociale catre bugetele componente ale bugetului general consolidat, in conformitate cu prevederile legale in vigoare (formulare tip emise de primaria de care apartine si de D.G.F.P. teritoriala). Din certificate trebuie sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii lor,</P><P>— pentru persoane fizice/juridice straine: documente edificatoare (certificate, cazier fiscal etc., alte documente echivalente) prezentate conform conditiilor prevazute la art. 168 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti si care vor atesta ca acestia nu inregistreaza obligatii fiscale restante in conditiile legii incidente in tara de rezidenta,</P><P>(b) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) după caz, documente prin care se demonstrează faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente edificatoare, după caz.</P><P>Din certificate trebuie sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii lor,</P><P>a.2) Declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 59 si art. 60 din Legea nr. 98/2016 – conform Formularului 59 din fisierul „Modele de formulare” al documentatiei de atribuire. Aceasta declaratie va fi prezentata in SICAP de catre toti participantii, odata cu depunerea DUAE.</P><P>In vederea completarii acestei declaratii, precizam ca persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt urmatoarele:</P><P>— Ion Lungu – primar,</P><P>— Andronache Marian – viceprimar,</P><P>— Harsovschi Lucian – viceprimar,</P><P>— Ciutac Ioan – secretar municipiu,</P><P>— Vaideanu Elisabeta – director executiv,</P><P>— Greceanu Carmen Mihaela – şef Serviciu Financiar-Contabilitate,</P><P>— Siriteanu Mihaela Angelica – viza control financiar preventiv propriu,</P><P>— Sofian-Nicoara Mirela-Rodica – viza control financiar preventiv propriu,</P><P>— Damian Camelia – director executiv.</P><P>Membrii comisiei de evaluare:</P><P>— Burca Gheorghe – consilier Achiziții Publice – președinte fără drept de vot,</P><P>— Persic Adrian Dumitru – consilier Serviciul Investiții,</P><P>— Mirauta Camelia Odeta – consilier Serviciul Investiții,</P><P>— Olariu Mihaela Sanda – consilier Serviciul Contencios Administrativ-Juridic.</P><P>Membrii de rezervă:</P><P>— Bu [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_CRITERIA_DOC/><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat. Lista principalelor prestari de servicii efectuate în cursul unei perioade care acoperă cel mult ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor stabilita initial prin anuntul de participare), din care sa rezulte ca a prestat servicii similare, in valoare cumulata de cel putin 1 000 000 RON fara TVA, cu indicarea valorilor, datelor şi a beneficiarilor publici sau privati, perioada si locul prestarii serviciilor. Pentru contractele care mai includ si prestarea altor servicii decat cele solicitate, se vor lua în considerare doar acele parti din contract si valorile aferente cu care operatorul economic dovedeste îndeplinirea cerintei privind experienta similara. In cazul unei asocieri, dovada prestarii de servicii similare in valoare de cel putin 1 000 000 RON fara TVA va fi indeplinita prin cumul.</P><P>Proportia de subcontractare. Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplinesc, mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare. Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Initial se va completa formularul DUAE cu urmatoarele informatii: numarul si data contractului, denumirea contractului, valoarea contractului, denumirea beneficiarilor etc., urmand ca documentele justificative (procese-verbale de predare-primire/recomandari/certificate constatatoare etc.) care probează îndeplinirea celor asumate în DUAE sa fie prezentate la solicitarea autorității contractante de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor. Pentru contractele care mai includ si alte prestari de servicii decat cele solicitate, se vor lua în considerare doar acele parti din contract si valorile aferente cu care operatorul economic dovedeste îndeplinirea cerintei privind experienta similara.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se prezinta contractul/acordul de subcontractare. Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea AC.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-02-10</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-10</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Membrii comisiei de evaluare.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1) In cazul in care se constata ca 2 sau mai multe oferte sunt situate pe primul loc avand acelasi punctaj, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP în vederea prezentarii unei noi oferte de pret, iar contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai mic;</P><P>2) Comisia de evaluare are obligatia de a stabili oferta castigatoare dintre ofertele admisibile, pe baza aplicarii criteriului de atribuire;</P><P>3) Asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii vor completa propriile DUAE, care vor fi incluse in oferta si vor avea in vedere neincadrarea in prevederile art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016;</P><P>4) Ofertantul care se afla pe primul loc, in urma aplicarii criteriului de atribuire, va avea obligatia, conform prevederilor art. 132 alin. (2) din HG nr. 395/2016, de a prezenta documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE;</P><P>5) Oferta si documentele care o insotesc se depun online semnate cu semnatura electronic extinsa, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila in baza art. 137 alin. (1) litera j) din HG 395/2016;</P><P>6) Orice referire din cuprinsul prezentei documentatii de atribuire (inclusiv a caietului de sarcini), prin care se indica o anumita atestare, autorizare, certificare, origine, sursa, productie, un procedeu special, o marca de fabrica sau de comert, un brevet de inventie si/sau o licenta de fabricatie, o autorizatie/certificare/atestare, se va citi si interpreta ca fiind însotita de mentiunea „sau echivalent”;</P><P>7) În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala, proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract. In cazul unei asocieri, odata cu depunerea DUAE ofertantii prezinta contractul/acordul de asociere, in care sa se mentioneze ca toti asociatii isi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului, ca liderul asocierii este imputernicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni in numele tuturor asociatilor si este raspunzator in nume propriu si in numele asocierii pentru indeplinirea contractului. Intelegerea trebuie sa stipuleze, de asemenea, ca toti asociatii din asociere sunt obligati sa ramana in asociere pe intreaga durata a contractului;</P><P>8) Numarul zilelor pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15 zile. Termenul limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet la toate solicitarile de clarificari conform obligatiei prevazute la art. 160 alin. (2) LG 98/2016, in conformitate cu modificarile OUG 107/2017, este de 10 zile, inainte de data stabilita pentru depunerea ofertelor.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Conform art. 8 din Legea 101/2016.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>D.C.A.J.A. – Serviciul Contencios Adm.-Juridic din cadrul Primăriei Mun. Suceava</OFFICIALNAME><ADDRESS>Bulevardul 1 Mai nr. 5A</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720224</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 230212696</PHONE><URL>www.primariasv.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>