<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426371-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434611-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191015</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426371</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426371-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>https://bip.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://platformazakupowa.pl/pn/dglp_warszawa</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90911200">Building-cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90919200">Office cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90911300">Window-cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90620000">Snow-clearing services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90630000">Ice-clearing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL91">Warszawski stołeczny</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191015 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по почистване на сгради, без жилищните</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavební úklid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rengøring af bygninger</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gebäudereinigung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες καθαρισμού κτιρίων</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Building-cleaning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de limpieza de edificios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hoonete puhastusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Siivouspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de nettoyage de bâtiments</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Building-cleaning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge čišćenja zgrada</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Épülettakarítási szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di pulizia di edifici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pastatų valymo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ēku tīrīšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tat-tindif ta' bini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reiniging van gebouwen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi sprzątania budynków</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de limpeza de edifícios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de curăţare a construcţiilor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Čistenie (upratovanie) budov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve čiščenja stavb</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Städning av byggnader</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa - Dyrekcja Generalna Lasów Państwowych</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Skarb Państwa - Dyrekcja Generalna Lasów Państwowych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Grójecka 127</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-124</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Elżbieta Żuchowska</CONTACT_POINT><PHONE>+48 225898283</PHONE><E_MAIL>e.zuchowska@lasy.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 225898109</FAX><n2016:NUTS CODE="PL"/><URL_GENERAL>https://bip.lasy.gov.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://platformazakupowa.pl/pn/dglp_warszawa</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://platformazakupowa.pl/pn/dglp_warszawa</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://platformazakupowa.pl/pn/dglp_warszawa</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE_OTHER>Państwowa jednostka organizacyjna nieposiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>leśnictwo</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Wykonywanie całorocznych usług utrzymania porządku i czystości:terenu zewn.i powierzchni użytk. w budynkach przy ul. Grójeckiej 127, ul. Sierpińskiego 1B i ul. Sierpińskiego 3A w Warszawie (...)</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EZ.272.1.10.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90911200"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Postępowanie prowadzone jest elektronicznie na platformazakupowa.pl. Składanie ofert - pod rygorem nieważności - wyłącznie elektronicznie poprzez https://platformazakupowa.pl/pn/dglp_warszawa.</P><P>Przedmiotem zamówienia jest wykonywanie całorocznych usług utrzymania porządku i czystości: terenu zewnętrznego i powierzchni użytkowych w budynkach przy ul. Grójeckiej 127, ul. Sierpińskiego 1B i ul. Sierpińskiego 3A w Warszawie za pomocą materiałów, środków czystości, sprzętu i narzędzi Wykonawcy przez 48 miesięcy (4 lata). Szczegółowe informacje dotyczące przedmiotu zamówienia znajdują się w: Załączniku nr 1A do SIWZ „Opis przedmiotu zamówienia - Zakres i częstotliwość całorocznych usług utrzymania porządku i czystości (...)" oraz w Załączniku nr 1B do SIWZ „Opis przedmiotu zamówienia - Wykaz najważniejszych środków czystości i materiałów eksploatacyjnych do wykonywania całorocznych usług utrzymania porządku i czystości (...)".</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90919200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90911300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90620000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90630000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL91"/><MAIN_SITE><P>Warszawa.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest wykonywanie całorocznych usług utrzymania czystości: terenu zewnętrznego i powierzchni użytkowych w budynkach (będących siedzibą Zamawiającego – zwanych dalej „Obiektem”) położonych przy ul. Grójeckiej 127, ul. Sierpińskiego 1B i ul. Sierpińskiego 3A w Warszawie za pomocą materiałów, środków czystości, sprzętu i narzędzi Wykonawcy. Szczegółowe informacje dotyczące przedmiotu zamówienia znajdują się w:</P><P>— Załączniku nr 1A do SIWZ „Opis przedmiotu zamówienia - Zakres i częstotliwość całorocznych usług utrzymania porządku i czystości: terenu zewnętrznego i powierzchni użytkowych w budynkach przy ul. Grójeckiej 127, ul. Sierpińskiego 1B i ul. Sierpińskiego 3A w Warszawie” wraz z załączoną do niego mapką terenu pod nazwą „Wykaz nieruchomości DGLP przy ulicy Grójeckiej 127, Sierpińskiego 1B oraz Sierpińskiego 3A w Warszawie”,</P><P>— Załączniku nr 1B do SIWZ „Opis przedmiotu zamówienia - Wykaz najważniejszych środków czystości i materiałów eksploatacyjnych do wykonywania całorocznych usług utrzymania porządku i czystości: terenu zewnętrznego i powierzchni użytkowych w budynkach przy ul. Grójeckiej 127, ul. Sierpińskiego 1B i ul. Sierpińskiego 3A w Warszawie”. Usługi stanowiące przedmiot niniejszego postępowania świadczone będą przez Wykonawcę od dnia 29.2.2020 r., nieprzerwanie do dnia 29.2.2024 r. włącznie, czyli przez okres 48 miesięcy (4 lat).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Liczba osób w wieku 55+ zatrudnionych do wykonywania usług sprzątania</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Możliwe są zmiany umowy wynikające m.in. z ustawy Pzp, tzn. w przypadku zmiany: 1) stawki podatku VAT; 2) min. wynagr. za pracę albo min.stawki godzinowej; 3) zasad podlegania ubezp.społ. lub ubez. zdrowotn.;4) gromadzenia i wysokości wpłat do pracowniczych planów kapitałowych - - jeżeli będą miały wpływ na koszty wykonania zamówienia; 5) częściowego odstąpienia od umowy; 6) zaistnienia siły wyższej.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp oraz w art.24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp dot. kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów. Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w odniesieniu do warunku dot.kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej.</P><P>Wykonawcy muszą złożyć następujące dokumenty i oświadczenia:</P><P>a) oświadczenie JEDZ; </P><P>b) informacja z KRK w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp; </P><P>c) informacja z KRK w zakresie art. 24 ust. 1 pkt 21 ustawy Pzp; </P><P>d) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków; </P><P>e) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne; </P><P>f) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne; </P><P>g) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne(w odniesieniu do przesłanki wykluczenia opisanej w art. 24 ust. 1 pkt 22 ustawy Pzp); </P><P>h) oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych. W okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp, Wykonawca będzie zobowiązany złożyć oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. Jeżeli Wykonawca, wykazując spełnianie warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp polega na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 ustawy Pzp, Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą dokument, z którego będzie wynikać zobowiązanie podmiotu trzeciego. Dokumenty podmiotów zagranicznych należy złożyć zgodnie z rozporządzeniem Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzaju dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>Jeśli dotyczy - pełnomocnictwo wystawione – pod rygorem nieważności - w postaci elektronicznej i opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym - w przypadku, gdy:</P><P>— Wykonawca dokonuje jakichkolwiek czynności w postępowaniu przez przedstawiciela (np. podpisanie i złożenie oferty lub innych oświadczeń w imieniu i na rzecz Wykonawcy, poświadczanie za zgodność z oryginałem kopii dokumentów), a uprawnienie do dokonania tych czynności nie wynika z ustawy lub wpisu do rejestru przedsiębiorców;</P><P>— Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia i ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp dotyczące sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w odniesieniu do warunku dot. sytuacji finansowej lub ekonomicznej.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w odniesieniu do warunku dot. zdolności technicznej lub zawodowej.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Wykonawca musi również złożyć wraz z ofertą: wypełniony „Formularz cenowy" (Zał. nr 3 do SIWZ) oraz wypełniony „Wykaz najważniejszych środków czystości (...)" (Zał nr nr 1B do SIWZ) – pod rygorem nieważności - w postaci elektronicznej i podpisane kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>W przypadku zaoferowania przez Wykonawcę produktów „równoważnych”, Wykonawca będzie zobowiązany złożyć:</P><P>1) opisy tych produktów „równoważnych” w postaci odpowiednio: karty technicznej produktu albo karty charakterystyki albo specyfikacji technicznych albo paszportu dostawcy produktu – dla każdego zaoferowanego produktu „równoważnego”. Nie dołączać do oferty - należy złożyć na wezwanie; </P><P>2) próbki dla każdego zaoferowanego produktu „równoważnego” w celu potwierdzenia, że oferowane przez Wykonawcę produkty „równoważne” odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego. Próbek nie dołączać do oferty –należy złożyć na wezwanie. Próbki należy złożyć w postaci rzeczywistej (fizycznej).</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-15</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:30</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-13</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-15</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Dyrekcja Generalna Lasów Państwowych, ul. Grójecka 127, 02-124 Warszawa, POLSKA.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Otwarcie ofert nastąpi z wykorzystaniem platformazakupowa.pl.</P><P>Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P><P>Otwarcie ofert jest jawne, Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>Informacje na temat wadium: Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wys. pięćdziesięciu tysięcy złotych, przed upływem terminu składania ofert, tj. do 15.10.2019 do 10:30. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach: </P><P>1) pieniądzu; </P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo--kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym; </P><P>3) gwarancjach bankowych; </P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych; </P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>Wadium w pieniądzu należy wnieść przelewem na rach. bank. Zamaw. w BNP Paribas Bank Polski SA., nr rach: 31 2030 0045 1110 0000 0029 8210. Więcej informacji w SIWZ z uwagi na brak miejsca w formularzu ogłoszenia.</P><P>Klauzula RODO:</P><P>1) Administratorem Pani/Pana Danych Osobowych jest Skarb Państwa - Dyrekcja Generalna Lasów Państwowych, ul. Grójecka 127, 02-124 Warszawa, POLSKA, tel. 22 58 98 100, faks 22 58 98 109, e-mail sekretariat@lasy.gov.pl.</P><P>2) Administrator wyznaczył osobę odpowiedzialną za nadzorowanie przetwarzania danych osobowych, z którą można się skontaktować we wszystkich sprawach dotyczących przetwarzania danych osobowych oraz korzystania z praw związanych z przetwarzaniem danych, kierując korespondencję na adres wskazany powyżej, lub poprzez adres e-mail: dane.osobowe@lasy.gov.pl;</P><P>3) Firmą pod-przetwarzającą Pani/Pana dane osobowe jest platformazakupowa.pl, którego operatorem jest Open Nexus Sp. o.o.;</P><P>4) Pani/Pana dane osobowe przetwarzane będą na podstawie art. 6 ust. 1 lit. c RODO w celu związanym z postępowaniem o udzielenie zamówienia publicznego pn: „Wykonywanie całorocznych usług utrzymania porządku i czystości: (...)";</P><P>5) odbiorcami Pani/Pana danych osobowych będą osoby lub podmioty, którym udostępniona zostanie dokumentacja postępowania na podstawie art. 8 oraz art. 96 ust. 3 ustawy Pzp;</P><P>6) Pani/Pana dane osobowe będą przechowywane, zgodnie z art. 97 ust. 1 ustawy Pzp, przez okres 4 lat od dnia zakończenia postępowania o udzielenie zamówienia;</P><P>7) obowiązek podania przez Panią/Pana danych osobowych bezpośrednio Pani/Pana dotyczących jest wymogiem ustawowym określonym w przepisach ustawy Pzp, związanym z udziałem w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego; konsekwencje niepodania określonych danych wynikają z ustawy Pzp;</P><P>W odniesieniu do Pani/Pana danych osobowych decyzje nie będą podejmowane w sposób zautomatyzowany, stosownie do art. 22 RODO.</P><P>Posiada Pani/Pan:</P><P>1) na podstawie art. 15 RODO prawo dostępu do danych osobowych Pani/Pana dotyczących;</P><P>2) na podstawie art. 16 RODO prawo do sprostowania Pani/Pana danych osobowych;</P><P>3) na podstawie art. 18 RODO prawo żądania od administratora ograniczenia przetwarzania danych osobowych z zastrzeżeniem przypadków, o których mowa w art. 18 ust. 2 RODO;</P><P>4) prawo do wniesienia skargi do Prezesa Urzędu Ochrony Danych Osobowych, gdy uzna Pani/Pan, że przetwarzanie danych osobowych Pani/Pana dotyczących narusza przepisy RODO.</P><P>Nie przysługuje Pani/Panu:</P><P>1) w związku z art. 17 ust. 3 lit. b, d lub e RODO prawo do usunięcia danych osobowych;</P><P>2) prawo do przenoszenia danych osobowych, o którym mowa w art. 20 RODO;</P><P>3) na podstawie art. 21 RODO prawo sprzeciwu, wobec przetwarzania danych osobowych, gdyż podstawą prawną przetwarzania Pani/Pana danych osobowych jest art. 6 ust. 1 lit. c RODO.</P><P>Podanie danych osobowych jest niezbędne do udzielenia zamówienia publicznego na podstawie ustawy Pzp oraz realizacji umowy.</P><P>Pani/Pana dane osobowe: będą przetwarzane przez okres niezbędny do realizacji celu przetwarzania w zakresie udzielenia zamówienia publicznego na podstawie ustawy Pzp oraz realizacji umowy do momentu wygaśnięcia obowiązków przetwarzania danych wynikających z przepisów prawa. Następnie dane osobowe zostaną zarchiwizowane.</P><P>Więcej informacji w SIWZ z uwagi na brak miejsca w formularzu ogłoszenia.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>W niniejszym postępowaniu Wykonawcy przysługują środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy Pzp.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>