<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426374-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435939-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426374</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426374-2019:TEXT:HU:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>HU</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="HU"/><IA_URL_GENERAL>http://www.gyorprojekt.hu</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR001005402019/reszletek</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="50710000">Repair and maintenance services of electrical and mechanical building installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45315100">Electrical engineering installation works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU221">Győr-Moson-Sopron</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU221">Győr-Moson-Sopron</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Унгapия</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по ремонт и поддържане на електрически и механични инсталации на сгради</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Opravy a údržba elektrických a mechanických domovních instalací</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparation og vedligeholdelse af elektriske og mekaniske installationer i bygninger</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparatur und Wartung von elektrischen und mechanischen Einrichtungen in Gebäuden</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων κτιρίου</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Hungary</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Repair and maintenance services of electrical and mechanical building installations</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Hungría</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos eléctricos y mecánicos de edificios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Ungari</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mehaaniliste ja elektriliste ehitusseadmete remondi- ja hooldusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Unkari</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rakennuksen sähkölaitteiden ja mekaanisten laitteiden korjaus ja huolto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Hongrie</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de réparation et d'entretien d'installations électriques et mécaniques de bâtiment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ungáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Repair and maintenance services of electrical and mechanical building installations</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Mađarska</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge popravaka i održavanja električnih i mehaničkih instalacija u zgradama</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Magyarország</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Épületek villamos és mechanikus készülékeivel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Ungheria</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di riparazione e manutenzione di impianti elettrici e meccanici di edifici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vengrija</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pastatų elektros ir mechaninės įrangos remonto ir priežiūros paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Ungārija</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ēku elektrotehnisko un mehānisko iekārtu remonta un uzturēšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Ungerija</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ l-istallazzjoni elettriċi u mekkaniċi, tal-bini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Hongarije</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparatie en onderhoud van elektrische en mechanische uitrusting in gebouwen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Węgry</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji elektrycznych i mechanicznych instalacji budynkowych</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Hungria</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de reparação e manutenção de equipamento eléctrico e mecânico em edifícios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Ungaria</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de reparare şi de întreţinere a instalaţiilor electrice şi mecanice de construcţii</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Opravy a údržba elektrických a mechanických zariadení budov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Madžarska</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve popravila in vzdrževanja električnih in strojnih inštalacij pri gradnjah</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Ungern</TI_CY><TI_TOWN>Győr</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparation och underhåll av elektrisk och maskinteknisk utrustning i byggnader</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="HU">Győr Projekt Korlátolt Felelősségű Társaság</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Győr Projekt Korlátolt Felelősségű Társaság</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_96990337</NATIONALID><ADDRESS>Radnóti Miklós utca 46.</ADDRESS><TOWN>Győr</TOWN><POSTAL_CODE>9025</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><CONTACT_POINT>Simon Csaba</CONTACT_POINT><PHONE>+36 205279492</PHONE><E_MAIL>gyorprojekt@gyorprojekt.hu</E_MAIL><FAX>+36 96998331</FAX><n2016:NUTS CODE="HU221"/><URL_GENERAL>http://www.gyorprojekt.hu</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR001005402019/reszletek</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR001005402019/reszletek</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY_OTHER>ingatlanfejlesztés</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Gépészeti rendszerek karbantartása</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EKR001005402019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50710000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Gépészeti rendszerek, berendezések karbantartási feladatai, valamint a hozzá tartozó hibajavítási feladatok ellátása az Ajánlatkérő által üzemeltetett létesítményekben.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50710000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45315100"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="HU221"/><MAIN_SITE><P>Audi Aréna Győr, Tóth L. u. 1.</P><P>Aqua Sportközpont, Győr, Olimpiai út 1.</P><P>Olimpiai Sportpark, Győr, Radnóti M. u. 46.</P><P>Látogatóközpont, Győr, Baross G. u. 21.</P><P>Kálóczy téri Sportközpont, Győr, Kálóczy10</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ajánlatkérő által üzemeltetett létesítmények gépészeti rendszerének és berendezéseinek üzemeltetési és karbantartási feladatainak ellátása az alábbi becsült mennyiségben:</P><P>Audi Aréna Győr - amely egy 16 100 m2-es létesítmény, amely rendelkezik összesen 260 850 m3/h központi légkezeléssel, valamint 1 779 kW teljesítményű fűtési rendszerrel:</P><P>— 15 db légkezelő, légcsatorna rendszer (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 18 db kapu légfüggöny</P><P>— 1 db York Folyadékhűtő</P><P>— 1 db UNITRADE Folyadékhűtő</P><P>— 20 db Grundfoss szivattyú</P><P>— 20 db Grundfoss szennyvíz átemelő blokk</P><P>— 8 db Fan-coil</P><P>— 9 db Split klíma (kötelező éves felülvizsgálattal)</P><P>— 2 db Panasonic hőszivattyú (kötelező éves felülvizsgálattal)</P><P>— 2 db gáz veszély érzékelő</P><P>— 3 db Wolf kazán</P><P>— 4 db füstelszívó ventilátor</P><P>— 1 db gáz nyomás szabályzó</P><P>— 1 db vész ventilátor</P><P>Aqua Sportközpont (fedett uszoda) - mely rendelkezik épületfelügyeleti rendszeren keresztül vezérelhető légkezeléssel, és összességében 2 190 kW teljesítményű gázfűtéses rendszerrel:</P><P>— 8 db légkezelő, légcsatorna rendszer automatikával (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 1 db folyadékhűtő</P><P>— 29 db szivattyú</P><P>— 29 db Fan-coil</P><P>— 1 db vízlágyító berendezés</P><P>— 3 db Split klíma (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 2 db gáz veszély érzékelő</P><P>— 2 db Buderus kazán vezérlés</P><P>— 1 db füstelszívó ventilátor</P><P>— 1 db gáz nyomás szabályzó</P><P>— 1 db meleg levegős kazán</P><P>Olimpiai Sportpark</P><P>— 1 db Tűzivíz nyomásfokozó berendezés Grundfoss HYDRO1000 P Cs1 CR15-8 típus, teljesítmény: 18 m3/h (8,0 bar)</P><P>— 1 db nyomásfokozó berendezés Grundfoss HYDRO MULTI-E 2 CRE 20-3 típus, teljesítmény: 22,5 m3/h (4,0 bar)</P><P>— 10 db padlófűtési és HMV szivattyú</P><P>— 8 db használati melegvíztároló, állóhengeres Austria-Email VT3000FFM típus (űrtartalom: 1500)</P><P>— 6 db füstelszívó ventilátor</P><P>— 6 db légpótló ventilátor ATC Etaline E-D 200-630 típ,</P><P>— 3 db LPH légpótló ventilátor</P><P>— 23 db komfort fűtő-hűtő VRV rendszerek kültéri egysége LG (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 39 db légkezelőket ellátó kültéri hőszivattyú LG (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 9 db padlófűtéseket ellátó kültéri hőszivattyú LG (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 28 db szerver Split klíma LG</P><P>— 2 db HMV készítés hőszivattyú</P><P>— 1 db víz- csatorna rendszer ellenőrzése</P><P>— 1 db légtechnikai csatorna rendszer ellenőrzése</P><P>Látogatóközpont</P><P>— 2 db légkezelő (DAIKIN VAM650FC 650 m3/h) (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 1 db kapu légfüggöny</P><P>— 1 db energia blokk (hőmennyiségmérő 1 db ZENNER Zelzius DN 15 1,5 m3/h Grundfoss Alpha 32-60 1 db szivattyú)</P><P>— 11 db Split klíma oldalfali 5 db, mennyezeti 6 db (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 1 db épületen belüli vizes berendezések, csőhálózat</P><P>Kálóczy téri Sportközpont</P><P>— 1 db 720 literes Concept HMV tároló</P><P>— 1 db Wilo-Star Z cirkulációs szivattyú</P><P>— 1 db 33 literes tágulási tartály ivóvízre</P><P>— 1 db visszaöblíthető vízszűrő DN50-es</P><P>— 50 db csap, csaptelep, nyomógombos vizes berendezés, elzáró</P><P>— 4 db Saunier Duval napkollektor</P><P>— 1 db 35 literes tágulási tartály</P><P>— 1 db Saunier Duval Helio CONTROL szolár differenciál-szabályozó</P><P>— 1 db Saunier Duval komplett szolárállomás 6 liter/perc teljesítményig</P><P>— 1 db 80 literes tágulási tartály fűtésre</P><P>— 2 db szűrő (6/4", 5/4" méretben)</P><P>— 2 db osztó-gyűjtő egység</P><P>— 25 db lapradiátor, termosztatikus szelepekkel</P><P>— 1 db Szivaterm Compact hőközponti blokk, típus: PFB+FV-I-F-MINI60/F</P><P>— 5 db mono oldalfali split klíma + kültéri egység (típus: 3 db GWH09MB; 2 db GWH24MD) (kötelező éves szivárgásvizsgálattal)</P><P>— 2 db ATC VKSB160 csőventilátor</P><P>— 2 db ATC VKSB200 csőventilátor</P><P>— 1 db ATC VKSB250 csőventilátor</P><P>— 1 db ATC KRFI-SN 225 E2 típ. elszívó tetőventilátor</P><P>— 28 db légszelep (NA100-160)</P><P>— 4 db 600x600 mm-es anemosztát</P><P>— 1 db Beretta típusú kazán</P><P>— 1 db ATC HRS V 1000 E kompakt szellőztetőgép, beltéri kivitel + HRS Flex heti szabályozó egység</P><P>— 1 db ATC KH 1200-600/250 nagykonyhai páraelszívó ernyő</P><P>Részletes leírás a dokumentáció mellékletét képező műszaki leírásban található.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Hibabejelentéstől számított hibaelhárítás megkezdésére vállalt reakció idő (percben kifejezve, az ajánlati elem maximum 120 perc, legkedvezőbb szintje 30 perc)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>95</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Ajánlatkérő jelzi, hogy a szerződés tárgyát átalányáras és tételes elszámolású feladatok képezik a szerződéstervezetben részletezettek szerint.</P><P>A felhívás IV.2.6) pontja tekintetében Ajánlatkérő rögzíteni kívánja, hogy az ajánlati kötöttség időtartama 30 naptári nap az ajánlattételi határidő lejártától számítva.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Kizáró okok:</P><P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő (közös ajánlattevő), alvállalkozó és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésben foglalt kizáró okok bármelyike fennáll.</P><P>Kizáró okok igazolási módja:</P><P>Ajánlattevő (közös ajánlattevő), adott esetben az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet (továbbiakban KR) 4. § (1) bekezdés szerint az egységes európai közbeszerzési dokumentum (továbbiakban EEKD) benyújtásával köteles előzetesen igazolni a Kbt. 62. §-ban említett kizáró okok hiányát.</P><P>Ajánlattevő gazdasági szereplő ajánlatában köteles a kizáró okok fenn nem állása tekintetében az EEKD-ba foglalt nyilatkozatát benyújtani. másrészt megadja az eljárásban kért információkat. A nyilatkozatnak tartalmaznia kell annak megjelölését, hogy a Kbt. 69. § (4) bekezdése szerint benyújtandó igazolás kiállítására mely szerv jogosult, valamint a Kbt. 69.§ (11) bekezdése szerinti adatbázis alkalmazásához szükséges adatokat és – szükség esetén – hozzájáruló nyilatkozatot (Kbt. 67. § (1) bekezdés, KR 1. § és 3. §),</P><P>Ha az előírt alkalmassági követelményeknek az ajánlattevő más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva felel meg, az érintett szervezetek vagy személyek képviseletében a formanyomtatványt az ajánlattevő nyújtja be. A kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek körében az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról szükséges nyilatkozni, amelyeket az ajánlattevő igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához,</P><P>Közös ajánlattétel vagy részvételi jelentkezés esetén a közös ajánlattevők vagy részvételre jelentkezők képviseletében a nyilatkozatot az ajánlatot vagy részvételi jelentkezést benyújtó gazdasági szereplő teszi meg.</P><P>Továbbá az ajánlattevő nyilatkozni köteles arról, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62.§ (1)-(2) bekezdés szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót (Kbt. 67. § (4) bekezdés).</P><P>A kizáró okok fenn nem állását a Kbt. 69. § (4) bekezdése alapján az igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőknek a KR 8., 10., 12-14. és 16. § rendelkezései szerint kell igazolnia.</P><P>A kizáró okokra vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő- ellenkező bizonyításig – az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi.</P><P>Amennyiben a cégkivonattal kapcsolatban változásbejegyzési eljárás van folyamatban, az ajánlathoz csatolni kell a cégbírósághoz (vagy az ajánlattevő országában a cég-változásbejegyzési jogköröket gyakorló szervhez) benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkeztetéséről a cégbíróság által megküldött igazolást, egyszerű másolati példányban a KR 13. §-a szerint. Az ajánlatnak tartalmaznia kell az ajánlattevő nyilatkozatát arról, hogy változásbejegyzési eljárás van-e folyamatban vele szemben.</P><P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 64. §-ra, valamint a Kbt. 74. § (1) bekezdésére.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>A P1) alkalmassági követelménynek való megfelelés igazolása az EEKD-ba foglalt nyilatkozat benyújtásával történik figyelemmel a Kbt. 67. §-ban foglaltakra. Ajánlatkérő (AK) előírja, hogy valamennyi érintett gazdasági szereplő az EEKD IV. részének részletes kitöltésével igazolja a jelen felhívási pontban megadott alkalmassági követelménynek való megfelelését. Más szervezetek kapacitásaira való támaszkodás esetén felhívjuk a figyelmet a Kbt. 65. § (7)-(8) bekezdéseire.</P><P>Az alábbiakban ismertetett P1) alkalmassági feltétel esetében rögzített igazolások benyújtása kizárólag AK Kbt. 69. § (4) bekezdése szerinti felkérése esetén szükséges. Továbbá felhívjuk a figyelmet a KR 1. § (1) bekezdésére, valamint a 3. §-ára. A P1) pontban előírt alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevő(k)AT-k együttesen is megfelelhetnek.</P><P>AK jelzi, hogy a KR 30. § (4) bekezdése alapján a gazdasági és pénzügyi alkalmasságának feltételeit és igazolásait a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékéhez képest szigorúbban állapította meg (P1).</P><P>Az igazolások benyújtására felhívott ajánlattevő(k)nek (AT) az alábbiak szerint kell igazolni az alkalmassági követelményeknek való megfelelést:</P><P>P1) AT-nek (közös AT-nek) csatolnia kell – a KR 19. § (1) bekezdés c) pontja alapján – cégszerűen aláírt, az EEKD-ba foglalt nyilatkozatát a felhívás feladását megelőző, mérlegfordulónappal lezárt három üzleti év közbeszerzés tárgyából származó (gépészeti rendszerek, berendezések karbantartási feladatai) – áfa nélkül számított – árbevételéről, attól függően, hogy AT (közös AT) mikor jött létre, ill. mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésére állnak.</P><P>A P1) alkalmassági követelmény esetében alkalmazható a KR 19. § (3) bek. Továbbá felhívjuk a figyelmet a KR 19. § (7) bek.-re és a Kbt. 65. §-ra is.</P><P>Figyelemmel a II.2.5. pont szerinti karakterkorlátra az egyértelműség érdekében az alábbiakban teljes terjedelmében közöljük az értékelési szempontokat:</P><P>Értékelési szempontok:</P><P>1. Ajánlati ár (nettó HUF) súlyszám: összesen 95</P><P>1.1 Karbantartás átalánydíja (nettó HUF/év) súlyszám: 70</P><P>1.2 Hibajavítás díja (nettó HUF/óra) súlyszám: 25</P><P>Minőségi szempontok:</P><P>2. Hibabejelentéstől számított hibaelhárítás megkezdésére vállalt reakció idő (percben kifejezve, az ajánlati elem maximum 120 perc, legkedvezőbb szintje 30 perc) súlyszám: 5</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>P1) Alkalmatlan az AT (közös AT), ha a felhívás feladását megelőző három mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben a közbeszerzés tárgyából származó (gépészeti rendszerek, berendezések karbantartási feladatai) - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevétele nem érte el összesen a 50 000 000,- Ft értéket.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Az M1)-M3) alk. köv-nek való megfelelés igazolása az EEKD-ba foglalt nyilatkozat benyújtásával történik figyelemmel a Kbt. 67. §-ra. AK előírja, hogy valamennyi érintett gazdasági szereplő (GSZ)az EEKD IV. részének részletes kitöltésével igazolja a jelen felhívási pontban megadott alk. köv-nek való megfelelését. A Kbt. 65.§ (6)bek. szerint az előírt alk. köv-nek a közös AT-k együttesen is megfelelhetnek. Azon követelményeknek, amelyek értelemszerűen kizárólag egyenként vonatkoztathatóak a GSZ-re, az együttes megfelelés lehetősége értelmében elegendő, ha közülük egy felel meg. Más szervezetek kapacitásaira való támaszkodás esetén felhívjuk a figyelmet a Kbt. 65. § (7)-(8)bek-re (meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az AF vonatkozó pontjának megjelölésével azon alk. köv-t vagy köv-eket, amelynek igazolása érdekében az AT ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik; csatolni kell az ajánlatban a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet olyan szerződéses vagy előszerződésben vállalt kötelezettségvállalását tartalmazó okiratot, amely alátámasztja, hogy a szerződés teljesítéséhez szükséges erőforrások rendelkezésre állnak majd a szerződés teljesítésének időtartama alatt, és ezen okiratnak tartalmazni kell a Kbt. 65. § (12) bek. alapján az AT részére szóló meghatalmazást arra, hogy az EKR-ben elektronikus úton teendő nyilatkozatok megtételekor az adott szervezet képviseletében eljárhat).</P><P>Az M1)-M3) alkalmassági feltételek esetében rögzített igazolások benyújtása kizárólag az AK Kbt. 69. § (4) bek-e szerinti felkérése esetén szükséges. Továbbá felhívjuk a figyelmet a KR 1. § (1) bek-re, valamint a 3. §-ára.</P><P>Az igazolások benyújtására felhívott AT(k)nek az alábbiak szerint kell igazolni az alk. köv-eknek való megfelelést:</P><P>M.1.</P><P>M.1.1 AT a KR. 21. § (3) bek. a) p-ja alapján, figyelemmel a KR 22. §-ában foglaltakra ismertesse az AF feladásától visszafelé számított három éven (36 hó) belül szerződésszerűen teljesített, de legfeljebb az AF feladásának napjától visszafelé számított 6 éven (72 hó) belül megkezdett, legalább 1 db, az alábbi paramétereknek megfelelő sport- és rendezvénycsarnok és/vagy sportlétesítmény karbantartási referenciával: - legalább 9000 m2-es csarnok/létesítmény, amely rendelkezik legalább 100 000 m3/h központi légkezeléssel, valamint legalább 100 kW teljesítményű fűtési rendszerrel.</P><P>M.1.2 AT a KR. 21. § (3) bek. a) p-ja alapján, figyelemmel a KR 22. §-ában foglaltakra ismertesse az AF feladásától visszafelé számított három éven (36 hó) belül szerződésszerűen teljesített, de legfeljebb az AF feladásának napjától visszafelé számított 6 éven (72 hó) belül megkezdett, legalább 1 db, az alábbi paramétereknek megfelelő sportlétesítmény karbantartási referenciával:- fedett uszoda, mely rendelkezik épületfelügyeleti rendszeren keresztül vezérelhető légkezeléssel, legalább 100 kW teljesítményű gázfűtéses rendszerrel</P><P>M.2. AT-nek (közös AT-nek) a KR 21. § (3) bek-nek b) alapján ismertetni kell a teljesítésbe bevonni kívánt szakembereinek (SZK) a megnevezését, képzettségük, szakmai tapasztalatuk ismertetését. Egy SZK-t több alkalmassági feltételnek lehet megfeleltetni.</P><P>Az ajánlatban szereplő SZK-ek esetén saját kezűleg aláírt rendelkezésre állási nyilatkozat megtétele is szükséges. A nyilatkozatnak tartalmazni kell: SZK neve; annak a pozíciónak a megjelölése, melybe a SZKt bevonni kívánja; SZK végzettsége, képzettsége; nyilatkozat arról, hogy a SZK-rel a szerződés teljesítésének időtartama alatt rendelkezni fog, szakmai tapasztalat bemutatása.</P><P>AK erre vonatkozó, a Kbt. 69.§ (4) bek-e szerinti felhívása alapján továbbá csatolni kell:</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>III.1.3) A kiválasztási szempontok felsorolása és rövid ismertetése folytatása:</P><P>— SZK végzettségét igazoló okiratok másolatát, valamint a SZK saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajzát, melynek tartalmaznia kell az alábbiakat: SZK neve, címe, a szükséges szakmai gyakorlat ismertetése (év/hónap pontossággal), annak érdekében, hogy a SZK teljesítésbe történő bevonásának módja megállapítható legyen (AT szakembere, AV szervezet SZK-re) annak a munkaadónak, foglalkoztatónak a neve, akivel/amellyel az adott SZK munkaviszonyban áll (amennyiben a SZK, mint természetes személy megbízási szerződéssel AV-ként kerül bevonásra a szerz. teljesítésébe, az előírt információt nem kell megadni); SZK kifejezett nyilatkozata arról, hogy az AT nyertessége esetén rendelkezésre áll, közreműködik a teljesítésben az ajánlatban szereplő pozícióban, és nincs más olyan kötelezettsége a teljesítés időszakában, amely a szerz. teljesítésében való munkavégzését bármilyen szempontból akadályozná.</P><P>Ha a felsőfokú végzettség a Kbt. 69. § (11) bek.-nek megfelelő nyilvántartásban (NY) szerepel, a NY és NY-i szám megjelölése szükséges. Ha nem szerepel Kbt. 69. § (11) bek. nyilvántartásban, vagy nem elérhető, akkor a végzettséget igazoló dokumentum benyújtása szükséges.</P><P>M.3. AT a Rendelet 21. § (3) bek d) és g) p-jai alapján mutassa be azokat az irányítási és ellenőrzési rendszereket, melyeket a szerz. teljesítése során alkalmazni tud. AK elfogadja az EU más tagállamában bejegyzett szervezettől származó egyenértékű tanúsítványt, továbbá az egyenértékű minőségbiztosítási intézkedések egyéb bizonyítékait, ha AT-nek - neki fel nem róható okokból - nem volt lehetősége az említett tanúsítványokat az előírt határidőn belül megszerezni, feltéve, hogy AT bizonyítja, hogy a javasolt minőségbiztosítási intézkedések megfelelnek az előírt minőségbiztosítási szabványoknak.</P><P>Az alkalmasság minimumkövetelményei:</P><P>M.1. Alkalmatlan az AT, ha nem rendelkezik az AF feladásától visszafelé számított 3 éves (36 hó) időszakban, de legfeljebb az AF feladásának napjától visszafelé számított 6 éven (72 hónapon) belül megkezdett, szerződésszerűen teljesített,</P><P>M.1.1. legalább 1 db, az alábbi paramétereknek megfelelő sport- és rendezvénycsarnok és/vagy sportlétesítmény karbantartási referenciával: legalább 9 000 m2-es csarnok/létesítmény, amely rendelkezik legalább 100 000 m3/h központi légkezeléssel, valamint legalább 100 kW teljesítményű fűtési rendszerrel</P><P>— fedett uszoda, mely rendelkezik épületfelügyeleti rendszeren keresztül vezérelhető légkezeléssel, legalább 100 kW teljesítményű gázfűtéses rendszerrel.</P><P>M.1.2.legalább 1 db, az alábbi paramétereknek megfelelő sportlétesítmény karbantartási referenciával: fedett uszoda, mely rendelkezik épületfelügyeleti rendszeren keresztül vezérelhető légkezeléssel, legalább 100 kW teljesítményű gázfűtéses rendszerrel.</P><P>M.2. Alkalmatlan az AT, ha nem rendelkezik</P><P>a) legalább 1 fő gépészmérnök, legalább 5 éves szakmai gyakorlattal</P><P>b) legalább 1 fő felelős műszaki vezető (MV-G jogosultsággal rendelkező SZK), legalább 5 éves szakmai tapasztalattal</P><P>c) legalább 2 fő klímaszerelő 3 éves szakmai gyakorlattal és tapasztalattal</P><P>d) legalább 2 fő központi fűtés-, víz-, gázszerelő 3 éves szakmai gyakorlattal és tapasztalattal rendelkező</P><P>Szakemberrel.</P><P>M.3.) Alkalmatlan az AT, ha nem rendelkezik az alábbi vagy azzal egyenértékű tanúsítvánnyal, vagy az egyenértékű minőségbiztosítási intézkedések egyéb bizonyítékaival:</P><P>— ISO 9001:2015 Irányítási rendszer</P><P>Az alk. követelménynek való megfelelés igazolása során nem vehető figyelembe olyan szerz., amelynek teljesítése a vizsgált időszaknál korábbi időpontban fejeződött be. A referenciaigazolásból vagy referencianyilatkozatból egyértelműen ki kell derülnie az alk. feltételek teljesülésének. Ha a referenciaig. vagy referencianyil. szerinti szerz. tárgya bővebb, mint a közbesz. tárgya, akkor a referenciaig.-ban/ referencianyil.-ban meg kell adni a közbeszerzés tárgyára (az adott részre) vonatkozó mennyiségi adatot.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Az ajánlattétel, a szerződés, számlázás és kifizetés devizaneme: Forint. A szolgáltatás ellenértékét AK saját forrásból finanszírozza, előleget nem fizet. A szerződő fél teljesítésének elismerése körében és a szerződésszerű, AK által igazolt teljesítését követően a kifizetés a Kbt. 135. § (1), (5)-(6) bek., és a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bek. szerint történik. Az átalánydíjon felüli egyedi megrendelésekhez külön-külön egyösszegű számlát kell kiállítani melyhez számlarészletező csatolandó. Késedelmes fizetés esetén AK a Ptk.-ban (6:155. §) meghatározott mértékű késedelmi kamatot fizeti a nyertes AT-nek. A részletes fizetési feltételeket az ajánlati dokumentáció tartalmazza.</P><P>A szerződést biztosító mellékkötelezettségek: késedelmi kötbér, meghiúsulási kötbér, részletes leírás a közbeszerzési dokumentumokban.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="HU"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>EKR</P></PLACE><INFO_ADD><P>Az ajánlatok benyújtására és felbontására a 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet 15. §-a ill. a Kbt. 68.§-a az irányadó.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1) AK a hiánypótlás, valamint a felvilágosítás benyújtásának lehetőségét a Kbt. 71. § (1)-(10) bekezdése szerint biztosítja az EKR rendszeren keresztül.</P><P>2) A Kbt. 66. § (5) bekezdése alapján az ajánlatnak felolvasólapot kell tartalmaznia, amely feltünteti a Kbt. 68.§(4) bek. szerinti összes adatot.</P><P>3) A felhívás III.1.2) ill. III.1.3) szerinti alkalmassági feltételek és ezek előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbb!</P><P>4) Ajánlatkérő kizárja a gazdálkodó szervezet létrehozását. Közös ajánlattétel esetén az ajánlatban a közös ajánlattevőknek csatolniuk kell egy cégszerűen aláírt megállapodást a közbeszerzési dokumentumokban részletezett minimális tartalommal.</P><P>5) AK rögzíti, hogy az EKR-ben csatolt formában benyújtandó elektronikus dokumentumoknak .jpeg,vagy .pdf fájlformátumúaknak kell lenniük. A dokumentumok csatolhatóak egy vagy több file-ban.</P><P>6) Az olyan nyilatkozat, amely közvetlenül valamely követelés érvényesítésének alapjául szolgál (különösen garanciavállaló nyilatkozat vagy kezességvállalásról szóló nyilatkozat), elektronikus okiratként meg kell, hogy feleljen a polgári perrendtartásról szóló törvény szerinti teljes bizonyító erejű magánokirat követelményeinek.</P><P>7) Az ajánlattevőnek az ajánlatában nyilatkoznia kell a Kbt. 66.§ (6) bekezdés a)-b) pontjai tekintetében.</P><P>8) Az ajánlatnak tartalmaznia kell az ajánlattevő kifejezett nyilatkozatát a Kbt. 66.§ (2) bekezdése tekintetében.</P><P>9) AK jelen eljárásban nem alkalmazza érvénytelenségi okként a Kbt. 75. § (2) bekezdésének e) pontjában foglaltakat.</P><P>10) Az ajánlatok értékelésének szempontja: a legjobb ár-érték arány. Az értékelési részszempontonként adható részpontszámok alsó határa: 0 pont, a felső határa: 10 pont. A módszer (módszerek) ismertetése, amellyel AK megadja a ponthatárok közötti pontszámot: Ár szempont esetén: fordított arányosítás, minőségi részszempont esetén: fordított arányosítás, a közbeszerzési dokumentumokban részletezettek szerint.</P><P>11) AK a Kbt. 61. § (4) bekezdésére figyelemmel megvizsgálta, hogy jelen közbeszerzés tárgya, jellege és a szerződéshez kapcsolódó további körülmények lehetővé teszik-e a részekre történő ajánlattétel biztosítását. A vizsgálat eredményeképpen megállapításra került, hogy a részajánlattétel nem lehetséges, az egyes rendszerek és eszközök egy strukturált hálózat részét képezik, emiatt AK nem kívánja biztosítani a részekre történő ajánlattétel lehetőségét.</P><P>12) Ajánlattevőnek, alvállalkozójának és adott esetben az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezetnek az alábbi cégokmányokat kell az ajánlathoz csatolni:</P><P>— az ajánlatot aláíró(k) aláírási címpéldányát, vagy a 2006. évi V. törvény 9. § (2) bekezdés szerinti aláírás-mintáját,</P><P>— a cégkivonatban nem szereplő kötelezettségvállaló (k) esetében a cégjegyzésre jogosult személytől származó, az ajánlat aláírására vonatkozó, (a meghatalmazó és a meghatalmazott aláírását is tartalmazó) írásos, teljes bizonyító erejű okirati formában készített meghatalmazást,</P><P>— ha az ajánlattevő / alvállalkozó / erőforrást nyújtó gazdasági szereplő nem tartozik a 2013. évi V. törvényharmadik könyv harmadik részének (Gazdasági Társaság) hatálya alá, elegendő, ha az ajánlathoz olyan ügyvéd/kamaraijogtanácsos által ellenjegyzett, vagy két tanú aláírásával ellátott dokumentumot csatol be, amelyen szerepel ezen szervezet, vagy személy aláírása, és amely nyilatkozat alkalmas arra, hogy egyértelműen beazonosítható legyen a becsatolt nyilatkozatot aláíró jogosultsága.</P><P>13) AK cégkivonat benyújtását nem kéri, ha azonban a cégkivonat szerint el nem bírált módosítás van folyamatban, AT-nek ajánlatához ugyanakkor csatolnia kell a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást Amennyiben nincs változásbejegyzés folyamatban, erről szóló nemleges nyilatkozat benyújtása szükséges</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>A Kbt. 148. § szerint.</P><P>VI.3) További információk (folytatás karakterkorlát miatt):</P><P>14) Ajánlattevőnek az ajánlathoz csatolnia kell az Árazott költségvetést excel, valamint a főösszesítőt pdf. formátumban is.</P><P>15) Az ajánlattétel nyelve a magyar. Amennyiben bármely, az ajánlathoz csatolt okirat, igazolás, nyilatkozat stb. nem magyar nyelven kerül kiállításra, úgy azt az ajánlattevő magyar nyelvű fordításban is köteles becsatolni. A Kbt. 47. § (2) bekezdése alapján Ajánlatkérő a nem magyar nyelven benyújtott dokumentumok ajánlattevő általi fordítást is elfogadja. A fordítás tartalmának helyességéért az ajánlattevő felel.</P><P>16) Irányadó idő: A jelen felhívásban megadott időpontok a Közép-európai időzóna szerint értendők</P><P>17) Ajánlatkérő az ajánlattételhez ajánlati biztosíték nyújtását írja elő, melynek összege 1 M Ft. Az ajánlati biztosíték a Kbt. 54. § (2) bekezdése alapján az ajánlattevő választása szerint teljesíthető az előírt pénzösszegnek az ajánlatkérő fizetési számlájára történő befizetésével, pénzügyi intézmény vagy biztosító által vállalt garancia vagy készfizető kezesség biztosításával, vagy biztosítási szerződés alapján kiállított – készfizető kezességvállalást tartalmazó – kötelezvénnyel. Az ajánlathoz csatolni kell az ajánlati biztosíték teljestését igazoló dokumentumot. A befizetés AK OTP Banknál vezetett 11737007-20752369 számú bankszámlaszámára kell teljesíteni.</P><P>18.) AK helyszíni bejárást tart: 23.9.2019 (hétfő) napján 10.00 órakor. Találkozó AK székhelyén, Radnóti Miklós utca 46. alatt</P><P>19.) Az EKR-ben továbbított dokumentumokkal, az EKR-ben elektronikus úton megtett nyilatkozatokkal szemben támasztott követelményekkel, valamint képviselet esetén elektronikus úton megtett nyilatkozatokkal kapcsolatos egyéb előírásokat a Kbt. 41/A. §-a és az EKR rendelet 11-12. §-ai tartalmazzák.</P><P>Az EKR használatához az EKR rendelet 6. §-a szerint regisztráció szükséges. Az EKR használatával kapcsolatos útmutató elérhető: https://ekr.gov.hu/portal/tamogatas; illetve http://nekszt.hu/tamogatas/. Az EKR működésével és használatával kapcsolatos kérdések nem minősülnek a jelen eljárás közbeszerzésidokumentumainak tartalmával kapcsolatos kérdéseknek, így azok nem minősülnek a Kbt. 56. § szerintikiegészítő tájékoztatás kérésnek, azokra Ajánlatkérő nem válaszol. Az EKR működésével és használatával kapcsolatos információk elérhetőek a https://ekr.gov.hu/portal/kezdolap és a https://nekszt.hu oldalon.</P><P>20.) FAKSZ: dr. Laczkó Katalin, lajstromszám: 00094. (1016 Bp., Naphegy u. 41. 2/9., laczko.katalin@lkdr.hu)</P><P>21.) A jelen ajánlati felhívásban és a dokumentációban nem szabályozott kérdésekben a közbeszerzésekről szóló 2015. évi CXLIII. tv. (jelen felhívásban:”Kbt.”), a közbeszerzési eljárásokban az alkalmasság és a kizáró okok igazolásának, valamint a közbeszerzési műszaki leírás meghatározásának módjáról szóló 321/2015.(X.30.) Korm.rendelet (jelen felhívásban: KR”) és az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet (jelen felhívásban: EKR rendelet) az irányadó.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>