<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426444-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433494-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426444</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426444-2019:TEXT:NL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>NL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BE"/><IA_URL_GENERAL>www.limburg.be</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://cloud.3p.eu/Downloads/1/1452/SG/2019</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72222300">Information technology services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE22">Prov. Limburg (BE)</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE221">Arr. Hasselt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Бeлгия</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с информационни технологии</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Belgie</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby informačních technologií</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Belgien</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjenesteydelser i forbindelse med informationsteknologi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Belgien</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Informationstechnologiedienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βέλγιο</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Belgium</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Information technology services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bélgica</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de tecnología de la información</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Belgia</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Infotehnoloogia teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Belgia</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tietotekniikkapalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Belgique</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de technologies de l'information</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bheilg, an</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Information technology services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Belgija</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge informacijske tehnologije</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Belgium</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Információs technológiával kapcsolatos szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Belgio</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di tecnologia dell'informazione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Belgija</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Informacijos technologijos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Beļģija</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Informācijas tehnoloģijas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Belġju</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi teknoloġiċi ta' l-informatika</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>België</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diensten in verband met informatietechnologie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Belgia</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi w zakresie technologii informacji</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bélgica</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços relacionados com as tecnologias da informação</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Belgia</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de tehnologie a informaţiilor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Belgicko</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby informačných technológií</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Belgija</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve informacijske tehnologije</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Belgien</TI_CY><TI_TOWN>Hasselt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-tjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="NL">Provincie Limburg</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Provincie Limburg</OFFICIALNAME><NATIONALID>207725203</NATIONALID><ADDRESS>Universiteitslaan 1</ADDRESS><TOWN>Hasselt</TOWN><POSTAL_CODE>3500</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BE"/><CONTACT_POINT>Nadja Nijs</CONTACT_POINT><PHONE>+32 11237955</PHONE><E_MAIL>nadja.nijs@limburg.be</E_MAIL><FAX>+32 11238111</FAX><n2016:NUTS CODE="BE221"/><URL_GENERAL>www.limburg.be</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://cloud.3p.eu/Downloads/1/1452/SG/2019</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://eten.publicprocurement.be</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Raamovereenkomst ICT-dienstverlening: datacenterdiensten voor provinciebestuur Limburg</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>2019N054602</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72222300"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Zie II.2.4).</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="BE22"/><MAIN_SITE><P>Provincie Limburg, Universiteitslaan 1, 3500 Hasselt, +32 011237111.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>De opdracht omvat het voorzien in het geheel van zogenaamde datacenterdiensten, bestaande uit housing of co-location, hosting, clouddiensten en dataopslag ten behoeve van de provinciale diensten, gehuisvest in het provinciehuis en alle buitendiensten die netwerkmatig gekoppeld zijn met de centrale administratie. Bij uitbreiding valt eveneens binnen het kader van deze overeenkomst de occasionele afname van technische adviezen en/of ondersteuning door bekwame technische profielen, rechtstreeks verwant aan de datacenter-activiteiten. Zie ook verder: kennismatrix (bijlage D).</P><P>Datacenterdiensten omvatten diensten die nodig zijn om provinciale informaticatoepassingen, inclusief de vereiste onderliggende platformen, infrastructuur en computerzalen, beschikbaar en toegankelijk te houden met het gepaste niveau van beschikbaarheid, performantie en beveiliging. Zij kunnen door het provinciebestuur van Limburg zelf worden geëxploiteerd of worden uitbesteed aan een 3<FT TYPE="SUP">e</FT> partij. Hierbij worden door het provinciebestuur van Limburg onderstaande mogelijkheden onderscheiden (definities):</P><P>1) housing of co-location: in dit concept wordt apparatuur van de afdeling ICT (hardware met eventuele randapparatuur als backup-library, switches enz. maar ook software) ondergebracht in het datacenter van de inschrijver, die bijgevolg instaat voor de beveiliging ervan (tegen brand, inbraak, water, [...]), het leveren van elektriciteit, conditionering van de omgeving (bv. koeling) en connectiviteit;</P><P>2) hosting: afdeling ICT maakt hierbij gebruik van fysieke of virtuele servers en de bijhorende storage-, backup- en netwerkcomponenten die bij de inschrijver gehuurd worden voor een vast maandelijks bedrag. De volledige infrastructuur en het beheer van de server op vlak van hard- en software tot op niveau van het besturingssysteem zijn aanwijsbaar en is voor rekening van de inschrijver;</P><P>3) clouddiensten: het leveren van clouddiensten betekent het via het internet op aanvraag beschikbaar stellen van hardware, software en gegevens zonder dat de fysieke locatie hiervan éénduidig is bepaald. Afhankelijk van de plaats waar de onderliggende hardware zich bevindt, onderscheiden we 'private' en 'public' clouddiensten:</P><P>(a) private clouddiensten: de infrastructuur wordt exclusief voor het provinciebestuur van Limburg opgebouwd en bevindt zich onder meer omwille van regelgevingen betreffende veiligheid van privacy, gegevens en governance in het Belgische datacenter van de aanbieder;</P><P>(b) public clouddiensten: de infrastructuur bevindt zich niet noodzakelijk in het datacenter van de aanbieder, moet niet noodzakelijk beheerd worden door de inschrijver zelf en wordt gedeeld met andere klanten en biedt daardoor een meer gestandaardiseerd beveiligingsniveau.</P><P>4) dataopslag: onder 'dataopsla' wordt verstaan het beveiligd opslaan en bewaren van digitale gegevens op een medium. Afhankelijk van retentietijden en vluchtigheid zijn mogelijke toepassingen:</P><P>(a) file store services: performante, redundante IP file storage zoals NAS, SAN of SAS over CIFS, NFS en FTP protocollen;</P><P>(b) backup services: zie a, maar minder I/O gevoelig en van tijdelijke aard;</P><P>(c) archiving services: zie b, maar voor een zeer lange periode (meerdere jaren tot 'permanent') te behouden voor archivering.</P><P>5) technische profielen: specialisten binnen het domein van datacenter-activiteiten, waaronder projectmanagers, experten infrastructuur, netwerkarchitecten, system engineers, database administrators en service managers.</P><P>Na de gunning zal de hostingpartij bij het factureren bovenvermelde opsplitsing laten reflecteren op de factuur door het opgeven van afzonderlijke factuurlijnen zodat het provinciebestuur duidelijk zicht krijgt op de kostenplaats van de geleverde prestaties binnen deze opdracht.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Kwaliteit</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Het UEA, waarmee de ondernemer verklaart dat hij zich niet bevindt in een van de uitsluitingssituaties als bedoeld in de artikelen 67 tot 69 van de wet van 17.6.2016.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Het UEA, waarmee de ondernemer verklaart dat hij voldoet aan de onderstaande selectiecriteria:</P><P>1) De indiener moet minstens 3 relevante klantenreferenties in België opgeven (het provinciebestuur van Limburg zelf geldt niet als referentie), waarvoor de indiener het hoofdaandeel van de infrastructuur beheert, met vergelijkbare scope voor wat betreft type dienstverlening en complexiteit. Deze opdrachten vonden plaats binnen de voorbije 2 jaar. Indien de referenties niet als adequaat worden beoordeeld door het provinciebestuur van Limburg, zal dit leiden tot uitsluiting. De inschrijver dient contactpersonen met hun contactgegevens (naam, adres, e-mail en telefoonnummer) op te geven zodanig dat het provinciebestuur van Limburg deze referenties concreet kan verifiëren. Door de referenties te vermelden, geeft de inschrijver aan het provinciebestuur van Limburg het recht om de opgegeven contactpersonen te contacteren. De referenties moeten volgende gegevens bevatten:</P><P>(a) naam opdrachtgevende instantie, sector en geografische ligging;</P><P>(b) omschrijving van de opdracht;</P><P>(c) jaarlijkse waarde van het contract (minimaal 200 000 EUR, inclusief btw) en de scope van geleverde diensten;</P><P>(d) looptijd van het contract en startdatum: de inschrijver vult al de gegevens in, in de daartoe bestemde formulieren onder bijlage C (referenties).</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>1) Ingevuld formulier bijlage C.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Het UEA, waarmee de ondernemer verklaart dat hij voldoet aan de onderstaande selectiecriteria:</P><P>1) de nodige erkenningen om in België volgens de gangbare ISO normen datacenter diensten te mogen leveren;</P><P>2) het door de inschrijver opgestelde stappenplan met data (tijdstippen en timings) dat gebruikt werd voor het omschakelen van het datacenter naar het internetprotocol ipv6. Hiermee toont de inschrijver aan, tijdig voorbereid te zijn op toekomstige communicatiemechanismen op het internet en daaruit ontstane bereikbaarheidsissues tot een minimum te beperken. Alle infrastructuurcomponenten en software die in het datacenter gebruikt worden voor het verlenen van hoger vernoemde datacenterdiensten dienen compliant te zijn met het internetprotocol ipv6;</P><P>3) een beschrijving van relevante functieprofielen waaruit blijkt dat de studie- en beroepskwalificaties voor de uitvoering van de gevraagde diensten zowel kwalitatief als kwantitatief voldoende zijn voor de onderhavige opdracht. Daartoe wordt de tabel “kennismatrix” in bijlage D ingevuld;</P><P>4) de kandidaat moet aantonen een eigen technisch kwalitiatief hoogstaand multi-datacenter concept uit te baten (dus in eigen beheer).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>1) Voorleggen van de nodige certificaten en attesten:</P><P>— bewijs dat hij voldoet aan de ISO9001:2015-norm of gelijkwaardig voor kwaliteitsbeheer en kwaliteitsverbetering,</P><P>— bewijs dat hij voldoet aan de ISO27001 en ISO27002-norm of gelijkwaardig voor informatiebeveiliging,</P><P>— bewijs dat hij voldoet aan de ISAE3000-norm of gelijkwaardig voor verzekering van dienstverlening,</P><P>— bewijs van duurzaamheid: er wordt een ISO14001 certificering voorgelegd ter staving van de continu geleverde inspanningen om het energieverbruik en de EUE zo laag mogelijk te houden.</P><P>— bewijs dat hij in het bezit is van een eigen “Autonomous System Number”.</P><P>2) Stappenplan met data;</P><P>3) Ingevuld document bijlage D;</P><P>4) Uitvoerige beschrijving van de datacenter-infrastructuur, waaruit blijkt dat voldaan wordt aan volgende eisen:</P><P>(a) het datacenter dient professioneel ontdubbeld te zijn in 2 TIER-3 nodes, waarbij minstens het primaire datacenter gelegen is in België. Het secundaire datacenter bevindt zich op minimaal 25 km afstand (in vogelvlucht) om eventuele externe risico’s (natuurkrachten, aanslagen, [...]) enigszins te spreiden. Omwille van risico op te hoge responstijden (latency) wordt de maximaal toegestane afstand tussen de datacenters dan weer beperkt tot 100 km. Ter verduidelijking: het betreft hier de fysieke afstand die door de datastroom moet worden afgelegd en niet de afstand in vogelvlucht of via de wegeninfrastructuur;</P><P>(b) het datacenter mag niet afhankelijk zijn van 1 enkele telecom-operator; de internetconnectie dient daarom redundant te zijn uitgevoerd via minstens 2 operatoren;</P><P>(c) met het oog op een optimale risicospreiding op het vlak van energievoorziening, dienen beide datacenters ook hun elektriciteit bij verschillende leveranciers te af te nemen;</P><P>(d) er dient een bewijs geleverd te worden middels officiële documenten (auditrapporten, jaarverslagen, [...]) dat de minimale beschikbaarheid van elk afzonderlijk systeem, hetzij infrastructuur, hetzij connectiviteit, wordt geborgd op een gemiddelde van minstens 99,50 % op maandbasis en 99,9 % op jaarbasis.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/></FRAMEWORK><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="NL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-02-05</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-08</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Informatiesessie: 26.9.2019 om 10:00.</P><P>Hasselt Provinciehuis, Universiteitslaan 1, 3500 Hasselt.</P><P>De offertes kunnen alleen elektronisch ingediend worden via de e-Tendering internetsite: https://eten.publicprocurement.be/</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME><ADDRESS>Wetenschapstraat 33</ADDRESS><TOWN>Brussel</TOWN><POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BE"/><PHONE>+32 22349611</PHONE></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME><ADDRESS>Wetenschapstraat 33</ADDRESS><TOWN>Brussel</TOWN><POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BE"/><PHONE>+32 22349611</PHONE></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>