<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426487-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433751-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426487</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426487-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>https://www-stadt-koeln.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://vergabe.stadt-koeln.de/VMPSatellite/notice/CXQ0YYRY4LK/documents</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA23">Köln, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA23">Köln, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Кьолн</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Kolín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, technické a plánovací služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Κολωνία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Cologne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, engineering and planning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Colonia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Cologne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, engineering and planning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Colonia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Kelnas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Ķelne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Kolonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Keulen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Kolonia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Colónia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Kolín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Köln</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stadt Köln — 30/Amt für Recht, Vergabe und Versicherungen</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Stadt Köln — 30/Amt für Recht, Vergabe und Versicherungen</OFFICIALNAME><ADDRESS>Willy-Brandt-Platz 2</ADDRESS><TOWN>Köln</TOWN><POSTAL_CODE>50679</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>302/12 — Submissionsdienst</CONTACT_POINT><E_MAIL>denise.burow@stadt-koeln.de</E_MAIL><FAX>+49 22122126-272</FAX><n2016:NUTS CODE="DEA23"/><URL_GENERAL>https://www-stadt-koeln.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://vergabe.stadt-koeln.de/VMPSatellite/notice/CXQ0YYRY4LK/documents</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://vergabe.stadt-koeln.de/VMPSatellite/notice/CXQ0YYRY4LK</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE_OTHER>Kommunalbehörde und Kirche</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Neubau Historische Mitte, Planungs- und Beratungsleistung in der Tragwerksplanung</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>2019-0511-26-7</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71240000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Gegenstand des vorliegenden Vergabeverfahrens ist die Vergabe der Leistungen der Tragwerksplanung für Gebäude nach §51 HOAI: Grundleistungen Leistungsphasen 1-6 sowie ausgewählte Besondere Leistungen (siehe auch Ziffer II.2.11. „Optionen“).</P><P>Eine losweise Vergabe ist nicht beabsichtigt. Die Vergabe erfolgt stufenweise (siehe Ziffer II.2.11) ohne Rechtsanspruch auf die Beauftragung aller Leistungsstufen.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DEA23"/><MAIN_SITE><P>Tragwerksplanung Gebäude — Neubau Historische Mitte Köln — Kölnisches Stadtmuseum, Studiengebäude Römisch-Germanisches Museum und Kurienhaus der Hohen Domkirche Köln. Köln-Innenstadt 50667 Köln Köl...</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>In unmittelbarer Nachbarschaft zum Kölner Dom (UNESCO-Weltkulturerbe) ist in Ersatz vorhandener Bebauung ein Neubauensemble aus neuem Kurienhaus der Hohen Domkirche zu Köln, neuem Kölnischen Stadtmuseum (KSM) und neuem Studiengebäude für das Römisch-Germanische Museum (mit Anschluss an den bestehenden denkmalgeschützten Museumsbau) geplant.</P><P>Mit dem hier ausgeschriebenen Vergabeverfahren soll ein gemeinsamer Dienstleister für die Planungsleistungen nach HOAI §51 der Maßnahmen der Stadt Köln (Kölnisches Stadtmuseum und Studiengebäude für das Römisch-Germanische Museum) und der Hohen Domkirche (Kurienhaus) gefunden werden. Die Beauftragung erfolgt durch die Hohe Domkirche und die Stadt Köln getrennt; es ist vorgesehen, beide Bauherren in einer Bauherrengemeinschaft zusammenzuschließen.</P><P>Größenordnungen:</P><P>1. Brutto-Grundfläche (BGF): cirka 19 380 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (Kölnisches Stadtmuseum und Studiengebäude Römisch-Germanisches Museum 15 410 m<FT TYPE="SUP">2</FT>/Kurienhaus 3 970 m<FT TYPE="SUP">2</FT>);</P><P>2. Geschätzte Baukosten (Kostengruppe 200-600) brutto: rund 81,3 Millionen EUR brutto (Kölnisches Stadtmuseum und Studiengebäude Römisch-Germanisches Museum: 64,7 Millionen EUR/Kurienhaus: 16,6 Millionen EUR).</P><P>Die Umsetzung der Maßnahmen soll gegebenenfalls mit einem Generalunternehmen (Ausschreibung auf Basis Leistungsphase 5) erfolgen.</P><P>Der den Planungen der Gesamtmaßnahme zugrunde liegende Ratsbeschluss zur Durchführung des Wettbewerbes 1301/2015 inklusive Anlagen sowie der Ratsbeschluss 0353/2018 zur Aufnahme der Planungen bis Leistungsphase 3 der Planer sind im Internet einsehbar (Ratsinformationssystem der Stadt Köln: https://ratsinformation.stadt-koeln.de/).</P><P>Folgende Unterlagen sind Bestandteil der Vergabeunterlagen, die im Internet abgerufen werden können (siehe Ziffer I.3): Vertragsentwurf mit Anlagen (einschließlich Leistungsbild).</P><P>Eine Kenntnis dieser Unterlagen ist für das Bewerbungsverfahren nicht erforderlich.</P><P>Voraussichtlicher Zeitrahmen:</P><P>1. Beauftragung: Ende 2019;</P><P>2. Abbruch: 2023;</P><P>3. Realisierung Neubau: 2024-2027;</P><P>4. Projektabschluss: im Nachgang.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Personaleinsatzkonzept (nach näherer Maßgabe der Vergabeunterlagen [Hyperlink s. Ziff. I.3], hier: Dokument "Zuschlagskriterien" (siehe Ordner Sonstiges)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>29,63</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Strukturelle Herangehensweise</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>18,52</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Herangehensweise an komplexe fachtechnische Aufgabenstellungen</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>25,93</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Präsentation</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>3,70</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>22,22</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">115</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Alle Projektverzögerungen, die zu Vertragsverlängerungen führen.</P></RENEWAL_DESCR><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>(1) Die fristgerechte Vorlage der geforderten Nachweise, Erklärungen und der vollständig ausgefüllte Teilnahmeantrag gemäß Ziffern III.1.1, III.1.2 und III.1.3.</P><P>(2) Die maximale erreichbare Punktzahl beträgt 1 370 Punkte (Finanzielle und wirtschaftliche Leistungsfähigkeit: 300 Punkte; Technische und berufliche Leistungsfähigkeit: 1 070 Punkte). Detaillierte Angaben zur Bewertung können dem Anhang zum Teilnahmeantrag entnommen werden.</P><P>Detaillierte Angaben zur Bewertung können der „Bewertungsmatrix Stufe 1 — Teilnahmewettbewerb“ im Anhang zum Teilnahmeantrag (s. Vergabeunterlagen [Hyperlink siehe Ziffer I.3]: Dokument „Teilnahmeantrag“ [Ordner „vom_unternehmen_auszufuellende_dokumente“]) entnommen werden.</P><P>(3) Soweit die Mindestanforderungen erfüllt sind, ist die Rangfolge der erreichten Punkte für die Auswahl maßgebend (§51 VgV). Erfüllen mehrere Bewerber gleichermaßen die Anforderungen und ist die Bewerberzahl auch nach einer objektiven Auswahl entsprechend den zugrunde gelegten Eignungskriterien zu hoch, kann die Auswahl unter den verbleibenden Bewerbern durch Los getroffen werden (§75 [6] VgV).</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>1) Die Vergabe erfolgt stufenweise ohne Rechtsanspruch auf die Beauftragung aller Leistungsstufen:</P><P>Stufe 1: Mit dem Abschluss des Vertrages werden lediglich die Leistungen der Leistungsphasen 1 und 2 HOAI §51 beauftragt, soweit diese nach Ziffer II.1.4/spezifiziertem Leistungsbild Gegenstand der zu vergebenden Leistungen sind.</P><P>Stufe 2: Leistungsphase 3 HOAI §51;</P><P>Stufe 3: Leistungsphase 4 HOAI §51;</P><P>Stufe 4: Leistungsphase 5 HOAI §51;</P><P>Stufe 5: Leistungsphase 6 und Besondere Leistungen Leistungsphase 7 HOAI §51;</P><P>Stufe 6: Besondere Leistungen Leistungsphasen 8 HOAI §51.</P><P>Die Beauftragung über die Stufe 1 hinausgehender weiterer Stufen — einzeln [gegebenenfalls in Teilen] oder im Ganzen — ist von der Fortsetzung der Planung und Ausführung der Maßnahmen abhängig und erfolgt schriftlich. Aus der stufenweisen Beauftragung beziehungsweise Nichtbeauftragung der weiteren Stufen ergibt sich kein Anspruch für den Auftragnehmer auf eine höhere beziehungsweise zusätzliche Vergütung.</P><P>Wesentliche Voraussetzungen für die weitere Beauftragung sind die Einhaltung des vorgegebenen Kostenrahmens und der Termine, der Baubeschluss auf der Basis der Entwurfsplanung inklusive Kostenberechnung sowie die Genehmigungsfähigkeit.</P><P>(2) Optional, Vergabe weiterer Besonderer Leistungen, sofern und soweit diese erforderlich werden.</P><P>(3) Im Falle der Einladung zur Verhandlung/Angebotsaufforderung sind neben einem Honorarangebot (Formblatt).</P><P>Weitere Erklärungen unterzeichnet vorzulegen (siehe auch Ziffer III.2.2).</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Die unter Ziffer II.2.7 angegebene Vertragslaufzeit ist als Zirka-Angabe zu verstehen.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Die Vergabe des Auftrages richtet sich unter anderem nach dem Gesetz über die Sicherung von Tariftreue und Mindestlohn bei der Vergabe öffentlicher Aufträge (Tariftreue- und Vergabegesetz Nordrhein-Westfalen TVgG NRW) vom 21.3.2018 (TVgG). Hiernach müssen beauftragte Unternehmen sowie deren Nachunternehmerinnen beziehungsweise Nachunternehmer die nach dem TVgG festgelegten Mindestentgelte beziehungsweise Tariflöhne zahlen und Mindestarbeitsbedingungen gewähren (§ 2 TVgG). Die Stadt Köln ist als öffentliche Auftraggeberin berechtigt, Kontrollen durchzuführen, um die Einhaltung dieser Pflichten zu überprüfen.</P><P>Eigenerklärungen/Auflagen:</P><P>a) Soweit zutreffend: Vorlage eines Auszugs aus dem Berufsregister, gegebenenfalls Handelsregister oder einem vergleichbaren Register des Heimatlandes des Bewerbers (gegebenenfalls in Kopie) sowie Eigenerklärung (Teilnahmeantrag Punkt 2) des Bewerbers, dass der Auszug den aktuellen Eintragungsstand wiedergibt;</P><P>b) Eigenerklärung (Teilnahmeantrag Punkt 2) des Bewerbers, dass keine Ausschlussgründe gemäß Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) §123 und §124 vorliegen;</P><P>c) Eigenerklärung (Teilnahmeantrag Punkt 3) des Bewerbers zu wirtschaftlichen Verknüpfungen;</P><P>d) Eigenerklärung zur Beruflichen Befähigung (Teilnahmeantrag Punkt 6) gemäß Ziffer III.2.1;</P><P>e) Beruft sich der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft zur Begründung seiner/ihrer Eignung auf die Kapazitäten anderer Unternehmen (Eignungsanleihe gemäß §47 VgV), sind diese zu benennen (Teilnahmeantrag Punkt 1), Verpflichtungserklärungen der betreffenden Unternehmern nach §47 (1) VgV vorzulegen und die Erklärungen zu wirtschaftlichen Verknüpfungen (Unabhängigkeit/Zusammenarbeit) und gemäß §§123 und 124 GWB (über das Nichtzutreffen möglicher Ausschlussgründe) für die betreffenden Unternehmen vorzulegen. Anderenfalls sind die unter dieser Ziffer geforderten Erklärungen und Nachweise für Unternehmen, an die ein Teil des Auftrags im Wege der Unterauftragsvergabe vergeben werden soll, erst auf Verlangen des Auftraggebers vorzulegen.</P><P>Der Auftraggeber wird für den Bieter, auf dessen Angebot der Zuschlag erteilt werden soll, einen Auszug aus dem Gewerbezentralregister gemäß § 150a GewO beim Bundesamt für Justiz anfordern.</P><P>(2) Rechtsform der Bietergemeinschaft, an die der Auftrag vergeben wird:</P><P>Bewerbergemeinschaften haben mit ihrer Bewerbung eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung (Bewerbergemeinschaftserklärung) abzugeben,</P><P>— in der die Bildung einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall erklärt ist,</P><P>— in der alle Mitglieder aufgeführt sind und der für die Durchführung des Vertrages bevollmächtigte Vertreter bezeichnet ist,</P><P>— mit einer Erklärung, dass der bevollmächtigte Vertreter die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt,</P><P>— in der erklärt wird, dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P><P>Mehrfachbeteiligungen, das heisst parallele Beteiligung als Einzelbieter und gleichzeitig als Gesellschafter einer Bietergemeinschaft sowie als Bieter und gleichzeitig als Nachunternehmer eines Bieters/einer Bietergemeinschaft, führen — wegen der damit verbundenen drohenden Verletzung des Geheimwettbewerbs — zum Ausschluss, sofern die betroffenen Unternehmen nicht nachweisen, dass die Angebote völlig unabhängig voneinander erstellt wurden.</P><P>(3) Angaben zu einem besonderen Berufsstand</P><P>Teilnahmeberechtigt sind Ingenieure (VgV §75 [1-3] in Verbindung mit §44):</P><P>(a) Natürliche Personen werden zugelassen, wenn sie nach den Gesetzen der Länder berechtigt sind, die Berufsbezeichnung Ingenieur zu tragen oder wenn sie berechtigt sind, in der Bundesrepublik Deutschland als Ingenieur tätig zu werden;</P><P>(b) Juristische Personen werden zugelassen, wenn sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortlichen Berufsangehörigen gemäß dem vorstehenden Absatz benennen.</P><P>— weiter: siehe „Zusätzliche Angaben“.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>(1) Umsatz:</P><P>a) Eigenerklärung (Teilnahmeantrag Punkt 4.1) zum Netto-Jahresgesamtumsatz in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren (2018, 2017, 2016);</P><P>b) Eigenerklärung zum Netto-Jahresumsatz in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren (2018, 2017, 2016) für Leistungen der Tragwerksplanung im Sinne HOAI 2013 §51.</P><P>Sofern der Bewerber zur Begründung seiner Eignung auf Nachunternehmer verweisen will, sind die unter dieser Ziffer geforderten Erklärungen auch für die betreffenden Nachunternehmer vorzulegen (Teilnahmeantrag Punkt 4.1). Anderenfalls sind die unter dieser Ziffer geforderten Erklärungen für Nachunternehmer nur dann vorzulegen, wenn der Auftraggeber dies anfordert.</P><P>(2) Geforderte Kautionen/Sicherheiten:</P><P>Der Auftragnehmer hat im Auftragsfall eine Berufshaftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme von mindestens 5,0 Millionen EUR je Schadensfall für Personenschäden sowie 5,0 Millionen EUR für sonstige Schäden je Auftraggeber nachzuweisen und für die gesamte Dauer des Vertrages aufrechtzuerhalten.</P><P>Eine Erklärung, dass diese im Auftragsfall abgeschlossen wird, ist erforderlich (Teilnahmeantrag Punkt 2). Bei Arbeitsgemeinschaften muss der Versicherungsschutz für alle Mitglieder in voller Höhe bestehen oder gegebenenfalls eine projektbezogene Versicherung abgeschlossen werden.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>(1) Darstellung (Teilnahmeantrag Punkt 4.2) der in den letzten 3 Jahren (2018, 2017, 2016) jahresdurchschnittlich beschäftigten festangestellten Ingenieure (Doktor-Ingenieur, Diplom-Ingenieur beziehungsweise Bachelor/Master oder gleichwertiger Abschluss) mit größer/gleich 30 Wochenarbeitsstunden aufgeschlüsselt in Ingenieure im Leistungsbild Tragwerksplanung Sinne HOAI 2013 §51 insgesamt sowie mit Berufserfahrung größer/gleich 5 Jahre;</P><P>(2) Darstellung (Teilnahmeantrag Punkt 1), welche Leistungen mit dem eigenen Büro und welche gegebenenfalls auf dem Wege der Unterauftragsvergabe durch Dritte erbracht werden sollen (§36 VgV);</P><P>(3) Aus einer Referenzliste (Teilnahmeantrag Punkt 5.1) für das in Ziffer II.2.4 aufgeführte Leistungsbild sind mindestens 2 und maximal 3 realisierte Referenzprojekte vorzustellen (Teilnahmeantrag Punkt 5.2.1 bis 5.2.3), die anhand der Auswertungsmatrix bewertet werden.</P><P>Für die Wertungsfähigkeit der Referenzprojekte müssen jeweils folgende Unterangaben vollständig getätigt werden:</P><P>— Bezeichnung und Ort/Land der Maßnahme,</P><P>— Auftraggeber/Öffentlicher Auftrag,</P><P>— Name des Auftragnehmers,</P><P>— Datum der Fertigstellung der rohbaurelevanten Arbeiten,</P><P>— Bauwerkskosten (Summe Kosten Kostengruppe: 300-400 nach DIN 276) in Euro netto,</P><P>— Bruttogrundfläche BGF,</P><P>— bearbeitete Leistungsphasen im Sinne HOAI 2013 §51,</P><P>— Schwierigkeitsgrad (Honorarzone im Sinne HOAI 2013 §52),</P><P>— Art der Baumaßnahme (Neubau- und/oder Erweiterungsbaumaßnahme/Umbau- und/oder Modernisierungsmaßnahme/Instandhaltungs- und/oder Instandsetzungsmaßnahme/Andere).</P><P>Für die Bewertung der fachlichen Eignung sind außerdem Angaben (Teilnahmeantrag Punkt 5.2) zu weiteren Leistungen/Projektmerkmalen zu tätigen (sofern zutreffend). Es geht je Leistung/Projektmerkmal maximal ein Projekt in die Wertung ein.</P><P>Der Bewerber muss die einzelnen Referenzprojekte auf je maximal 2 DIN-A4-Seiten in Form von Texten, Plänen, Fotos oder Skizzen weiterführend darstellen.</P><P>Die Angaben zu den Referenzprojekten sind von der Bewerbergemeinschaft (inklusive Nachunternehmer, sofern zutreffend) insgesamt zu machen.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Folgende Mindestanforderungen sind zu erfüllen; Bewerbungen, die diese Mindestanforderungen nicht erfüllen, werden vom weiteren Vergabeverfahren zwingend ausgeschlossen:</P><P>1. Anzahl der festangestellten Ingenieure (einschließlich Führungskräfte) mit größer/gleich 30 Wochenarbeitsstunden im Leistungsbild Tragwerksplanung im Sinne HOAI 2013 §51 im Durchschnitt der letzten 3 Jahre: Mindestanforderung: größer/gleich 5 pro Jahr im Durchschnitt, davon mindestens 3 mit Berufserfahrung größer/gleich 5 Jahre.</P><P>2. Referenzen: Mindestanforderung, damit die Eignung zuerkannt werden kann: Gewertet werden nur Referenzprojekte, die folgende Bedingungen erfüllen: Bauwerkskosten (Summe Kosten Kostengruppen 300 und 400 nach DIN 276) größer/gleich 12,0 Millionen EUR netto, Fertigstellung der rohbaurelevanten Arbeiten in den letzten 8 Jahren (im Zeitraum 09/2011 bis 08/2019).</P><P>Für die mindestens 2 und maximal 3 Referenzprojekte, die vorgenannte Bedingungen erfüllen, gelten die folgenden weiteren Mindestanforderungen:</P><P>a.) mindestens ein Referenzprojekt mit der Zuordnung „Öffentlicher Auftrag im Sinne GWB §103“;</P><P>b.) mindestens ein Referenzprojekt, das der Kategorie Neubau- und/oder Erweiterungsbaumaßnahme im Sinne HOAI 2013 §2 zuzuordnen sind;</P><P>c.) mindestens ein Referenzprojekt, das der Honorarzone ? IV im Sinne HOAI 2013 §52 in Verbindung mit Anlage 14.2 zuzuordnen ist;</P><P>d.) mindestens ein Referenzprojekt, bei dem die Grundleistungen Leistungsphasen 1 bis 6 im Sinne HOAI 2013 §51 HOAI durchgängig erbracht wurden.</P><P>Die Mindestanforderungen müssen insgesamt in 2 oder mehreren Referenzprojekten (maximal 3) erfüllt sein, die Kombination dabei ist beliebig.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>VgV §75 (1-3) in Verbindung mit VgV §44: Teilnahmeberechtigt sind Ingenieure. Weitere Ausführungen siehe Ziffer III.1.1.</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>(1) Die örtliche Präsenz ist entsprechend Projektanforderungen in sehr engen Intervallen sicherzustellen. Die personelle Kontinuität bezüglich der Präsenz vor Ort ist möglichst sicherzustellen.</P><P>(2) Erfüllung der im Vertrag/in den Anlagen zum Vertrag beschriebenen Vorgaben.</P><P>(3) 3D-Planung.</P><P>(3) Dokumentation/Kommunikation über internetbasierten Projektraum.</P><P>(4) Berufshaftpflichtversicherung gemäß Ziffer III.1.2.</P><P>(5) Der Bewerber darf bei Vertragsausführung nur Personen einsetzen, die eine Erklärung gemäß §1 Verpflichtungsgesetz abgeben.</P><P>(6) Pflichten gemäß TVgG NRW (Erklärungen für Bewerber/Nachunternehmer und Verleiher von Arbeitskräften, soweit bei Angebotsabgabe bekannt, werden im Falle der Einladung zur Verhandlung abgefordert): Erklärungen gemäß §4 TVgG NRW (Tariftreue und Mindestentlohnung) und gemäß §19 TVgG NRW (Frauenförderung).</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>— Fortsetzung III 1.1) Teilnahmebedingungen </P><P>(b) Juristische Personen werden zugelassen, wenn sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortlichen Berufsangehörigen gemäß dem vorstehenden Absatz benennen.</P><P>Eine Eigenerklärung gemäß vorstehender Festlegungen erfolgt im Teilnahmeantrag (Punkt 6).</P><P>(1) (1) Die insbesondere in Ziffer III.1.1 bis III.1.3 geforderten Erklärungen und Angaben werden im Rahmen der zu verwendenden Formblätter (Teilnahmeantrag und, sofern zutreffend, Bewerbergemeinschaftserklärung sowie Erklärung des Nachunternehmers) präzisiert und abgefordert und sind nicht separat zu erklären/abzugeben.</P><P>Bei den Formblättern handelt es sich um interaktive PDF-Dateien zum maschinellen Ausfüllen, die im Internet (siehe Ziffer I.3) heruntergeladen werden können. Die Formblätter sind — in deutscher Sprache gut lesbar — vollständig auszufüllen. Eine Unterschrift auf den einzureichenden Unterlagen ist bei elektronischer Bewerbung in Textform nicht erforderlich, der Name des Erklärenden/der bevollmächtigten Person ist jedoch zwingend anzugeben.</P><P>Im Falle einer Bewerbergemeinschaft sind die Angaben für das sich bewerbende Team als Ganzes vorzunehmen. Je Bewerbung ist nur ein Teilnahmeantrag zugelassen. Der bevollmächtigte Vertreter füllt den Teilnahmeantrag aus.</P><P>Die Bewerbungsunterlagen sind elektronisch unter Nutzung des Bietertools auf der Vergabeplattform (siehe Ziffer I.3) bis zu der in Ziffer IV.2.2 genannten Frist einzureichen, ansonsten wird der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft zwingend ausgeschlossen.</P><P>Die Nichtvorlage beziehungsweise die Vorlage nicht vollständiger Unterlagen, Erklärungen und Nachweise — auch auf Nachforderung gemäß VgV §56 [2] — hat den zwingenden Ausschluss vom weiteren Verfahren zur Folge. Eine Nachforderung bei fehlerhaften Referenznachweisen ist über den Umfang der Liste in Punkt 5.1 des Teilnahmeantrages hinaus nicht vorgesehen.</P><P>Die Bewerbungsunterlagen verbleiben beim Auftraggeber. Ein Anspruch auf Kostenerstattung besteht nicht.</P><P>(2) Sofern der Bewerber eine Einheitliche Europäische Eigenerklärung einreichen möchte, muss er sicherstellen, dass die EEE sämtliche zuvor genannten Angaben/Erklärungen/Nachweise enthält. Die EEE muss nicht verwendet werden, wenn der Teilnahmeantrag inkl. Anlagen vollständig ausgefüllt eingereicht wird.</P><P>(3) Unter der in Ziffer I.3 genannten Adresse können alle Vergabeunterlagen (Formblätter [siehe oben] inklusive Bewertungsmatrix Stufe 1, Zuschlagskriterien/Bewertungsmatrix Stufe 2 sowie die in Ziffer II.2.4 aufgeführten Unterlagen) sowie Änderungen/Ergänzungen zur Bekanntmachung und ähnliches wie auch die weiteren Auskünfte abgerufen werden. Bewerber sind verpflichtet, sich eigenständig die Informationen dort zu verschaffen.</P><P>(4) Rückfragen werden nur zugelassen und beantwortet, wenn sie so rechtzeitig eingehen, dass der Auftraggeber 6 Tage vor Ablauf der Bewerbungsfrist die zusätzlichen Auskünfte erteilen kann (VgV §20 [3], Unterabsatz 1). Die Kommunikation erfolgt nur über die Internetplattform (siehe I.3). Kommunikation, die mündlich, per E-Mail, Telefax, Briefpost und so weiter erfolgt, ist nicht zugelassen und wird nicht beantwortet.</P><P>(5) Hinweis zu Ziffer II.2.5 Zuschlagskriterien: je Kriterium werden 0 bis 5 Punkte vergeben (näheres siehe Vergabeunterlagen). Es können insgesamt maximal 270 Punkte erreicht werden. Bewertung der Honorarangebote: 5 Punkte erhält das Angebot mit dem niedrigsten Preis. Die Punktzahl errechnet sich im Übrigen dann wie folgt: niedrigster Preis x Höchstpunktzahl/jeweiliger Preis des Angebotes.</P><P>(6) Der Bauherr beabsichtigt, in der Regel der Verhandlung (Zuschlagsverfahren) die Frist für die Einlieferung der finalen Honorarangebote im Einvernehmen mit den Bietern auf 15 Tage festzulegen. Der Auftraggeber behält sich vor, den Zuschlag gemäß VgV §17 (11) auf der Grundlage der Erstangebote zu erteilen.</P><P>Bekanntmachungs-ID: CXQ0YYRY4LK</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Bezirksregierung Köln</OFFICIALNAME><ADDRESS>Zeughausstraße 2-10</ADDRESS><TOWN>Köln</TOWN><POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 221147-2120</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@bezreg-koeln.nrw.de</E_MAIL><FAX>+49 221147-2889</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Siehe § 160 Absatz 3 GWB</P><P>— innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gegenüber der Stadt Köln nach Erkennen des Verstoßes gegen Vergabevorschriften im Vergabeverfahren spätestens bis Ablauf der Angebots-/Bewerbungsfrist bei Verstößen gegen Vergabevorschriften in der Bekanntmachung,</P><P>— spätestens bis Ablauf der Angebots-/Bewerbungsfrist bei Verstößen gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind,</P><P>— spätestens bis Ablauf der Angebots-/Bewerbungsfrist bei Verstößen gegen Vergabevorschriften, die in den Vergabeunterlagen erkennbar sind,</P><P>— innerhalb von 15 Tagen nach Eingang der Mitteilung der Stadt Köln, der Rüge nicht abhelfen zu wollen.</P><P>Siehe § 135 Absatz 2 GWB</P><P>— 30 Kalendertage nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch die Stadt Köln über den Abschluss des Vertrages, spätestens jedoch 6 Monate nach Vertragsschluss</P><P>Im Fall der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der EU 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der EU.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>