<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426476-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435966-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426476</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426476-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.deges.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://vergabe.deges.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16cf677ca57-6c516637371a1f2f</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Инженерни услуги в строителството</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technicko-inženýrské služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingeniørvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Ingenieurbüros</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες μηχανικού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de ingeniería</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insener-tehnilised teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insinööripalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'ingénierie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tehničke usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mérnöki szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di ingegneria</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinerijos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inženiertehniskie pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-inġinerija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening door ingenieurs</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi inżynieryjne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de engenharia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de inginerie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinierske služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inženirske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingenjörstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">DEGES Deutsche Einheit Fernstraßenplanungs- und -bau GmbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>DEGES Deutsche Einheit Fernstraßenplanungs- und -bau GmbH</OFFICIALNAME><ADDRESS>Zimmerstr. 54</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>DEGES Deutsche Einheit Fernstraßenplanungs- und -bau GmbH</CONTACT_POINT><PHONE>+49 30-20243-222</PHONE><E_MAIL>vergabe@deges.de</E_MAIL><FAX>+49 30-20243-791</FAX><n2016:NUTS CODE="DE300"/><URL_GENERAL>http://www.deges.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://vergabe.deges.de</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://vergabe.deges.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16cf677ca57-6c516637371a1f2f</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY_OTHER>Straßen- und Brückenbau</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>A111 RWB – LGr. BE/BB_OP VA_OP IB_TA_Lhp 1tlw, 2-5, 6tlw_BL_</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>AF01290310</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71300000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>— Objektplanung Verkehrsanlagen Lph tlw. 1, 2 bis 5, tlw. 6,</P><P>— Objektplanung Ingenieurbauwerke Lph tlw. 1, 2 bis 5, tlw. 6,</P><P>— Fachplanung technische Ausrüstung Lph tlw. 1, 2 bis 5, tlw. 6,</P><P>— besondere Leistungen.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DE300"/><MAIN_SITE><P>Berlin</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Im Auftrag des Landes Berlin betreut die DEGES Deutsche Einheit Fernstraßen Planungs- und Bau GmbH die Planung und Realisierung der grundhaften Erneuerung/Instandsetzung der A 111 ab der Landesgrenze Berlin/Brandenburg bis zum AD Charlottenburg einschließlich der Rudolf-Wissell-Brücke.</P><P>Gegenstand der hier zu vergebender Leistung ist die Planung einer Erhaltungsmaßnahme für die A 111 zwischen der Landesgrenze Berlin/Brandenburg und dem AD Charlottenburg. Der Planungsraum erstreckt sich vom NK 3345 014, km 9,62 bis NK 3445 074, km 22,612.</P><P>Die Erhaltungsmaßnahmen erfolgen unter Aufrechterhaltung des Verkehrs auf der A 111 und des Betriebs der Anlagen. Somit müssen entsprechenden Regelungen für die unterschiedlichen Bauzustände geplant werden. Ziel der Planung ist es, die jeweiligen Bauabschnitte und Bauphasen in sich schlüssig zu erarbeiten und mit dem für die Errichtung der Infrastruktur vorh. Rahmenbedingungen für die Umsetzung zu optimieren.</P><P>Leistungen des Auftragnehmers bilden Grundleistungen und besondere Leistungen entsprechend der Leistungsphasen 1 bis 6 der HOAI nach §47 Objektplanung Verkehrsanlagen und §43 Objektplanung Ingenieurbauwerke in Anlehnung-hier besondere Bauwerke der Entwässerung sowie §55 Technische Ausrüstung- Regelungsanlagen der Regenpumpwerken und TK-IT Anlagen für die Verkehrsflächen, die im Rahmen der Durchführung des Bauvorhabens zur Erreichung aller Funktions-, Qualitäts-, Kosten-, und Terminziele des AG erforderlich sind. Des Weiteren gehören zum Planungsumfang besondere Leistungen und provisorische Einrichtungen, Baustraßen, Bauzwischenstände, Bauphasen und die Verkehrssicherung sowie die Planung von Fachmodellen mit der BIM-Methode, Gesamtkoordination aller Planungen mit der BIM-Methode.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">72</DURATION><NO_RENEWAL/><NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>— finanzielle und wirtschaftliche Leistungsfähigkeit (§ 45 (4) Nrn. 2 und 4 VgV) [nur Mindeststandard],</P><P>— fachliche Eignung nach § 46 (3) Nrn. 1 bis 10 VgV: [100 v. H.].</P><P>Die gem. Ziffern III.1.3) und III.2.3) vorzulegenden Unterlagen und Angaben werden wie folgt gewichtet:</P><P>— § 46 (3) 2) VgV: Berufliche Befähigung der für die Leistung verantwortlichen Personen [70 v. H.].</P><P>Die Gewichtung setzt sich wie folgt zusammen:</P><P>— Mitarbeiter 1 (Verkehrsanlagen Endzustand) 10,0 v. H.,</P><P>— Mitarbeiter 2 (Verkehrsanlagen Bauzustand) 15,0 v. H.,</P><P>— Mitarbeiter 3 (Besondere Anlagen der Entwässerung) 10,0 v. H.,</P><P>— Mitarbeiter 4 (Lärmschutztechnische Anlagen) 10,0 v. H,</P><P>— Mitarbeiter 5 (BIM Fachmodellierer) 10,0 v. H,</P><P>— Mitarbeiter 6 (BIM-Gesamtkoordination) 15,0 v. H,</P><P>— mit folgender Unterwichtung: berufliche Eignung (Ausbildung und Berufserfahrung) 20 v. H.,</P><P>— Referenzprojekte 80 v. H.,</P><P>— § 46 (3) 1) VgV: Angaben des Bewerbers über vergleichbare Referenzprojekte in den letzten 5 Jahren: [10 v. H.].</P><P>§ 46 (3) 6) VgV: Technische Leitung:</P><P>— Mitarbeiter PL (Projektleitung) [20 v. H.],</P><P>— Mit folgender Unterwichtung: berufliche Eignung (Ausbildung und Berufserfahrung) 20 v. H.,</P><P>— Referenzprojekte 80 v. H.,</P><P>— § 46 (3) 8) VgV: Personalbestand des Bewerbers in den letzten 3 Jahren: [nur Mindeststandard],</P><P>— § 46 (3) 9) VgV: Geräte, Technische Ausrüstung: -entfällt-,</P><P>— § 46 (3) 3) VgV: Gewährleistung der Qualität: -entfällt-.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>— ein Bewerber oder ein Bieter ist von der Teilnahme an einem Vergabeverfahren wegen Unzuverlässigkeit auszuschließen, wenn der Auftraggeber Kenntnis davon hat, dass eine Person, deren Verhalten dem Unternehmen zu zurechnen ist, rechtskräftig verurteilt worden ist.</P><P>A) § 129 des Strafgesetzbuches (StGB) (Bildung krimineller Vereinigungen), § 129a StGB (Bildung terroristischer Vereinigungen), § 129b StGB (kriminelle und terroristische Vereinigungen im Ausland);</P><P>B) § 261 StGB (Geldwäsche, Verschleierung unrechtmäßig erlangter Vermögenswerte);</P><P>C) § 262 StGB (Betrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EG oder gegen Haushalte richtet, die von der EG oder in ihrem Auftrag verwaltet werden;</P><P>D) § 265 StGB (Subventionsbetrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EG oder Haushalte richtet, die von der EG in ihrem Auftrag verwaltet werden;</P><P>E) § 334 StGB (Bestechung), auch in Verbindung mit Artikel 2 des EU-Bestechungsgesetzes, Artikel 2 § 1 des Gesetzes zur Bekämpfung internationaler Bestechung, Artikel 7 Absatz 2 Nummer 10des Vierten Strafrechtsänderungsgesetzes und § 2 des Gesetzes über das Ruhen der Verfolgungsverjährung und die Gleichstellung der Richter und Bediensteten des Internationalen Strafgerichtshofes;</P><P>F) Artikel 2 § 2 des Gesetzes zur Bekämpfung internationaler Bestechung (Bestechung ausländischer Abgeordneter im Zusammenhang mit internationalem Geschäftsverkehr);</P><P>G) § 370 der Abgabenordnung, auch in Verbindung mit § 12 des Gesetzes zur Durchführung der gemeinsamen Marktorganisationen und der Direktzahlungen (MOG), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EG oder gegen Haushalte richtet, die von der EG oder in ihrem Auftrag verwaltet werden.</P><P>Einem Verstoß gegen diese Vorschriften gleichgesetzt sind Verstöße gegen entsprechende Strafnormen anderer Staaten. Ein Verhalten einer rechtskräftig verurteilten Person ist einem Bewerber oder Bieter zuzurechnen, wenn sie für diesen Bewerber oder Bieter bei der Führung der Geschäfte selbst verantwortlich gehandelt hat oder ein Aufsichts- oder Organisationsverschulden gemäß § 130 des Gesetzes über Ordnungswidrigkeiten (OWiG) dieser Person im Hinblick auf das Verhalten einer anderen für den Bewerber oder Bieter handelnden, rechtskräftig verurteilten Person vorliegt [§ 123 (1) Nr. 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 und10 GWB sowie § 123 (4) Nr. 1 GWB].</P><P>— Angaben, ob ein Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares gesetzlich geregeltes Verfahren eröffnet oder die Eröffnung beantragt worden ist oder der Antrag mangels Masse abgelehnt wurde oder ein Insolvenzplan rechtskräftig bestätigt wurde, ob sich das Unternehmen in Liquidation befindet [§ 124 Abs. 2 GWB],</P><P>— dass der Bewerber nicht aufgrund eines rechtskräftigen Urteils aus Gründen bestraft worden ist, die seine berufliche Zuverlässigkeit in Frage stellt [§ 124 Abs. 3 GWB],</P><P>— dass nachweislich im Rahmen ihrer beruflichen Tätigkeit keine schweren Verfehlungen begangen wurden [§ 124 Abs. 3 GWB],</P><P>— dass die Verpflichtung zur Zahlung von Steuern und Abgaben sowie der Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung ordnungsgemäß erfüllt wurde [§ 123 Abs. 4 GWB].</P><P>Näheres siehe Aufforderung zum Teilnahmewettbewerb.</P><P>Ist der inländische Bewerber eine juristische Person, deren satzungsgemäßem Geschäftszweck die dem Projekt entsprechenden Fach-/Planungsleistungen gehören, ist dieser nur dann teilnahmeberechtigt, wenn durch die Erklärung des Bewerbers zu III.2.3) nachgewiesen wird, dass der verantwortliche Projektbearbeiter die an die natürliche Person gestellten Anforderungen erfüllt. Auswärtige Bewerber mit der Staatsangehörigkeit eines Mitgliedstaates der Europäischen Union oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum erfüllen die fachliche Voraussetzung für ihre Bewerbung, wenn ihre Berechtigung zur Führung ihrer oben genannten Berufsbezeichnung nach der Richtlinie 2005/36/EG über die Anerkennung von Berufsqualifikationen gewährleistet ist.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Erklärungen gem. § 45 (4) Nrn. 1 und 2 VgV sind vorzulegen. Die Angaben sind in den Teilnahmeunterlagen vorzunehmen.</P><P>Umsatz des Unternehmens jeweils bezogen auf die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre, soweit er Leistungen betrifft, die mit der zu vergebenen Leistung vergleichbar sind, unter Einschluss des Anteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen ausgeführten Aufträgen (45 Abs. 2 VgV). Näheres siehe Aufforderung zum Teilnahmewettbewerb.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Der Abschluss einer Berufshaftpflichtversicherung in Höhe von 3,00 Mio. EUR für Personen und 5,00 Mio. EUR für sonstige Schäden wird als Mindeststandard gefordert. Eine Erklärung, dass ggf. niedrigere Haftungssummen im Auftragsfall erhöht werden, reicht aus (siehe Teilnahmeunterlagen).</P><P>Der Bewerber ist nur dann geeignet, wenn er in den letzten 3 Geschäftsjahren einen durchschnittlichen jährlichen Gesamtumsatz in einer Mindesthöhe nachweist (siehe Teilnahmeunterlagen).</P><P>Näheres siehe Aufforderung zum Teilnahmewettbewerb.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Zur Beurteilung der fachlichen Eignung sind gem. § 46 (3) Nrn. 1 bis 10 VgV Angaben zu machen bzw. Unterlagen vorzulegen. Der Teilnahmeantrag ist zu verwenden:</P><P>— § 46 (3) 2 VgV): Berufliche Befähigung der für die Leistung verantwortlichen Personen. Zum Nachweis der Fachkunde werden die Angaben gemäß Teilnahmeunterlagen gefordert,</P><P>— § 46 (3) 1 VgV): Angaben des Bewerbers über vergleichbare Referenzprojekte. Zum Nachweis der vergleichbaren Referenzprojekte in den letzten 3 Jahren werden Angaben gemäß Teilnahmeunterlagen gefordert,</P><P>— § 46 (3) 6 VgV): Leistungsfähigkeit der Führungskräfte des Unternehmens, die die technische Leitung innehaben inkl. berufliche Befähigung. Zum Nachweis werden die Angaben gemäß Teilnahmeunterlagen gefordert,</P><P>— § 46 (3) 8 VgV): Personalbestand in den letzten 3 Jahren. Zum Nachweis werden Angaben gemäß Teilnahmeunterlagen gefordert,</P><P>— § 46 (3) 9 VgV): entfällt,</P><P>— § 46 (3) 3 VgV): entfällt,</P><P>— § 46 (3) Nr. 10 VgV): Andere Unternehmen (Unterauftrag). Zum Nachweis werden Angaben gemäß Teilnahmeunterlagen gefordert.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Zu § 46 (3) 2 VgV) Der Bewerber ist nur dann geeignet, wenn die berufliche Befähigung der für die Leistung verantwortlichen Personen bestimmten Mindeststandards genügt (siehe Teilnahmeunterlagen).</P><P>Zu § 46 (3) 1 VgV): Der Bewerber ist nur dann geeignet, wenn die Referenzprojekte bestimmten Mindeststandards genügen (siehe Teilnahmeunterlagen).</P><P>§ 46 (3) 6 VgV) Der Bewerber ist nur dann geeignet, wenn Leistungsfähigkeit der Führungskräfte des Unternehmens, die die technische Leitung innehaben inkl. beruflicher Befähigung bestimmten Mindeststandards genügen (siehe Teilnahmeunterlagen).</P><P>Zu § 46 (3) 8 VgV): Der Bewerber ist nur dann geeignet, wenn er in den letzten 3 Jahren einen durchschnittlichen Personalbestand in einer Mindestanzahl nachweist (siehe Teilnahmeunterlagen).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>Berufsqualifikation gem. § 75 (1) bis (3) VgV</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2019-10-24</DATE_DISPATCH_INVITATIONS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-08-31</DATE_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Für die geforderten Angaben, Nachweise und Erklärungen sind die vom Auftraggeber vorgefertigten Teilnahmeunterlagen zu verwenden. Die Teilnahmeunterlagen fassen die gewünschten Informationen und Nachweise der Bekanntmachung zusammen.</P><P>Der ausgefüllte Antrag auf Teilnahme ist unterschrieben zusammen mit den Bewerbungsunterlagen in einem verschlossenem Umschlag zum Schlusstermin (siehe Ziffer IV.2.2)) an die unter Ziffer I.1) genannte Kontaktstelle einzusenden oder dort abzugeben. Der Umschlag ist außen mit dem gelben Vordruck und dem Namen des Bewerbers/der Bewerbergemeinschaft und der Anschrift zu bezeichnen.</P><P>Der Antrag auf Teilnahme ist zwingend in seiner Form einzuhalten. Die geforderten Nachweise und gewünschten Erklärungen sind entsprechend der vorgegebenen Nummerierung der Anlagen zu den jeweiligen Kapiteln der Teilnahmeanträge zu gliedern und zu sortieren. Die Nichtverwendung sowie die unvollständige Verwendung/Ausfüllung der vorbereiteten Teilnahmeunterlagen können zu einem Ausschluss aus dem Vergabeverfahren führen. Nicht unterschriebene sowie nicht fristgerechte Teilnahmeanträge werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt.</P><P>Für die Bewerberauswahl werden nur die geforderten Unterlagen berücksichtigt, darüber hinaus gehende Informationsunterlagen sind nicht erwünscht.</P><P>Ein Verweis auf frühere Bewerbungen reicht nicht aus.</P><P>Kleinere Büroorganisationen und Berufsanfänger werden besonders auf die Möglichkeit der Bildung von Bewerbergemeinschaften hingewiesen.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME><ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3090138316</PHONE><E_MAIL>post@senwtf.berlin.de</E_MAIL><FAX>+49 3090137613</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, kann ein Nachprüfverfahren bei der Vergabekammer beantragt werden (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB).</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>