<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426592-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434247-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191022</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426592</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426592-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.35wog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://35wog.wp.mil.pl/pl/9.html</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="60172000">Hire of buses and coaches with driver</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL214">Krakowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL218">Nowosądecki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL214">Krakowski</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">2861166.67</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191022 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Краков</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по даване под наем на автобуси с водач</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pronájem autobusů a dálkových autobusů s řidičem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Udlejning af busser og turistbusser med chauffør</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vermietung von Bussen und Reisebussen mit Fahrer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ενοικίαση λεωφορείων και πούλμαν με οδηγό</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hire of buses and coaches with driver</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Alquiler de autobuses y autocares con conductor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Juhiga busside rentimine</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Linja-autojen ja linja-autojen kaukoliikenteen vuokraus kuljettajan kanssa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Location d'autobus et d'autocars avec chauffeur</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hire of buses and coaches with driver</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Najam autobusa i međugradskih autobusa s vozačem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Busz és távolsági busz kölcsönzése vezetővel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Noleggio di autobus e pullman con autista</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Miesto ir tolimojo susisiekimo autobusų nuoma su vairuotoju</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Autobusu ar šoferi noma</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kiri ta’ xarabank u coaches bix-xufier</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bus- en autobusverhuur met chauffeur</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Wynajem autobusów i autokarów wraz z kierowcą</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Aluguer de autocarros e autocarros de turismo com condutor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Închiriere de autobuze şi de autocare cu şofer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Požičiavanie autobusov a autokarov s vodičom</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dajanje avtobusov in potovalnih avtobusov z voznikom v najem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Uthyrning av bussar och långfärdsbussar med förare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">35 Wojskowy Oddział Gospodarczy</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>35 Wojskowy Oddział Gospodarczy</OFFICIALNAME><NATIONALID>PL</NATIONALID><ADDRESS>ul. Krakowska 2, Rząska woj. małopolskie</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>30-199</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 261135116/+48 261133023/+48 261133017/+48 261133024</PHONE><E_MAIL>a.latocha@ron.mil.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL214"/><URL_GENERAL>http://www.35wog.wp.mil.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://35wog.wp.mil.pl/pl/9.html</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl/</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>jednostka budżetowa</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>zaopatrzenie w towary i usługi</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Usługa wynajmu autobusów i busów wraz z kierowcą dla jednostek wojskowych i instytucji będących na zaopatrzeniu gospodarczym 35 Wojskowego Oddziału Gospodarczego znajdujących się na terenie miast: Kraków...</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>38/TRAN/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60172000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest usługa wynajmu autobusów i busów wraz z kierowcą dla jednostek wojskowych i instytucji będących na zaopatrzeniu gospodarczym 35 Wojskowego Oddziału Gospodarczego znajdujących się na terenie miast: Kraków, Tarnów, Nowy Sącz w 2020 r. Usługa wynajęcia autobusów i busów wraz z kierowcą ma na celu zabezpieczenie działalności szkoleniowej oraz administracyjnej jednostek i instytucji zlokalizowanych w powyższych miastach mogące objąć teren całego kraju oraz sporadycznie zagranicę, a będących na zaopatrzeniu 35 Wojskowego Oddziału Gospodarczego oraz potrzeb własnych w tym zakresie, a w szczególności przewozów żołnierzy na: szkolenia poligonowe, skoki spadochronowe, szkolenia strzeleckie, szkolenia żołnierzy HSR, szkolenia w wojskowych ośrodkach szkolenia, zabezpieczenia uroczystości wojskowych oraz odpraw. Zamawiający zastrzega sobie prawo ograniczenia zakresu przedmiotu zamówienia nie więcej niż 40 % O czym zobowiązany będzie powiadomić Wykonawcę pisemnie.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">2861166.67</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="PL21"/><n2016:NUTS CODE="PL213"/><n2016:NUTS CODE="PL214"/><n2016:NUTS CODE="PL217"/><n2016:NUTS CODE="PL218"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest usługa wynajmu autobusów i busów wraz z kierowcą dla jednostek wojskowych i instytucji będących na zaopatrzeniu gospodarczym 35 Wojskowego Oddziału Gospodarczego znajdujących się na terenie miast: Kraków, Tarnów, Nowy Sącz w 2020 r. Usługa wynajęcia autobusów i busów wraz z kierowcą ma na celu zabezpieczenie działalności szkoleniowej oraz administracyjnej jednostek i instytucji zlokalizowanych w powyższych miastach mogące objąć teren całego kraju oraz sporadycznie zagranicę, a będących na zaopatrzeniu 35 Wojskowego Oddziału Gospodarczego oraz potrzeb własnych w tym zakresie, a w szczególności przewozów żołnierzy na: szkolenia poligonowe, skoki spadochronowe, szkolenia strzeleckie, szkolenia żołnierzy HSR, szkolenia w wojskowych ośrodkach szkolenia, zabezpieczenia uroczystości wojskowych oraz odpraw.</P><P>Zamawiający zastrzega sobie prawo ograniczenia zakresu przedmiotu zamówienia nie więcej niż 40 % O czym zobowiązany będzie powiadomić Wykonawcę pisemnie. Szczegóły dotyczące realizacji przedmiotu zamówienia Zamawiający opisał w zał. nr 7 do SIWZ „Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia”.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1402777.78</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Zamawiający zastrzega sobie możliwość skorzystania w ramach niniejszej umowy z prawa opcji w zakresie nieprzekraczającym 50 % wartości brutto w przypadku wystąpienia nieprzewidzianych zdarzeń, w szczególności zwiększenia zapotrzebowania na usługi transportowe z powodu realizacji uprzednio nie zaplanowanych zadań, w tym zwiększenia ilości szkoleń i ćwiczeń, ilości zabezpieczanych uroczystości wojskowych oraz odpraw, a także zdarzeń, które są skutkiem decyzji lub rozkazu Ministra Obrony Narodowej, komendanta Jednostki Wojskowej lub Szefa logistyki. Ostateczna ilość zamówionych usług w ramach prawa opcji uzależniona będzie od bieżących potrzeb Zamawiającego i posiadanych środków finansowych.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Szacunkowa wartość zamówienia wszczętego (podstawowego) wraz z wartością zamówienia o którym mowa w art. 67 ust.1 pkt 6 oraz wartością zamówienia w prawie opcji wynosi 2 861 166,67 PLN netto. Wartość udzielanego zamówienia wszczętego (podstawowego) wynosi 1 402 777.78 PLN netto. Składający ofertę pozostanie nią związany przez 60 dni, a bieg ww. terminu rozpocznie się wraz z upływem terminu skład.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>10.1 Posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów; Wykonawca musi posiadać ważną licencję na wykonywanie krajowego i międzynarodowego transportu drogowego. Podstawa prawna: ustawa z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym (Dz.U. 2017 r. poz. 2200 z póź. zm.), rozporządzenie Ministra Infrastruktury z dnia 31.12.2001 r. w sprawie spełnienia warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia (Dz.U. 2016 poz. 2022 z póź. zm.). Na etapie składania ofert Wykonawca w JEDZ (zał. nr 2 do SIWZ) oświadcza, iż spełnia warunki udziału w postępowaniu dot. posiadanych uprawnień. Wykonawca ma obowiązek złożyć na wezwanie Zamawiającego zgodnie z art. 26 ust.1 Pzp ww. dokumenty potwierdzające spełnienie ww. warunku udziału w postępowaniu.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia powyższy warunek udziału w postępowaniu jeśli wykaże, że jego sytuacja ekonomiczna i finansowa pozwala na wykonanie zamówienia i będzie posiadał:</P><P>a) informację z banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert na kwotę:</P><P>300 000,00 PLN (słownie złotych: trzysta tysięcy 0/100);</P><P>b) dokumenty potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną tj. na kwotę: 300 000,00 PLN (słownie złotych: trzysta tys. 0/100); na etapie składania ofert Wykonawca w JEDZ (zał. nr 6 do SIWZ) oświadcza, iż spełnia warunki udziału w postępowaniu dot. sytuacji ekonomicznej i finansowej.</P><P>Wykonawca ma obowiązek złożyć na wezwanie Zamawiającego zgodnie z art. 26 ust 1 Pzp. ww. dokumenty potwierdzające spełnienie warunków z zakresu sytuacji ekonomicznej i finansowej.</P><P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P><P>a) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>b) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>c) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>d) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu; dokumenty jakie należy złożyć w przypadku, gdy Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej Zamawiający wskazał w części III SIWZ pkt 1 ppkt 1.5</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Wykonawca w celu potwierdzenia, że posiada niezbędną do wykonania zdolność zawodową, składa oświadczenie w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia „JEDZ” (zał. 2 do SIWZ) wykazując spełnienie niżej wskazanych wymagań: Zamawiający wymaga w celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu przedstawienia przez Wykonawcę wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, jedną usługę na kwotę co najmniej 200 000,00 PLN dotyczących wynajęcia autobusów lub busów wraz z kierowcą wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty, wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenia Wykonawcy (zał. nr 8 do SIWZ). W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. W odniesieniu do nadal wykonywanych dostaw — część zrealizowanej faktycznie dostaw musi wypełnić wymogi określone przez Zamawiającego na dzień składania oferty/wniosku.</P><P>Na etapie składania ofert Wykonawca w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia „JEDZ” (zał. nr 6 do SIWZ) oświadcza, iż spełnia warunki udziału w postępowaniu dot. zdolności zawodowej w zakresie doświadczenia. Wykaz wykonanych bądź wykonywanych usług (zał. nr 5 do SIWZ) oraz dowody określające czy wskazane przez Wykonawcę dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie. Wykonawca ma obowiązek złożyć na wezwanie Zamawiającego zgodnie z art. 26 ust 1 Pzp. Posiadania zdolności zawodowej w zakresie dysponowania osobami:</P><P>Wykonawca musi wykazać, iż dysponuje lub będzie dysponował co najmniej 5 pracownikami (kierowcami) z odpowiednimi kwalifikacjami i uprawnieniami, w tym: kurs kwalifikacji do przewozu osób, prawo jazdy kat. D oraz innymi wynikającymi z rozporządzenia Ministra Infrastruktury z dnia 1.4.2010 r. w sprawie szkolenia kierowców wykonujących przewóz drogowy (Dz.U.2017 poz.151). Na etapie składania ofert Wykonawca w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia „JEDZ” (zał. nr 6 do SIWZ) oświadcza, iż spełnia warunki udziału w postępowaniu dot. zdolności zawodowej w zakresie doświadczenia. Wykaz wykonanych bądź wykonywanych usług (zał. nr 5 do SIWZ) Wykonawca ma obowiązek złożyć na wezwanie Zamawiającego zgodnie z art. 26 ust 1 Pzp. </P><P>10.3.2.Posiadania zdolności technicznej: Wykonawca musi wykazać, iż dysponuje lub będzie dysponował przynajmniej: </P><P>— 11 autobusami: w tym 8 autobusów z ważnym wypisem z licencji na wykonywanie krajowego transportu drogowego oraz przynajmniej 3 autobusy z ważnym wypisem z licencji na wykonanie transportu międzynarodowego),</P><P>— 7 busami: w tym 5 busów z ważnym wypisem z licencji na wykonywanie krajowego transportu drogowego oraz przynajmniej 2 busy z ważnym wypisem z licencji na wykonanie transportu międzynarodowego,</P><P>— Wykonawca musi posiadać możliwość przewiezienia jednorazowo do 900 osób pojazdami własnymi lub podwykonawców w jednym kursie/ jednym dniu.</P><P>Środki transportu muszą posiadać licencje zgodnie z Ustawą z dnia 6.9.2001 r. o transporcie drogowym (Dz.U. 2017 poz. 2200 z późn. zm.);</P><P>Wykonawca spełni wymogi Zamawiającego również wtedy gdy na wszystkie pojazdy będzie posiadał wypis z licencji na wykonanie t...</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>Wykonawca musi posiadać ważną licencję na wykonywanie krajowego i międzynarodowego</P><P>Transportu drogowego. Podstawa prawna: ustawa z dnia 6.9.2001 r o transporcie</P><P>Drogowym (Dz.U. 2017 r. poz. 2200 z póź. zm.); rozporządzenie Ministra Infrastruktury z dnia</P><P>31.12.2001 r. w sprawie spełnienia warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich</P><P>Niezbędnego wyposażenia (Dz.U. 2016 poz. 2022 z póź. zm.)</P><P>Na etapie składania ofert Wykonawca w JEDZ (zał. nr 2 do SIWZ) oświadcza, iż spełnia</P><P>Warunki udziału w postępowaniu dot. posiadanych uprawnień. Wykonawca ma obowiązek</P><P>Złożyć na wezwanie Zamawiającego zgodnie z art. 26 ust.1 Pzp ww. dokumenty</P><P>Potwierdzające spełnienie ww. warunku udziału w postępowaniu.</P><P>Wykonawca musi wykazać, iż dysponuje lub będzie dysponował co najmniej 5 pracownikami (kierowcami) z odpowiednimi kwalifikacjami i uprawnieniami, w tym: kurs kwalifikacji do przewozu osób, prawo jazdy kat. D oraz innymi wynikającymi z rozporządzenia Ministra Infrastruktury z dnia 1.4.2010 r. w sprawie szkolenia kierowców wykonujących przewóz drogowy (Dz.U.2017 poz.151).</P><P>Na etapie składania ofert Wykonawca w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia „JEDZ” (zał. nr 6 do SIWZ) oświadcza, iż spełnia warunki udziału</P><P>W postępowaniu dot. zdolności zawodowej w zakresie doświadczenia. Wykaz wykonanych bądź wykonywanych usług (zał. nr 5 do SIWZ) Wykonawca ma obowiązek złożyć na wezwanie Zamawiającego zgodnie z art. 26 ust 1 Pzp.</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Zgodnie z art.144 ust. 1 pkt 1 Pzp. Zamawiający zastrzega sobie prawo ograniczenia zakresu przedmiotu zamówienia nie więcej niż 40 % o czym zobowiązany będzie powiadomić Wykonawcę pisemnie. Szczegóły dotyczące realizacji przedmiotu zamówienia Zamawiający opisał w zał. nr 7 do SIWZ „Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia”.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-22</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-22</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego tj. biuro przepustek pok. nr 3, 35 Wojskowy Oddział Gospodarczy, Rząska, ul. Krakowska 2, POLSKA</P></PLACE><INFO_ADD><P>W otwarciu ofert może uczestniczyć każda osoba.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><RECURRENT_PROCUREMENT/><ESTIMATED_TIMING><P>12 miesięcy</P></ESTIMATED_TIMING><INFO_ADD><P>Zamawiający będzie udzielał zamówienia, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień na podstawie art. 67 ust 1 pkt 6 ustawy Pzp do wartości 50 % netto zamówienia podstawowego w okresie 3 lat od daty udzielenia zamówienia podstawowego. Zamawiający udzieli zamówienia z wolnej ręki</P><P>W przypadku kiedy Wykonawca spełni warunki udziału w postępowaniu tożsame z ujętymi</P><P>w zamówieniu podstawowym oraz wykaże braki podstaw do wykluczenia. Zakres usług obejmował będzie: usługi wynajmu autobusów i busów wraz z kierowcami dla jednostek wojskowych i instytucji będących na zaopatrzeniu gospodarczym 35 Wojskowego Oddziału Gospodarczego znajdujących się na terenie miast: Kraków, Tarnów, Nowy Sącz. Zamawiający udziela wyżej wymienionego zamówienia na zasadach tożsamych tj. ujętych w zamówieniu podstawowym. Ceny jednostkowe (za 1 kilometr i 1 godzinę postojową) przedstawione przez Wykonawcę w przypadku udzielenia zamówienia na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 6 nie mogą być wyższe niż te zaproponowane w postępowaniu o sygn. 38/TRAN/19.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>