<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426501-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-436350-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426501</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426501-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>https://www.klinikum-brandenburg.de/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://vergabemarktplatz.brandenburg.de/VMPSatellite/notice/CXP9Y6EDZJG/documents</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE401">Brandenburg an der Havel, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE401">Brandenburg an der Havel, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Städtisches Klinikum Brandenburg GmbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Städtisches Klinikum Brandenburg GmbH</OFFICIALNAME><ADDRESS>Hochstraße 29</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>14770</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Leinemann Partner RAe mbB, Dr. Eva-D. Leinemann Friedrichstr. 185-190, 10117 Berlin</CONTACT_POINT><PHONE>+49 302064190</PHONE><E_MAIL>schule4@leinemann-partner.de</E_MAIL><FAX>+49 3020649092</FAX><n2016:NUTS CODE="DE401"/><URL_GENERAL>https://www.klinikum-brandenburg.de/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://vergabemarktplatz.brandenburg.de/VMPSatellite/notice/CXP9Y6EDZJG/documents</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://vergabemarktplatz.brandenburg.de/VMPSatellite/notice/CXP9Y6EDZJG</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE_OTHER>Klinikum</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Abriss und Neubau medizinisches Mehrzweckgebäude</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>2-2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Planungsleistungen für den Abriss eines bestehenden Kinderbettenzentrums und Neubau des medizinischen Mehrzweckgebäudes in Brandenburg an der Havel, welches auf dem Gelände des städtischen Klinikums errichtet werden soll.</P><P>Die Planungsleistungen werden jeweils stufenweise, zunächst nur von Lph. 1 bis zur Lph. 4 beauftragt.</P><P>Der Auftraggeber behält sich ausdrücklich vor, die weiteren Leistungsphasen erneut auszuschreiben oder anderweitig zu beauftragen.</P><P>Der derzeitige Kostenrahmen beträgt über die Kostengrupppen 300-600 EUR 13,4 Mio. brutto.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DE401"/><MAIN_SITE><P>Johann-Carl-Sybel-Str. </P><P>14776 Brandenburg an der Havel</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Das Vergabeverfahren umfasst die Vergabe der Generalplanungs- und Überwachungsleistungen einschließlich Objektplanung, Planung technische Gebäudeausrüstung, Tragwerksplanung, Brandschutzplanung, Wärmeschutznachweis, Schallschutz, Raumakustik und Freianlagen.</P><P>Planungsbeginn ist unmittelbar nach Auftragserteilung. Der Bauantrag ist spätestens bis zum 30.11.2020 einzureichen. Als Baubeginn ist der 1.4.2021, als Fertigstellungstermin der 31.8.2023 vorgegeben.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Planungskonzeption</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>35</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Projektorganisation</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Gesamteindruck der Angebotspräsentation</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Erfahrung des vorgesehenen Projektleiters mit vergleichbaren Projekten</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_START>2019-12-09</DATE_START><NO_RENEWAL/><NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>1) Erfahrung des Unternehmens in Bezug zur Aufgabenstellung – Gewichtung 40 %;</P><P>2) Erfahrung mit öffentlichen Auftraggebern – Gewichtung 10 %;</P><P>3) Kosten- und Zeitmanagement – Gewichtung 15 %;</P><P>4) Qualifikation des Kernteams – Gewichtung 25 %;</P><P>5) Darstellung der vorhabenbezogenen Umsetzung zur örtlichen Präsenz u. Erreichbarkeit – Gewichtung 10 %.</P><P>Der Auftraggeber behält sich vor, zur Bestätigung der vorgenommenen Bewertung auf Basis der eingereichten Unterlagen die Angaben zu hinterfragen und die ausgewählten Wirtschaftsteilnehmerbüros zu besichtigen.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Die Beauftragung ist jeweils stufenweise vorgesehen. Die erste Beauftragungsstufe umfasst die Generalplanungsleistungen bis zum Abschluss der Genehmigungsplanung (Lph. 1-4). Die weiteren Stufen (Lph. 5-9) werden optional stufenweise beauftragt. Auf die Beauftragung der weiteren Leistungen/Stufen besteht kein Rechtsanspruch.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Die nachfolgend unter Ziff. III.1.1) bis III.1.3) aufgelisteten Nachweise, Erklärungen und Angaben (Unterlagen) sind, soweit nicht abweichendes ausdrücklich vorgesehen ist, zwingend bis zum Ablauf der Frist für die Teilnahmeanträge vorzulegen. Sämtliche Nachweise dürfen nicht älter als 9 Monate sein, mit Ausnahme der Urkunde über die Eintragung in die Liste der Architekten- bzw. Ingenieurkammer. Hier reicht auch eine ältere Urkunde, soweit es seit der Eintragung keine Veränderungen gab. Die Vorlage einer nicht beglaubigten Kopie ist ausreichend und zulässig.</P><P>— Auszug aus dem Berufsregister bzw. Eintrag (Mitgliedschaft) in Architektenkammer bzw. Ingenieurkammer des/der Projektverantwortlichen, Nachweis der Bauvorlageberechtigung des Gebäudeplaners,</P><P>— bei Kapitalgesellschaften zusätzlich Auszug aus dem Handelsregister,</P><P>— Angaben zu etwaigen rechtlichen und/oder wirtschaftlichen Abhängigkeiten von anderen Unternehmen, z. B. durch aussagekräftiges Organigramm mit allen verbundenen Unternehmen,</P><P>— Erklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gem. § 42 Abs. 1 VgV.</P><P>Bewerbergemeinschaften müssen die unter Ziff. III.1.1)-III.1.2) genannten Angaben und Formalitäten für jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft mit dem Teilnahmeantrag vorlegen und müssen zudem mit Einreichung des Teilnahmeantrages eine Erklärung vorlegen, in der:</P><P>— sämtliche Mitglieder der Bewerbergemeinschaft namentlich und mit Anschrift benannt sind,</P><P>— ein von allen Mitgliedern bevollmächtigtes Mitglied als Vertreter für das Vergabeverfahren sowie den Abschluss und die Durchführung des Vertrages benannt wird,</P><P>— die Bildung einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall erklärt wird,</P><P>— dargestellt wird, wer die Leistung der jeweiligen Leistungsbereiche im Auftragsfall tatsächlich erbringt (Angaben zur Aufgabenteilung) und,</P><P>— in der erklärt wird, dass im Auftragsfall alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften. (Die Erklärung ist von allen Mitgliedern zu unterzeichnen).</P><P>Mehrfachbeteiligungen einzelner Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft sind unzulässig und führen zur Nichtberücksichtigung sämtlicher betroffener Bewerbergemeinschaften im weiteren Verfahren. Das Verbot für Mehrfachbeteiligungen gilt nicht für Nachunternehmer.</P><P>Bedient sich der Auftragnehmer bei der Erfüllung des Auftrages und/oder zum Nachweis seiner Eignung anderer Unternehmen, müssen die unter Ziff. III.1.1)-III.1.2) genannten Angaben und Formalitäten für jeden Nachunternehmer zusammen mit einer Verpflichtungserklärung mit dem Teilnahmeantrag vorgelegt werden, soweit nichts anderes bestimmt ist, sind die Angaben für dieses Unternehmen entsprechend zu machen.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>— Erklärung über den Gesamtumsatz des Bewerbers für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre (2016, 2017, 2018),</P><P>— Erklärung zur Versicherung gem. Ziff. III.2.2) der Bekanntmachung.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>— durchschnittlich mindestens 900 000 EUR brutto Gesamtumsatz des Bewerbers in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1) Angabe und Beschreibung von Referenzen über vergleichbare Leistungen aus den letzten 6 Geschäftsjahren, bei denen die Leistungsphase 8 nicht vor 2013 erbracht worden ist und bis zum Ende der Bewerbungsfrist abgeschlossen wurde.</P><P>a) Referenz(en) (1) für die Erbringung von Generalplanungs- und Überwachungsleistungen, Leistungsphasen 2 bis 8 HOAI;</P><P>b) Referenz(en) (3) für die Erbringung von Objektplanungs- und Überwachungsleistungen i. S. d. § 34 HOAI im Gesundheitswesen, Leistungsphasen 2 bis 8 HOAI;</P><P>Es ist bei den Referenzen gem. Ziff. 1.a)-1.b) jeweils anzugeben die Bezeichnung des Projekts, die beauftragten Leistungen und Leistungsphasen, der Bruttohonorarrechnungswert, die Leistungszeit, die BGF, die Baukosten des Auftraggebers (anrechenbare Kosten/Kostenberechnung/Kostenfeststellung), die Nutzungsart, die eingebundenen Planer und ein Ansprechpartner beim Auftraggeber mit Telefonnummer, max. 4 DIN A4 Seiten pro Objekt.</P><P>Erfüllt eine Referenz eines Bieters mehrere der vorgenannten Anforderungen ist eine Mehrfachnennung dieser Referenz möglich.</P><P>2) Darstellung der Projektabwicklung/Projektorganisation. Dazu ist das für die Leistungserbringung vorgesehene Kernteam (Projektleiter, Stellvertretende Projektleiter und verantwortliche bzw. leitende Mitarbeiter für jeden Leistungsbereich, also Objektplanung, Technische Gebäudeausrüstung (Heizung/Lüftung Sanitär sowie Elektrotechnik), Tragwerkplanung, Brandschutzplanung, Wärmeschutznachweis, Schallschutz, Raumakustik und Freianlagen) namentlich zu benennen (Projektorganigramm) und deren Befähigung und Berufsbildung unter Nennung des höchsten erreichten Berufsabschlusses und der Anzahl der Berufsjahre sowie Beifügung von fachlichem Lebenslauf und Zeugnissen zu erläutern.</P><P>3) Erklärung über die Anzahl der Mitarbeiter der letzten 3 Jahre (2016, 2017, 2018) mit Aufgliederung in Führungskräfte, Architekten/Ingenieure (davon Einsatz als Bauleitungspersonal), Sonstige Beschäftigte, Freiberuflich tätige, Azubis/Praktikanten, jeweils bezogen auf das gesamte Unternehmen und des Bewerbers oder seiner verantwortlichen Nachunternehmer für die jeweiligen Leistungsbilder (Objektplanung, Tragwerksplanung, Technische Gebäudeausrüstung, Freianlagen).</P><P>4) Angaben zur vorhabenbezogenen Umsetzung der örtlichen Präsenz und Erreichbarkeit während der Planungsphase und Bauausführung mit Angaben zur Reaktionszeit bei Rückfragen.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Mindestens eine Referenz für die Erbringung von vergleichbaren Generalplanungs- und Überwachungsleistungen zu Ziff. 1.a) für ein Gebäude mit mindestens 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> BGF. Der Auftrag muss mindestens die Objektplanung, die TGA-Planung und die Tragwerksplanung im Gesundheitswesen umfasst haben.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>Soweit Planungs- und Objektüberwachungsleistungen auszuführen sind, ist die Erbringung dieser Leistungen Architekten und Ingenieuren vorbehalten. Diese sind Personen, die gemäß Rechtsvorschrift ihres Heimatstaates als Architekt beziehungsweise Ingenieur tätig und zum Führen dieser Berufsbezeichnung berechtigt sind, ist der Nachweis nach Richtlinie 2005/36/EG zu führen. Juristische Person erfüllen diese Voraussetzung, sofern deren satzungsgemäßer Gesellschaftszweck auf Planungs- beziehungsweise Ingenieurdienstleistung gerichtet ist und sie einem der Verantwortlichen Angehörigen im vorstehenden Sinn benennen. Dieses ist in geeigneter Form zum Beispiel durch Vorlage eines Auszugs der Satzung nachzuweisen. (Der Nachweis ist nur nach ausdrücklicher Aufforderung des Auftraggebers vorzulegen).</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>— Berufshaftpflichtversicherung mit Mindestdeckungssummen für Personenschäden in Höhe von 2 500 000 EUR und für sonstige Schäden (Sach- und Vermögensschäden) in Höhe von 1 000 000 EUR bei einem, in einem Mitgliedsstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen, Versicherungsunternehmen. Die Ersatzleistung des Versicherers muss mindestens das 2-fache der Deckungssumme pro Jahr betragen. Die Deckung muss über die Vertragslaufzeit uneingeschränkt erhalten bleiben. Entsprechender Versicherungsschutz ist durch Eigenerklärung gem. Bewerberformular zu bestätigen. Die geforderte Sicherheit kann auch durch eine Eigenerklärung des Bewerbers nachgewiesen werden, mit derer den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen und Deckungsnachweise im Auftragsfall zusichert,</P><P>— der Auftrag wird nur an Bieter/Bietergemeinschaften vergeben, die sich gem. § 6 Abs. 2 Brandenburgisches Vergabegesetz zur Zahlung eines Mindestentgelts verpflichten.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2019-10-21</DATE_DISPATCH_INVITATIONS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-31</DATE_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1) Zunächst findet ein Teilnahmewettbewerb statt. Sämtliche Unterlagen, die mit Ablauf der Teilnahmefrist nach Ziff. IV.2.2) einzureichen sind, sind in dieser Bekanntmachung aufgeführt. Teilnahmeantragsformulare stehen unter der in Ziff. I.3) benannten Internetadresse zur Verfügung;</P><P>2) Die Teilnahmeanträge sind ausschließlich in deutscher Sprache elektronisch über den Vergabemarktplatz Brandenburg einzureichen. Per Email, Fax, Post oder Boten übersandte Teilnahmeanträge können nicht berücksichtigt werden;</P><P>3) Der Auftraggeber behält sich vor, fehlende Erklärungen und Nachweise zum Teilnahmeantrag in entsprechender Anwendung des § 56 Abs. 2 und 3 VgV nachzufordern. Es besteht kein Anspruch der Bewerber auf Nachforderung und kein Anspruch auf Rücksendung der Unterlagen;</P><P>4) Die ausgewählten Bieter werden im Rahmen des Verhandlungsverfahrens u. a. aufgefordert, ihr Unternehmen und ihr Angebot zu präsentieren. Die Präsentation wird Zuschlagskriterium sein. Der Aufwand für die Erstellung des Teilnahmeantrages, des Angebots und die Präsentation wird nicht durch den Auftraggeber erstattet;</P><P>5) Für die Ausführung der Generalplanungs- und Überwachungsleistungen einschließlich Optionen (ohne LP 9) ist derzeit eine Leistungserbringungszeit bis 2023 geplant. Die Leistungsphase 9 der Objektbetreuung und Dokumentation käme im Optionsfalle mit mindestens weiteren 5 Jahren nach Abnahme der Bauleistung noch hinzu;</P><P>6) Soweit Auskünfte erforderlich werden, sind Fragen ausschließlich über den Vergabemarktplatz Brandenburg zu stellen. Die Beantwortungen der Fragen werden auf der unter Ziff. I.3) bezeichnete Internetplattform veröffentlicht;</P><P>7) Aufgrund der Entscheidung des EuGH (Urteil v. 4.7.2019, Rs. C-377/17) und des dazu ergangenen Informationsschreiben des Bundeswirtschaftsministeriums vom 4.7.2019 sind die für europarechtswidrig erklärten Regelungen der HOAI nicht mehr anzuwenden. Daher führt bei der Vergabe öffentlicher Aufträge über Architekten- oder Ingenieurleistungen allein die Tatsache, dass die angebotenen Preise unterhalb der Mindestsätze oder oberhalb der Höchstsätze der HOAI liegen, nicht mehr zum Angebotsausschluss. Die Prüfung des Vorliegens eines ungewöhnlich niedrigen Angebots bleibt davon unberührt.</P><P>Bekanntmachungs-ID: CXP9Y6EDZJG</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Brandenburg beim Ministerium für Wirtschaft und Energie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Heinrich-Mann-Allee 107</ADDRESS><TOWN>Potsdam</TOWN><POSTAL_CODE>14473</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3318661719</PHONE><FAX>+49 3318661652</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Das deutsche Vergaberecht regelt die Frist für die Einlegung von Rechtsbehelfen in § 160 Abs. 3 GWB. Dort heißt es:</P><P>„Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P><P>1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.“</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Siehe Kontaktstelle unter I.1)</OFFICIALNAME><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>