<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426587-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434872-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191015</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426587</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426587-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.pkp.pl/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://pkp.eb2b.com.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71521000">Construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71530000">Construction consultancy services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71540000">Construction management services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71630000">Technical inspection and testing services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71631000">Technical inspection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL92">Mazowiecki regionalny</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191015 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Polskie Koleje Państwowe S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Polskie Koleje Państwowe S.A.</OFFICIALNAME><ADDRESS>Al. Jerozolimskie 142 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-305</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>PKP S.A. Centrala, Biuro Zakupów, Al. Jerozolimskie 142 A, 02-305 Warszawa</CONTACT_POINT><PHONE>+48 224749141</PHONE><E_MAIL>przetargi@pkp.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL911"/><URL_GENERAL>http://www.pkp.pl/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://pkp.eb2b.com.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://pkp.eb2b.com.pl</URL_PARTICIPATION><URL_TOOL>https://pkp.eb2b.com.pl</URL_TOOL><CA_TYPE_OTHER>spółka skarbu państwa</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>spółka skarbu państwa</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Świadczenie usługi inżyniera kontraktu pełniącego funkcję inspektora nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi w ramach zadania inwestycyjnego pn.: Przebudowa dworca kolejowego Płochocin.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>KFZ/2019/WNP-010621</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi Inżyniera Kontraktu pełniącego funkcję Inspektora Nadzoru Inwestorskiego nad robotami budowlanymi w ramach realizacji Zadania Inwestycyjnego pn.: „Przebudowa dworca kolejowego Płochocin”.</P><P>2. Uwaga: Ze względu na brak możliwości zamieszczenia większej ilości informacji szczegółowe informacje zawarte są w SIWZ zamieszczonej na platformie zakupowej, adres: https://pkp.eb2b.com.pl.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71247000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71248000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71520000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71521000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71530000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71540000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71541000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71630000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71631000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL92"/><MAIN_SITE><P>Płochocin</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi Inżyniera Kontraktu pełniącego funkcję Inspektora Nadzoru Inwestorskiego nad robotami budowlanymi w ramach realizacji Zadania Inwestycyjnego pn.: „Przebudowa dworca kolejowego Płochocin”.</P><P>2. Opis przedmiotu zamówienia zwany dalej „OPZ”, stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>3. Zakres obowiązków Wykonawcy został szczegółowo określony we wzorze umowy stanowiącym Załącznik nr 9 do SIWZ oraz w OPZ stanowiącym Załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>4. Wykonawca jest zobowiązany do zrealizowania zamówienia na zasadach i warunkach określonych we wzorze Umowy - Załącznik nr 9 do SIWZ oraz w OPZ – Załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>5. Zamawiający nie przewiduje zorganizowania wizji lokalnych obiektów budowlanych z jego udziałem, niemniej jednak zaleca się, aby Wykonawca bardzo szczegółowo sprawdził w terenie warunki wykonywania przedmiotu zamówienia.</P><P>6. Zgodnie z art. 29 ust. 3a ustawy Pzp Zamawiający w OPZ na usługi nie określa wymagań zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie Umowy o pracę osób skierowanych do realizacji zamówienia i wykonujących wskazane przez Zamawiającego czynności w zakresie realizacji zamówienia.</P><P>7. Zamawiający nie przewiduje udzielania zaliczek na poczet wykonania zamówienia.</P><P>8. Wykonawca jest zobowiązany do wykonywania wszelkich czynności wynikających z SIWZ oraz Wykonawca zobowiązuje się do przestrzegania wymagań zgodnie z „Procedurą dotyczącą wymagań w zakresie BHP wobec Wykonawców oraz Podwykonawców realizujących usługi na rzecz PKP S.A.” - która stanowi Załącznik nr 6 do Umowy (w zakresie przepisów BHP).</P><P>9. Przedmiot zamów. realizowany będzie w 2 etapach opisanych szczegółowo w OPZ, SIWZ oraz Wzorze Umowy: Maksymalny okres realizacji – do 113 tygodnie.Określenie w Sekcji II.2.7.ogłoszenia - okres w dniach dotyczy terminu realizacji przedmiotu zamówienia i wynosi 791 dni co stanowi 113 tyg.</P><P>10. Zamawiający przewidział wysokość wadium w wysokości: 5 000,00 PLN (słownie: pięć tysięcy złotych 00/100)</P><P>11. Wartość szacunkowa podana w Sekcji II.2.6) ogłoszenia jest wartością zamówienia podstawowego z uwzględnieniem zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6) ustawy Pzp.</P><P>12.Zamawiający dopuszcza możliwość powierzenia wykonania części zamówienia podwykonawcom.Wykonawca zobowiązany jest wskazać w dokumencie JEDZ, stanowiącym Zał. nr 3 do SIWZ,części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez Wykonawcę nazw podwykonawców (o ile są znane na obecnym etapie).</P><P>13. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień,o których mowa w art.67 ust.1 pkt 6) ustawy Pzp, w okresie 3 lat od dnia udzielenia zamówienia podstawowego, dotychczasowemu wykonawcy usług. Suma wartości tych zamówień nie przekroczy 10 % wartości zamówienia podstawowego.Zakres i warunki udzielenia zamówień podobnych zostały określone w rozdz. VII SIWZ</P><P>14.UWAGA Ze względu na brak możliwości zamieszczenia większej ilości informacji szczegółowe informacje zawarte są w SIWZ zamieszczonej na Platformie Zakupowej, adres: https://pkp.eb2b.com.pl.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">274393.94</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">791</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>Program Operacyjny Infrastruktura i Środowisko</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Zamawiający odstępuje od opisu sposobu dokonywania oceny spełnienia warunków w tym zakresie.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że: posiada środki finansowe lub zdolność kredytową do zaciągnięcia zobowiązania w wysokości nie mniejszej niż 100 000,00 złotych (słownie: sto tysięcy złotych 00/100)</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>UWAGA!!!</P><P>1.Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na Platformie informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu (bez odrębnego wezwania) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23) ustawy Pzp zgodnie ze wzorem stanowiącym Załącznik nr 6 do SIWZ. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia - powyższy dokument należy załączyć na Platformie w zakładce Pytania/Informacje.</P><P>2.W przypadku złożenia przez Wykonawców wszelkich dokumentów zawierających dane finansowe w innych walutach niż PLN, Zamawiający jako kurs przeliczeniowy waluty przyjmie średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP) obowiązujący w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, a jeżeli w tym dniu nie ogłoszono takiego kursu, zastosowanie znajdzie kurs średni walut NBP ogłoszony dla danej waluty w najbliższym dniu poprzedzającym dzień publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P><P>1) w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej 2 odrębne zamówienia (umowy) na usługi nadzoru inwestorskiego nad realizacją robót budowlanych w tym:</P><P>a) co najmniej 1 odrębne zamówienie (umowę) na usługę nadzoru inwestorskiego nad realizacją robót budowlanych w budynku użyteczności publicznej o kubaturze nie mniejszej niż 2000 m3 obejmujące swym zakresem co najmniej: roboty budowlane konstrukcyjne,roboty budowlane wykończeniowe,roboty elewacyjne,roboty instalacyjne w branżach: sanitarnej, elektrycznej, teletechnicznej,</P><P>O wartości nadzorowanych robót budowlanych nie mniejszej niż: 3 500 000,00 zł brutto (słownie: trzy miliony pięćset tysięcy złotych 00/100).</P><P>Oraz</P><P>b) co najmniej 1 odrębne zamówienie (umowę) na usługę nadzoru inwestorskiego nad realizacją robót budowlanych w budynku użyteczności publicznej wpisanym do rejestru zabytków lub ewidencji zabytków o kubaturze 2000 m3 obejmujące swym zakresem co najmniej:roboty budowlane konstrukcyjne,roboty budowlane wykończeniowe,roboty elewacyjne,roboty instalacyjne w branżach: sanitarnej, elektrycznej, teletechnicznej,</P><P>O wartości nadzorowanych robót budowlanych nie mniejszej niż: 3 500 000,00 zł brutto (słownie: trzy miliony pięćset tysięcy złotych 00/100).</P><P>2) dysponuje lub będzie dysponował osobami, które będą skierowane do realizacji zamówienia, posiadającymi kwalifikacje zawodowe, doświadczenie i wykształcenie odpowiednie do pełnionej funkcji (specjalności). Wykonawca musi wskazać, iż dysponuje lub będzie dysponował:</P><P>Osobami posiadającymi – uprawnienia budowlane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie – zgodnie z przepisami ustawy z dnia 7 lipca 1994 r. Prawo budowlane (Dz. U. 2019 r., poz. 1186) zwanej dalej „ustawa Pb” oraz przepisami Rozporządzenia Ministra Inwestycji i Rozwoju z dnia 29 kwietnia 2019 r. w sprawie przygotowania zawodowego do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. 2019 r. poz. 831) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa, lub uznane przez właściwy organ, zgodnie z ustawą z dnia 22 grudnia 2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. 2018 r., poz. 2272 ze zm.) lub zgodnie z wcześniej obowiązującymi przepisami dotyczące uznawania kwalifikacji – w specjalności:</P><P>a) Inspektor nadzoru robót konstrukcyjno-budowlanych/Inżynier Kontraktu – Zarządzający Realizacją Inwestycji – co najmniej jedna osoba posiadająca:</P><P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń oraz</P><P>— co najmniej 3-letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku inspektora nadzoru budowlanego w specjalności konstrukcyjno-budowlanej oraz</P><P>— doświadczenie na stanowisku inspektora nadzoru robót konstrukcyjno-budowlanych w realizacji minimum 2 usług nadzoru inwestorskiego nad realizacją robót budowlanych w tym:</P><P>— minimum 1 usługa nadzoru inwestorskiego w budynku użyteczności publicznej o kubaturze co najmniej 2000 m3 oraz</P><P>— minimum 1 usługa nadzoru inwestorskiego w budynku użyteczności publicznej wpisanym do rejestru zabytków lub ewidencji zabytków o kubaturze co najmniej 2000 m3.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>b) Inspektor nadzoru robót sanitarnych - co najmniej jedna osoba posiadająca:</P><P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń oraz</P><P>— co najmniej 3-letnie doświadczenie na stanowisku inspektora nadzoru robót sanitarnych oraz</P><P>— doświadczenie na stanowisku inspektora nadzoru robót sanitarnych w realizacji minimum 2 usług nadzoru inwestorskiego nad realizacją robót budowlanych w budynku użyteczności publicznej o kubaturze co najmniej 2000 m3 (każda z usług).</P><P>c) Inspektor nadzoru robót elektrycznych i elektroenergetycznych - co najmniej jedna osoba posiadająca:</P><P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń oraz</P><P>— co najmniej 3-letnie doświadczenie na stanowisku inspektora nadzoru robót elektrycznych i elektroenergetycznych oraz</P><P>— doświadczenie na stanowisku inspektora nadzoru robót elektrycznych i elektroenergetycznych w realizacji minimum 2 usług nadzoru inwestorskiego nad realizacją robót budowlanych w budynku użyteczności publicznej o kubaturze co najmniej 2000 m3 (każda z usług).</P><P>d) Inspektor nadzoru robót telekomunikacyjnych – co najmniej jedna osoba posiadająca:</P><P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi związanymi z obiektem budowlanym w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych bez ograniczeń, w zakresie telekomunikacji przewodowej wraz z infrastrukturą telekomunikacyjną oraz telekomunikacji bezprzewodowej wraz z infrastrukturą towarzyszącą oraz</P><P>— co najmniej 3-letnie doświadczenie na stanowisku inspektora nadzoru robót w specjalności telekomunikacyjnej, nabyte przy nadzorze nad robotami budowlanymi związanymi z budynkiem/obiektem budowlanym, obejmującymi swoim zakresem telekomunikację przewodową wraz z infrastrukturą telekomunikacyjną oraz telekomunikacji bezprzewodowej wraz z infrastrukturą towarzyszącą.</P><P>e) Inspektor nadzoru robót drogowych - co najmniej jedna osoba posiadająca:</P><P>— uprawnienia do kierowania i nadzorowania robót w specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń oraz</P><P>— co najmniej 3-letnie doświadczenie na stanowisku inspektora nadzoru robót w specjalności drogowej.</P><P>Pojęcie budynku użyteczności publicznej należy rozumieć zgodnie z definicją zawartą w § 3 pkt 6 Rozporządzenia Ministra Infrastruktury z dnia 12 kwietnia 2002 r. w sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać budynki i ich usytuowanie (Dz. U. z 2019 r. poz.1065).</P><P>Pojęcia wpisu budynku do rejestru lub ewidencji zabytków należy rozumieć zgodnie z ustawą z dnia 23 lipca 2003 r. o ochronie zabytków i opiece nad zabytkami (Dz. U. z 2018 r. poz.2067).</P><P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości łączenia funkcji w przypadku osób, o których mowa w lit. a) powyżej z funkcjami osób, o których mowa w lit. b) - e).</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość łączenia specjalności w przypadku osób, o których mowa w lit. b) - e) powyżej, które posiadają uprawnienia/kwalifikacje w więcej niż jednej specjalności.</P><P>Jeżeli Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia ww. warunki mogą spełnić łącznie.</P><P>UWAGA !!! Z uwagi na ograniczoną ilość znaków w formularzu ogłoszenia szczegółowe informacje zawarte są w rozdziale IX SIWZ udostępnionej na Platformie pod adresem https://pkp.eb2b.com.pl.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1.Określone w Załączniku nr 9 do SIWZ – Wzór umowy.</P><P>2.Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>3.Wykonawca, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania Umowy najpóźniej w dniu zawarcia Umowy w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie.</P><P>4.Zamawiający dopuszcza możliwość dokonywania wszelkich nieistotnych zmian umowy, zgodnie z art. 144 ust 1 pkt 5) ustawy Pzp, wszelkich zmian dopuszczalnych z mocy prawa i nie wymagających przewidzenia w SIWZ,a także zmian których zakres, charakter i warunki wprowadzenia przewidziano we wzorze umowy.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-15</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-15</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>1.Otwarcie ofert nastąpi poprzez odszyfrowanie złożonych na Platformie ofert w dniu, w którym upływa termin składania ofert o godz. 12:30.</P><P>2.Otwarcie ofert jest jawne, Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert.</P><P>3. Forma i sposób komunikacji oraz instrukcja korzystania z Platformy Zakupowej opisane zostały w Rozdziale XII SIWZ</P></PLACE><INFO_ADD><P>4. Opis sposobu przygotowania oferty i jej zawartość opisane zostały w Rozdziale XVI SIWZ</P><P>UWAGA !!! Z uwagi na ograniczoną ilość znaków w formularzu ogłoszenia szczegółowe informacje zawarte są w SIWZ udostępnionej na Platformie Zakupowej pod adresem https://pkp.eb2b.com.pl.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>1.O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy (dalej Wyk.), którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art.24 ust.1 oraz art.24 ust.5 pkt 1),2) i 8) ustawy Pzp.</P><P>2.Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia zawarto w rozdz. X SIWZ. Wyk. wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia (Konsorcjum, wspólnicy spółek cywilnych) warunki udziału w postępowaniu mogą spełniać łącznie. Żaden z Wyk. występujących wspólnie nie może podlegać wykluczeniu na podstawie art.24 ust.1 i ust.5 pkt 1),2) i 8) ustawy Pzp.</P><P>3.Wyk. wraz z ofertą składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w następującym zakresie:Część II sekcje A-D, Część III sekcje A-D, Część IV sekcja α (Wyk. ogranicza się do wypełnienia sekcji α w części IV i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV) oraz Część VI, w formie elektronicznej,opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez osobę uprawnioną, za pośrednictwem Platformy Zakupowej, dalej jako „Platforma” lub „System”, pod adresem: https://pkp.eb2b.com.pl, Informacje zawarte w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że Wyk. nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>4.Oświadczenie, o którym mowa powyżej Wyk. składa w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w Rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej KE (UE) 2016/7 z dnia 5 stycznia 2016 r., wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE, zwanego dalej „JEDZ”, którego wzór stanowi Załącznik nr 3 do SIWZ.</P><P>5.Zamawiający, zgodnie z art. 24 aa ust 1. ustawy Pzp, przewiduje możliwość w pierwszej kolejności dokonania oceny ofert, a następnie zbadania czy Wyk., którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>6.Zamawiający, działając na podst. art.26 ust.1 ustawy Pzp, przed udzieleniem zamówienia wezwie Wyk.,którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dok. o których mowa w rozdz. X SIWZ oraz w Rozporządzeniach, o których mowa w rozdz. II SIWZ, w sprawie rodzajów dok, jakich może żądać Zamawiający od Wyk. w postępowaniu o udzielenie zamówienia §2 ust.2 pkt3) informacji banku lub skok, §2 ust.4 pkt 2) wykaz usług, §2 ust.4 pkt 10) wykaz osób oraz §5 pkt 1)-6) i 9) w przypadku podmiotów zagranicznych odpowiednio dokumenty z §7,§8 Rozporządzenia.</P><P>7.Wyk.,który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także dokumenty JEDZ dotyczące tych podmiotów, zgodnie ze wzorem stanowiącym Zał. nr 3 do SIWZ.</P><P>8.W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wyk., dokument JEDZ składa każdy z Wyk. wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wyk. wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia zgodnie ze wzorem stanowiącym Zał. nr 3 do SIWZ.</P><P>9.Zamawiający żąda od Wyk., który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art.22a ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów, o których mowa w rozdz X ust. 7 pkt 2) SIWZ.</P><P>10.Określenie w Sekcji IV.2.6 ogłoszenia–Min. okres, w którym Wyk. będzie związany ofertą–2 miesiące=60 dni.</P><P>11.Pozostałe informacje zawarto w SIWZ udostępnionej na Platformie pod adresem https://pkp.eb2b.com.pl.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587840</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wykonawcom przysługują środki ochrony prawnej zgodnie z Działem VI ustawy Pzp.</P><P>2. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587840</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>