<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426524-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434358-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426524</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426524-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.bip.powiat-tomaszowski.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.bip.powiat-tomaszowski.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="66113000">Credit granting services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по предоставяне на кредит</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Poskytování úvěrů</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Åbning af en kredit</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kreditgewährung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες χορήγησης πίστωσης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Credit granting services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de concesión de crédito</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Krediteerimisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Luotonantopalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de concession de crédit</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Credit granting services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge odobravanja kredita</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hitelnyújtási szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di concessione di credito</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kredito teikimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kredītu piešķiršanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-għoti ta' kreditu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kredietverlening</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi udzielania kredytu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de concessão de crédito</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de acordare de credit</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Poskytovanie úverov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve odobravanja kreditov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kreditgivning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Powiat Tomaszowski</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Powiat Tomaszowski</OFFICIALNAME><NATIONALID>IZP.272.26.2019</NATIONALID><ADDRESS>ul. św. Antoniego 41</ADDRESS><TOWN>Tomaszów Mazowiecki</TOWN><POSTAL_CODE>97-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Agnieszka Szulc, Monika Cajdler</CONTACT_POINT><PHONE>+48 447242127</PHONE><E_MAIL>zamowienia@powiat-tomaszowski.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL71"/><URL_GENERAL>http://www.bip.powiat-tomaszowski.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.bip.powiat-tomaszowski.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Wybór banku na udzielenie i obsługę kredytu długoterminowego do wysokości 14 377 358,92 PLN (słownie: czternaście milionów trzysta siedemdziesiąt siedem tysięcy trzysta pięćdziesiąt osiem złotych 92/10...</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZP.272.26.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66113000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest wybór banku na udzielenie i obsługę kredytu długoterminowego do wysokości 14 377 358,92 PLN (słownie: czternaście milionów trzysta siedemdziesiąt siedem tysięcy trzysta pięćdziesiąt osiem złotych 92/100) na sfinansowanie planowanego deficytu budżetu Powiatu Tomaszowskiego oraz spłatę wcześniej zaciągniętych zobowiązań. Zamawiający zastrzega sobie prawo zaciągnięcia kredytu w kwocie mniejszej niż określona w niniejszym zamówieniu oraz do wcześniejszej spłaty kredytu, bez ponoszenia dodatkowych kosztów z tego tytułu.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="PL71"/><MAIN_SITE><P>Powiat Tomaszowski</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest wybór banku na udzielenie i obsługę kredytu długoterminowego do wysokości 14 377 358,92 PLN (słownie: czternaście milionów trzysta siedemdziesiąt siedem tysięcy trzysta pięćdziesiąt osiem złotych 92/100) na sfinansowanie planowanego deficytu budżetu Powiatu Tomaszowskiego oraz spłatę wcześniej zaciągniętych zobowiązań. Zamawiający zastrzega sobie prawo zaciągnięcia kredytu w kwocie mniejszej niż określona w niniejszym zamówieniu oraz do wcześniejszej spłaty kredytu, bez ponoszenia dodatkowych kosztów z tego tytułu.</P><P>1) Planowany termin do zaciągnięcia kredytu – grudzień 2019 r.</P><P>2) Wykonawca zobowiązany jest uruchomić kredyt, sukcesywnie przekazując środki w transzach, na pisemne dyspozycje Zamawiającego, złożone z ....... dniowym wyprzedzeniem (termin uruchomienia kredytu, transz kredytu, stanowi kryterium oceny ofert).</P><P>3) Wykonawca nie będzie naliczał prowizji za uruchomienie kredytu oraz uruchomienie poszczególnych transz.</P><P>4) Zamawiający nie dopuszcza możliwości pobierania przez wykonawcę żadnych dodatkowych opłat i prowizji bankowych od niewykorzystanej części kredytu.</P><P>5) Karencja w spłacie rat kapitałowych kredytu: do listopada 2020 r.</P><P>6) Przewidywana spłata kredytu:</P><P>a) od grudnia 2020 r. do grudnia 2023 r. w 37 równych miesięcznych ratach po 1 000,00 PLN,</P><P>b) od stycznia 2024 r. do października 2038 r. w 178 równych ratach miesięcznych po 80 114,00 PLN,</P><P>c) i ostatniej raty wyrównującej w wysokości 80 066,92 PLN płatnej do 30.11.2038 r.</P><P>7) Raty kredytu płatne w terminie płatności odsetek – do ostatniego dnia roboczego każdego miesiąca.</P><P>8) Odsetki naliczane w miesięcznych cyklach odsetkowych zgodnie z obowiązującymi stopami procentowymi.</P><P>9) Odsetki naliczane od faktycznie zaciągniętego kredytu od pozostałej do spłaty kwoty zadłużenia.</P><P>10) Spłata odsetek następować będzie od grudnia 2019 r.</P><P>11) Dla celów porównania ofert cena oferty (koszt kredytu) powinna być wyliczona w oparciu o stawkę WIBOR 1 M z dnia 5.8.2019 r. wynosząca 1,64 %</P><P>12) Forma zabezpieczenia kredytu - weksel in blanco.</P><P>13) Zamawiający zastrzega sobie prawo dokonania wcześniejszej spłaty kapitału przed upływem okresu kredytowania tj. przed końcem listopada 2038 r., jak również możliwość spłaty kapitału w ratach i terminach innych niż przedstawione w harmonogramie spłat, z zastrzeżeniem, że wcześniejsza spłata kapitału wymaga uprzedniego powiadomienia Wykonawcy. Za powyższe czynności Wykonawca nie będzie pobierał dodatkowych opłat lub prowizji.</P><P>1) Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia i warunki jego realizacji opisany został również w Istotnych postanowieniach umowy zawarte w Rozdziale XXI.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Czas uruchomienia kredytu od dnia przekazania dyspozycji</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_START>2019-12-01</DATE_START><DATE_END>2038-11-30</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>6. Zamawiający, zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1. Spełniają warunki udziału w postępowaniu, dotyczące:</P><P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów.</P><P>Wykonawca musi wykazać, że posiada uprawnienia do wykonywania czynności bankowych w zakresie udzielania kredytów, zgodnie z ustawą z dnia 29.8.1997 roku – Prawo bankowe (Dz.U. z 2018 r. poz. 2187 ze zm.);</P><P>b) sytuacji ekonomicznej lub finansowej</P><P>Zamawiający nie określa niniejszego warunku udziału w postępowaniu;</P><P>c) zdolności technicznej lub zawodowej</P><P>Zamawiający nie określa niniejszego warunku udziału w postępowaniu.</P><P>2. Nie podlegają wykluczeniu z postępowania w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23.</P><P>3. Zamawiający nie przewiduje podstaw wykluczenia wskazanych w art. 24 ust. 5 ustawy.</P><P>4. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz pkt 16-20 Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu Wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec Wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P><P>5. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli Zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu Wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie ppkt 2).</P><P>6. Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.</P><P>7. Wykluczenie Wykonawcy następuje zgodnie z art. 24 ust. 7 Pzp.</P><P>1. Wykonawca zobowiązany jest złożyć razem z ofertą, za pośrednictwem miniPortalu: https://miniportal.uzp.gov.pl, aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca:</P><P>a) nie podlega wykluczeniu,</P><P>b) spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>2. Oświadczenie, o którym mowa w pkt 1 Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej „jednolitym dokumentem” lub „JEDZ” – wg. załącznika 2 do SIWZ.</P><P>1. JEDZ należy przekazać zgodnie ze wzorem standardowego formularza w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>2. Po stworzeniu lub wygenerowaniu przez Wykonawcę dokumentu elektronicznego JEDZ, Wykonawca podpisuje ww. dokument kwalifikowanym podpisem elektronicznym, wystawionym przez dostawcę kwalifikowanej usługi zaufania, będącego podmiotem świadczącym usługi certyfikacyjne - podpis elektroniczny, spełniające wymogi bezpieczeństwa określone w ustawie.</P><P>3. Podpisany dokument elektroniczny JEDZ Wykonawca dołącza do oferty z innymi plikami stanowiącymi ofertę skompresowany do jednego pliku archiwum (ZIP),</P><P>Zamawiający dopuszcza w szczególności następujący format przesyłanych danych: .pdf, .doc, .docx, .rtf, .xps, .odt.</P><P>4. Szczegółowe informacje związane z zasadami i sposobem wypełniania jednolitego dokumentu, znajdują się także w wyjaśnieniach Urzędu Zamówień Publicznych (UZP), dostępnych na stronie internetowej www.uzp.gov.pl, Repozytorium wiedzy w zakładce jednolity europejski dokument zamówienia.</P><P>Ciąg dalszy w sekcji III.1.2) minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający nie określa niniejszego warunku udziału w postępowaniu.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>5. Na podstawie „Instrukcji Wypełniania Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (European Single Procurement Document ESPD)” dostępnej na stronie UZP, Zamawiający zastrzega, że w Części III, Sekcja C jednolitego dokumentu „Podstawy związane z niewypłacalnością, konfliktem interesów lub wykroczeniami zawodowymi” w podsekcji „Czy wykonawca, wedle własnej wiedzy, naruszył swoje obowiązki w dziedzinie prawa ochrony środowiska, prawa socjalnego, prawa pracy?” Wykonawca składa oświadczenie w zakresie:</P><P>Przestępstw przeciwko środowisku wymienionych w art. 181-188 Kodeksu karnego;</P><P>Przestępstw przeciwko prawom osób wykonujących pracę zarobkową z art. 218-221 Kodeksu karnego;</P><P>Przestępstwa o którym mowa w art. 9 lub art. 10 ustawy z dnia 15.6.2012 r., o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz.U. poz. 769).</P><P>6. W związku z tym, że w niniejszym postępowaniu Zamawiający nie stosuje przesłanek fakultatywnych, o których mowa w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp, to Wykonawca składa oświadczenie w zakresie wyżej wymienionych przestępstw, określonych w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp, w Części III, Sekcja C Jednolitego dokumentu „Podstawy związane z niewypłacalnością, konfliktem interesów lub wykroczeniami zawodowymi”.</P><P>3. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej zamawiającego informacji, o których mowa w art. 86 ust. 5 ustawy (informacji z otwarcia ofert), jest zobowiązany do przekazania zamawiającemu oświadczenia o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 3 do SIWZ.</P><P>4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>5. Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P><P>6. Zamawiający, zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>7. Na wezwanie zamawiającego z art. 26 ust. 1 ustawy Pzp, Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące oświadczenia lub dokumenty:</P><P>7.1. W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale VIII niniejszej SIWZ:</P><P>Zezwolenia na wykonywanie czynności bankowych w zakresie udzielania kredytów zgodnie z ustawą z dnia 29.8.1997 roku – Prawo bankowe (Dz.U. z 2018 r. poz. 2187 ze zm.);</P><P>Wymagana forma - oryginał lub kopia poświadczona „za zgodność z oryginałem”.</P><P>Ciąg dalszy w sekcji III.1.3) minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Zamawiający nie określa niniejszego warunku udziału w postępowaniu.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>7.2. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale VIII niniejszej SIWZ:</P><P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>b) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności, wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności - sporządzonego według wzoru stanowiącego Załącznik nr 5 do SIWZ;</P><P>c) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne - sporządzonego według wzoru stanowiącego Załącznik nr 5 do SIWZ.</P><P>8. Jeżeli treść informacji przekazanych przez wykonawcę w jednolitym europejskim dokumencie zamówienia, o którym mowa w pkt 1-2, będzie odpowiadać zakresowi informacji, których zamawiający wymaga poprzez żądanie dokumentów, zamawiający może odstąpić od żądania tych dokumentów od wykonawcy. W takim przypadku dowodem spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub kryteriów selekcji oraz braku podstaw wykluczenia są odpowiednie informacje przekazane przez wykonawcę lub odpowiednio przez podmioty, na których zdolnościach lub sytuacji wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a ustawy, w jednolitym europejskim dokumencie zamówienia.</P><P>9. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentu, o którym mowa w pkt 7.2 lit. a) - składa informację z odpowiedniego rejestru albo w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>10. Dokumenty, o których mowa w pkt 9 powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>11. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentu, o którym mowa w pkt 9 - powyżej, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przez notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Zapis pkt 9 stosuje się odpowiednio.</P><P>12. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 7.2 lit. a), składa dokument, o którym mowa w pkt 9, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Zapis pkt 10 stosuje się odpowiednio.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Rozdział XXI. Istotne dla stron postanowienia umowy</P><P>1. W wyniku postępowania o zamówienie publiczne Wykonawca udziela Zamawiającemu kredytu długoterminowego do wysokości 14 377 358,92 PLN (słownie: czternaście milionów trzysta siedemdziesiąt siedem tysięcy trzysta pięćdziesiąt osiem złotych 92/100) na okres od dnia zawarcia umowy do końca listopada 2038 r.</P><P>2. Kredyt przeznaczony jest na sfinansowanie planowanego deficytu budżetu powiatu, spłatę wcześniej zaciągniętych zobowiązań.</P><P>3. Postawienie do dyspozycji kwoty kredytu nastąpi po ustanowieniu przez Zamawiającego zabezpieczenia w formie weksla In blanco w kwocie równej wielkości kredytu, tj. zabezpieczone będą zarówno należność główna jak i należne bankowi odsetki oraz ewentualne zobowiązanie dodatkowe.</P><P>4. Wpływ środków finansowych na konto Zamawiającego po przekazaniu dyspozycji przez Zamawiającego nastąpi w terminie ......... dni.</P><P>5. Kredyt będzie oprocentowany wg zmiennej wysokości składającej się ze stałej marży w wysokości .... %</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego: Starostwo Powiatowe w Tomaszowie Mazowieckim, ul. św. Antoniego 41, 97-200 Tomaszów Mazowiecki, POLSKA, pokój nr 215.</P></PLACE><INFO_ADD><P>1. Otwarcie ofert jest jawne. Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert. W przypadku nieobecności wykonawcy, zamawiający przekaże wykonawcy informacje z otwarcia ofert na jego wniosek.</P><P>2. Otwarcie ofert następuje poprzez użycie aplikacji do szyfrowania ofert dostępnej na miniPortalu i dokonywane jest poprzez odszyfrowanie i otwarcie ofert za pomocą klucza prywatnego.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>1. Wykonawca przystępujący do postępowania jest zobowiązany wnieść wadium w następującej kwocie: 99 722,64 PLN.</P><P>2. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P><P>3. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu,</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>c) gwarancjach bankowych,</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2018 r., poz. 110 z późn. zm.).</P><P>4. W przypadku wniesienia wadium w formie poręczeń lub gwarancji - wraz z ofertą należy złożyć oryginał dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium.</P><P>5. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na rachunek Zamawiającego:</P><P>Nr konta: 63 1560 0013 2000 1462 1000 0016</P><P>Z tytułu przelewu: Wybór banku na udzielenie i obsługę kredytu długoterminowego do wysokości 14 377 358,92 PLN (słownie: czternaście milionów trzysta siedemdziesiąt siedem tysięcy trzysta pięćdziesiąt osiem złotych 92/100).</P><P>Wadium wniesione w pieniądzu musi wpłynąć na wskazany wyżej rachunek bankowy Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert.</P><P>6. Jeżeli wadium nie zostało wniesione lub zostało wniesione w sposób nieprawidłowy Zamawiający odrzuca ofertę.</P><P>7. Zamawiający zwróci wadium:</P><P>a) wszystkim Wykonawcom niezwłocznie po wyborze najkorzystniejszej oferty lub nieważnieniu postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem pkt 10,</P><P>b) Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>8. Jeżeli wadium wniesiono w pieniądzu, Zamawiający zwraca je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku bankowego oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek wskazany przez Wykonawcę.</P><P>Uwaga: Zamawiający zażąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana, jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P><P>9. Zamawiający zwróci niezwłocznie wadium na pisemny wniosek Wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>10. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę, jako najkorzystniejszej.</P><P>11. Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>a) odmówi podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>b) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>