<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426541-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434489-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191017</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426541</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426541-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>https://www.bgk.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://pierog.ezamawiajacy.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71223000">Architectural services for building extensions</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71540000">Construction management services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71310000">Consultative engineering and construction services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191017 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурно проектиране</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonická řešení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitektprojektering</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architekturentwurf</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural design services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de diseño arquitectónico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de création architecturale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural design services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge projektiranja u arhitekturi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti tervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di progettazione architettonica</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūrinio projektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maken van bouwkundige ontwerpen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi projektowania architektonicznego</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de design arquitectónico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de proiectare arhitecturală</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Návrhárske a architektonické služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve arhitekturnega projektiranja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitektonisk formgivning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Bank Gospodarstwa Krajowego</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Bank Gospodarstwa Krajowego</OFFICIALNAME><ADDRESS>Al. Jerozolimskie 7</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-955</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Katarzyna Dubowska</CONTACT_POINT><E_MAIL>k.dubowska@pierog.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL911"/><URL_GENERAL>https://www.bgk.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://pierog.ezamawiajacy.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://pierog.ezamawiajacy.pl/</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY_OTHER>usługi bankowe</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Wykonanie projektu budowlanego i wykonawczego przebudowy budynku Centrali Banku Gospodarstwa Krajowego przy Al. Jerozolimskich 7 w Warszawie</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>DZZK/112/DLA/2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71220000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Wykonanie projektu budowlanego i wykonawczego przebudowy budynku Centrali Banku Gospodarstwa Krajowego przy Al. Jerozolimskich 7 w Warszawie</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71220000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71221000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71223000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71240000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71520000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71540000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71310000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Warszawa</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiot zamówienia obejmuje m.in. następujące usługi:</P><P>1) kompleksowe opracowanie kompletnego projektu robót przygotowawczych (przygotowanie wytycznych organizacyjno-realizacyjnych w zakresie demontaży, robót przygotowawczych i konserwatorskich);</P><P>2) kompleksowe opracowanie projektu koncepcyjnego w 2 wariantach;</P><P>3) kompleksowe opracowania kompletnego projektu budowlanego, wraz z opracowaniem wszelkiej niezbędnej dokumentacji technicznej (zawierającej oszacowanie kosztów zrealizowania przedsięwzięcia na podstawie projektu budowlanego) i uzyskaniem ostatecznej decyzji o pozwoleniu na budowę;</P><P>4) opracowanie lub uzyskanie niezbędnych opinii, zaleceń, decyzji, ekspertyz, uzgodnień i sprawdzeń wszystkich wymaganych prawem;</P><P>5) uzyskanie wszelkich decyzji, pozwoleń i uzgodnień, pozwalających na realizacje przedsięwzięcia;</P><P>6) uzyskiwanie wszelkich niezbędnych zgód, uzgodnień, zaleceń i decyzji Mazowieckiego Wojewódzkiego Konserwatora Zabytków;</P><P>7) kompleksowe opracowanie kompletnego pod każdym względem wielobranżowego projektu wykonawczego wraz:</P><P>a. z kompletnymi przedmiarami robót wynikających z realizacji dokumentacji;</P><P>b. kompletnym i całościowym kosztorysem inwestorskimi zgodnym z rozporządzeniem Ministra Infrastruktury z dnia 18.5.2004 r. w sprawie określenia metod i podstaw sporządzania kosztorysu inwestorskiego, obliczania planowanych kosztów prac projektowych oraz planowanych kosztów robót budowlanych określonych w programie funkcjonalno-użytkowym;</P><P>c. kompleksowymi specyfikacjami technicznymi wykonania i odbioru robót budowlano-instalacyjnych;</P><P>d. kompleksowym projektem rozbiórek i demontaży;</P><P>8) opracowanie projektu wykonawczego w taki sposób aby dokumentacja stanowiła kompleksowy opis kompletnego pod każdym względem przedmiotu zamówienia w postępowaniu przetargowym na wyłonienie wykonawcy robót budowlano-instalacyjnych składających się na przedsięwzięcie;</P><P>9) przeniesieniem autorskich praw majątkowych do wszystkich wykonanych w ramach zamówienia utworów na każdym etapie realizacji przedmiotu zamówienia;</P><P>10) wprowadzanie wszelkich korekt, uzupełnień i rozwiązań zamiennych do projektu budowlanego i wykonanej w ramach przedmiotu zamówienia dokumentacji, w celu uzyskania w imieniu i na rzecz ostatecznej decyzji o pozwoleniu na budowę, uwzględnienia dokonanych przez Zamawiającego modyfikacji SIWZ w trakcie prowadzenia postępowania przetargowego o udzielenie zamówienia publicznego w przedmiocie realizacji przedsięwzięcie;</P><P>11) bieżące i stałe wsparcie Zamawiającego w przygotowaniu i aktywne bezpośrednie uczestniczenie w przeprowadzeniu postępowania przetargowego o udzielenie zamówienia publicznego na wyłonienie wykonawcy robót budowlano-instalacyjnych objętych przedsięwzięcie;</P><P>12) pełnienie stałego i permanentnego nadzoru autorskiego w zakresie:</P><P>a. stwierdzania w toku wykonywania robót budowlano-instalacyjnych objętych przedsięwzięcie ich zgodności z dokumentacją;</P><P>b. uzgadniania wprowadzania rozwiązań zamiennych w stosunku do przewidzianych w dokumentacji, zgłoszonych przez kierownika budowy lub inspektora nadzoru inwestorskiego, przygotowanie modyfikacji dokumentacji lub projektów zamiennych wraz z przeniesieniem autorskich praw majątkowych.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Termin zakończenia fazy III, tj. wykonania projektu budowlanego i uzyskanie ostatecznej decyzji o pozwoleniu na budowę (TPB)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Termin zakończenia fazy IV, tj. wykonania projektu wykonawczego (TPW)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Doświadczenie osób (specjalność architektoniczna) skierowanych do realizacji zamówienia (DA)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>18.00</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Doświadczenie osób (specjalność instalacyjna w zakresie instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych) skierowanych do realizacji zamówienia (DI)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>12.00</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>50.00</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="DAY">365</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Liczba dni wskazana w sekcji II.2.7 jest terminem dotyczącym etapów od I do IV. W zakresie dotyczącym etapów V i VI (Przetarg na roboty budowlane dot. siedziby centrali Banku Gospodarstwa Krajowego przy Al. Jerozolimskich 7 w Warszawie oraz nadzoru autorskiego w trakcie realizacji tych robót budowlanych) nie jest możliwe precyzyjne określenie terminu w dniach lub w miesiącach. Szczegóły w SIWZ.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Wykonawca spełni warunek dotyczący doświadczenia, jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał należycie co najmniej:</P><P>1) 2 usługi obejmujące swym zakresem wykonanie projektu budowlanego i projektu wykonawczego wraz ze specyfikacjami technicznymi wykonania i odbioru robót budowlanych, z których każda dotyczyła budowy lub przebudowy budynku biurowego klasy A o projektowanej powierzchni użytkowej min. 12 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, w tym przynajmniej jedna obejmowała swym zakresem kompleksową aranżację wewnętrznej przestrzeni ogólnodostępnej publicznie o powierzchni min. 1 600 m<FT TYPE="SUP">2</FT> lub wewnętrznej przestrzeni biurowej o powierzchni min. 1 600 m<FT TYPE="SUP">2</FT>;</P><P>2) 1 usługę obejmującą swym zakresem wykonanie projektu budowlanego i projektu wykonawczego dotyczącej przebudowy, rozbudowy lub nadbudowy budynku o powierzchni min. 2 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> wpisanego do urzędowego rejestru zabytków nieruchomych.</P><P>Uwagi:</P><P>Zamawiający uzna budynek biurowy za odpowiadający klasie A jeśli będzie spełniał kryteria ustalone przez Warsaw Research Forum (WRF). Według WRF obiekt można zaliczyć do klasy A, gdy spełnia on co najmniej 13 z 16 wymienionych poniżej kryteriów klasyfikacyjnych:</P><P>1) doskonała jakość wykończenia wnętrz wraz z wszechstronnym serwisem technicznym;</P><P>2) najlepsza lokalizacja na danym obszarze, z łatwą możliwością dojazdu oraz dobrym dostępem do środków komunikacji miejskiej;</P><P>3) klimatyzacja;</P><P>4) podwieszane sufity;</P><P>5) wysokość pomieszczeń (od podłogi do sufitu) – min. 2,70 m;</P><P>6) możliwość dowolnej aranżacji wnętrz;</P><P>7) 3 oddzielne okablowania strukturalne dla linii telefonicznych, elektrycznych i systemów komputerowych lub system podnoszonych podłóg;</P><P>8) podwójne szyby niskoemisyjne;</P><P>9) nowoczesne, szybkobieżne windy (maksymalny czas oczekiwania na windę – 30 sek.);</P><P>10) dobrej jakości wykładziny podłogowe oraz wykończenia ścian;</P><P>11) w pełni wykończone wnętrza łazienek i kuchni;</P><P>12) niezawodny system telekomunikacyjny;</P><P>13) podwójne zasilanie lub awaryjny system podtrzymania napięcia;</P><P>14) kontrola wilgotności powietrza;</P><P>15) parking strzeżony z miejscami przeznaczonymi dla najemców;</P><P>16) odpowiednia liczba miejsc parkingowych na m<FT TYPE="SUP">2</FT> powierzchni wynajmowanej (współczynnik miejsc parkingowych) dla obiektów zlokalizowanych w centrum i poza centrum:</P><P>a) ścisłe centrum – 1/90 do 1/100 m<FT TYPE="SUP">2</FT>;</P><P>b) centrum – 1/70 m<FT TYPE="SUP">2</FT>;</P><P>c) poza centrum – 1/25 do 1/30 m<FT TYPE="SUP">2</FT> dopuszczalne 1/50 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Cd. Warunków udziału w postępowaniu:</P><P>2. Wykonawca spełni warunek dotyczący dysponowania osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, jeżeli wykaże, że:</P><P>1) dysponuje co najmniej 2 osobami posiadającymi:</P><P>a) uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności architektonicznej;</P><P>b) wpis na właściwą listę członków izby samorządu zawodowego;</P><P>c) co najmniej 10-letnie doświadczenie jako projektant;</P><P>d) biegłą znajomość języka polskiego;</P><P>2) dysponuje co najmniej 2 osobami posiadającymi:</P><P>a) uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej;</P><P>b) wpis na właściwą listę członków izby samorządu zawodowego;</P><P>c) co najmniej 5-letnie doświadczenie jako projektant;</P><P>d) biegłą znajomość języka polskiego;</P><P>3) dysponuje co najmniej 2 osobami posiadającymi:</P><P>a) uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych;</P><P>b) wpis na właściwą listę członków izby samorządu zawodowego;</P><P>c) co najmniej 10-letnie doświadczenie jako projektant;</P><P>d) biegłą znajomość języka polskiego;</P><P>4) dysponuje co najmniej 2 osobami posiadającymi:</P><P>a) uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie instalacji i urządzeń elektrycznych lub elektroenergetycznych;</P><P>b) wpis na właściwą listę członków izby samorządu zawodowego;</P><P>c) co najmniej 5-letnie doświadczenie jako projektant;</P><P>d) biegłą znajomość języka polskiego;</P><P>5) dysponuje co najmniej 1 osobą posiadającą:</P><P>a) uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych;</P><P>b) wpis na właściwą listę członków izby samorządu zawodowego;</P><P>c) co najmniej 5-letnie doświadczenie jako projektant;</P><P>d) biegłą znajomość języka polskiego.</P><P>Uwagi:</P><P>— W zakresie dysponowania osobami skierowanymi przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, Zamawiający uznaje wymagane uprawnienia określone w ustawie z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz.U. z 2019 r. poz. 1186 ze zm.) oraz uprawnienia wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów prawnych lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane obywatelom państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art. 12a oraz innych przepisów ustawy Prawo Budowlane oraz ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (t.j. Dz.U. z 2018 r. poz. 2272 ze zm.),</P><P>— Zamawiający dopuszcza możliwość wskazania przez Wykonawcę dysponowania jedną osobą posiadającą uprawnienia bez ograniczeń w specjalnościach instalacyjnej w zakresie wskazanym w pkt 4 i 5. W pozostałych przypadkach Zamawiający nie dopuszcza, aby Wykonawca wykazał spełnienie wymagań w zakresie uprawnień różnych specjalności posiadanych przez 1 osobę.</P><P>Oświadczenia i dokumenty składane w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu:</P><P>1) oświadczenie JEDZ;</P><P>2) wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji niniejszego zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień i doświadczenia, o których mowa powyżej, oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami;</P><P>3) zobowiązanie podmiotu trzeciego, na zasoby którego Wykonawca powołuje się w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, do oddania do dyspozycji Wykonawcy niezbędnych zasobów do realizacji zamówienia publicznego;</P><P>4) wykaz usług, o których mowa powyżej wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Warunki realizacji umowy zostały zawarte w załączniku nr 10 do SIWZ.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-17</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-17</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>13:15</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Siedziba Pełnomocnika Zamawiającego (Pieróg &amp; Partnerzy Kancelaria Prawna, ul. Wspólna 50, lok. 6, 00-684 Warszawa, POLSKA)</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Podstawy wykluczenia: art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt 1 ustawy. Oświadczenia i dokumenty dot. przesłanek wykluczenia:</P><P>1) oświadczenie JEDZ;</P><P>2) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu;</P><P>3) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy;</P><P>4) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>5) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>6) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P><P>Wykonawcy, którzy polegają w celu wykazania spełnienia warunków na zasobach podmiotów trzecich zobowiązani są do złożenia oświadczeń i dokumentów wymienionych w pkt 1, 3, 4, 5, 6 dot. tych podmiotów. Wykonawcy mający siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej albo mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 3 składają oświadczenia lub dokumenty określone w § 7 i 8 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>Niniejsze postępowanie było poprzedzone dialogiem technicznym przeprowadzonym w dniach 31.5.2019 r.-4.7.2019 r. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości 100 000,00 PLN. Termin związania ofertą – 60 dni. Tryb – przetarg nieograniczony.</P><P>Zamówienia, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy - zakres usług: </P><P>a) prace projektowe dotyczące pomieszczeń znajdujących się w obiekcie wyłączonych z zakresu wskazanego w programie funkcjonalno-użytkowym (odpowiednie informacje zostały zawarte w części 4.2.2.2.9);</P><P>b) prace projektowe, których wykonanie stało się pożądane po wybraniu przez Zamawiającego projektu koncepcyjnego wykraczającego poza zakres prac projektowych ujętych w PFU;</P><P>c) prace projektowe, których wykonanie Zamawiający uzna za uzasadnione ze względu na przyszłe założenia funkcjonalne, które mogą pojawić się po rozpoczęciu realizacji zamówienia, w szczególności w wyniku wyboru projektu koncepcyjnego. Zakres zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp, nie będzie przekraczał 20 % wartości zamówienia podstawowego.</P><P>Zamawiający przewiduje możliwość zastosowania art. 24aa ustawy.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587803</FAX><URL>www.uzp.gov/kio</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Art. 182 ustawy Prawo zamówień publicznych</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>