<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426514-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-436383-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191016</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426514</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426514-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.altmarkkreis-salzwedel.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.evergabe.de/unterlagen</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEE">SACHSEN-ANHALT</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEE04">Altmarkkreis Salzwedel</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">63231.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191016 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, technické a plánovací služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, engineering and planning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, engineering and planning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hansestadt Salzwedel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Altmarkkreis Salzwedel, Rechtsamt-Vergabestelle</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Altmarkkreis Salzwedel, Rechtsamt-Vergabestelle</OFFICIALNAME><ADDRESS>Karl-Marx-Str. 32</ADDRESS><TOWN>Hansestadt Salzwedel</TOWN><POSTAL_CODE>29410</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Rechtsamt, Vergabestelle, Frau Mecuß</CONTACT_POINT><PHONE>+49 3901 / 840-811</PHONE><E_MAIL>vergabe@altmarkkreis-salzwedel.de</E_MAIL><FAX>+49 3901 / 840-806</FAX><n2016:NUTS CODE="DEE04"/><URL_GENERAL>www.altmarkkreis-salzwedel.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.evergabe.de/unterlagen</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>www.evergabe.de</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Planungsleistungen Anbau Erschließungsbauwerk für das Danneil-Museum in Salzwedel</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>SAW-L-35/19-ME-65</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71240000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Vergabe von Planungsleistungen für das Bauvorhaben „Anbau Erschließungsbauwerk und barrierefreie Umgestaltung für das Danneil-Museum in Salzwedel" Los 3 – Tragwerksplanung.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">63231.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DEE"/><MAIN_SITE><P>Danneil-Museum</P><P>An der Marienkirche 3</P><P>29410 Hansestadt Salzwedel</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Der Altmarkkreis Salzwedel (nachfolgend AG benannt) beabsichtigt an das denkmalgeschützte Gebäude des Danneil-Museums in der Kreisstadt Salzwedel, an der Marienkirche 3, ein Erschließungsbauwerk mit Haupttreppenanlage und Personenaufzug zur barrierefreien Erschließung des Gebäudes anzubauen. Außerdem soll das Museumsgebäude barrierefrei umgebaut und saniert werden.</P><P>Die Leistungen für die Objektplanung Gebäude und Freianlagen sowie die Fachplanung Technische Ausrüstung Elektroinstallation sind bis zur Vorplanung bereits erbracht und wurden mit den Anlagen beigelegt.</P><P>Die vorliegende Ausschreibung dient der Ermittlung von Planungsbüros, welche die Baumaßnahme weiter planen und bei der Vergabe, Ausführung und Bauüberwachung der Bauleistungen mitwirken.</P><P>Ausgeschrieben sind Planungsleistungen für folgende Lose und Leistungsphasen</P><P>Entsprechend der Honorarordnung für Architekten und Ingenieure (HOAI):</P><P>Los 1 Objektplanung: Gebäude und Innenräume Leistungsphasen 3-8</P><P>Besondere Leistungen:</P><P>— Antrag auf Denkmal rechtliche Genehmigung,</P><P>— Erstellung Brandschutzkonzept,</P><P>— Erstellung Feuerwehrpläne.</P><P>Los 2 Objektplanung: Freianlagen</P><P>Leistungsphasen 3-8</P><P>Los 3 Fachplanung – Tragwerksplanung</P><P>Leistungsphasen 1-6 Besondere Leistungen:</P><P>— Wärmeschutz- und Energiebilanzierung.</P><P>Los 4 Fachplanung – Technische Ausrüstung: Elektroinstallation</P><P>Leistungsphasen 3-8</P><P>Besondere Leistungen:</P><P>— Erstellung Brandmeldekonzept.</P><P>Los 5 Fachplanung – Technische Ausrüstung: Heizung/Lüftung/Sanitär</P><P>Leistungsphasen 1-8</P><P>Die Lose 1, 2 sowie 4 und 5 sind nicht Bestandteil dieser Ausschreibung. Sie werden separat ausgeschrieben.</P><P>Vorliegende Ausschreibung betrifft das Los 3 – Fachplanung Tragwerksplanung.</P><P>Mit dem Zuschlag für Los 3 werden zunächst nur die Leistungsphasen 1-4 beauftragt einschl. der dazu erforderlichen Besonderen Leistungen.</P><P>Je nach Verfügbarkeit von Fördermitteln ist vorgesehen auch die Leistungsphasen 5-6 einzeln oder im Ganzen zu beauftragen. Die Übertragung erfolgt durch schriftliche Mitteilung. Der AG behält sich vor, die Übertragung weiterer Leistungsphasen auf einzelne Abschnitte der Baumaßnahme zu beschränken (abschnittsweise Beauftragung). Ein Rechtsanspruch auf Übertragung weiterer Leistungen besteht nicht. Der Auftragnehmer (nachfolgend AN genannt) ist verpflichtet, diese weiteren Leistungen zu erbringen, wenn sie vom AG innerhalb von 2 Jahren nach Fertigstellung der bisher in Auftrag gegebenen Leistungen schriftlich übertragen werden. Im Falle einer Übertragung weiterer Leistungen gelten die Bedingungen dieses Vergabeverfahrens. Aus der stufen- oder abschnittsweisen Übertragung kann der AN keine Erhöhung seines Honorars oder sonstige Ansprüche ableiten.</P><P>Der Abschluss bis Leistungsphase 4 ist zwingend zum Erwerb des Grundstücks im genannten Zeitraum notwendig.</P><P>Die Auswahl der Bewerber (3 bis 5 Bewerber) erfolgt nach ihrer Eignungs- und Leistungsfähigkeit anhand einer Bewertungsmatrix.</P><P>Zeitplan:</P><P>– Auftragserteilung bis 30.3.2020,</P><P>– Entwurfsplanung bis 31.5.2020,</P><P>– Genehmigungsplanung bis 31.7.2020.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Projektumsetzung</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>85,00</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_COST><AC_CRITERION>Honorarparameter/Preis</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>15,00</AC_WEIGHTING></AC_COST></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">63231.00</VAL_OBJECT><DATE_START>2020-04-01</DATE_START><DATE_END>2020-07-31</DATE_END><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Mit dem Zuschlag werden zunächst nur die Leistungsphasen 1-4 beauftragt einschl. der dazu erforderlichen Besonderen Leistungen.</P><P>Je nach Verfügbarkeit von Fördermitteln ist vorgesehen, auch die Leistungsphasen 5-6 einzeln oder im Ganzen zu beauftragen. Einen Rechtsanspruch auf Beauftragung der weiteren Leistungsphasen besteht nicht.</P></RENEWAL_DESCR><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Bepunktung der Eignung anhand von Kriterien für die Auswahl der begrenzten Zahl von Bewerbern gem. III.1.3) technische und berufliche Leistungsfähigkeit. Für die Kriterien erfolgt eine Unterteilung in Unterkriterien. Die erforderlichen Angaben gem. III.1.3) sowie den Fomalitäten, welche zur Bewertung der Auswahlkriterien zu erfüllen sind, sind mit dem eingestellten Teilnahmeantrag einzureichen. Dieser ist vollständig auszufüllen und zu unterzeichnen.</P><P>Mit der Unterschrift unter dem Teilnahmeantrag/Angebot bestätigt der Bewerber/Bieter insgesamt die Richtigkeit seiner gemachten Angaben und Anlagen.</P><P>Erfüllen Bewerber alle veröffentlichten Auswahlkriterien derart, dass eine objektive Abgrenzung der einzuladenden Teilnehmergruppe nicht möglich ist, dann behält sich die Vergabestelle vor, die Auswahl unter den betreffenden Bewerbern des § 75 Abs. 6 VgV durch Los vorzunehmen. Ferner ist die beigefügte Einheitliche Europäische Eigenerklärung auszufüllen und mit dem Teilnahmeantrag wieder einzureichen.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Mit dem Zuschlag für Los 3 werden zunächst nur die Leistungsphasen 1-4 beauftragt einschließlich der dazu erforderlichen Besonderen Leistungen.</P><P>Je nach Verfügbarkeit von Fördermitteln ist vorgesehen, auch die Leistungsphasen 5-6 einzeln oder im Ganzen zu beauftragen. Die Übertragung erfolgt durch schriftliche Mitteilung. Der AG behält sich vor, die Übertragung weiterer Leistungsphasen auf einzelne Abschnitte der Baumaßnahme zu beschränken (abschnittsweise Beauftragung). Ein Rechtsanspruch auf Übertragung weiterer Leistungen besteht nicht. Der AN ist verpflichtet, diese weiteren Leistungen zu erbringen, wenn sie vom AG innerhalb von 2 Jahren nach Fertigstellung der bisher in Auftrag gegebenen Leistungen schriftlich übertragen werden. Im Falle einer Übertragung weiterer Leistungen gelten die Bedingungen dieses Vergabeverfahrens. Aus der stufen- oder abschnittsweisen Übertragung kann der AN keine Erhöhung seines Honorars oder sonstige Ansprüche ableiten. Der Abschluss bis Leistungsphase 4 ist zwingend zum Erwerb des Grundstücks im genannten Zeitraum notwendig.</P></OPTIONS_DESCR><EU_PROGR_RELATED><P>Entsprechende Fördermittel müssen erst beantragt werden (nach Leistungsphase 4). Daher liegt eine Projektnummer oder -referenz noch nicht vor.</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Durch die Bewerber sind als Teilnahmevoraussetzung folgende wirksame Erklärungen/Nachweise unter Verwendung der Formulare im Teilnahmeantrag abzugeben und einzureichen:</P><P>1) Vom Büroinhaber, einem Geschäftsführer und/oder einem berechtigten Vertreter rechtsverbindlich unterschriebene Bewerbung/Teilnahmeantrag;</P><P>2) Auskünfte gem. § 43 Abs. 1, Satz 2 VgV zu Personen (Namen und berufliche Befähigung) die für die Erbringung der Leistungen(en) verantwortlich vorgesehen sind, einschließlich Nachweise der geforderten beruflichen Qualifikation unter Berücksichtigung des § 75 VgV (abgeschlossenes Studium in einer Fachrichtung, welche zur Bearbeitung des Leistungsbildes befähigt);</P><P>3) Bewerber, die ihren Sitz nicht in der Bundesrepublik Deutschland haben, müssen für die geforderten Nachweise gleichwertige Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorlegen.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung eines zugelassenen Vesicherungsunternehmens mit folgenden Deckungssummen:</P><P>1.5 Mio. EUR für Personenschäden und 1 Mio. EUR für sonstige Schäden.</P><P>Sollte momentan eine geringere Deckungssume bestehen, ist eine Erklärung beizufügen, dass im Auftragsfall die Versicherungssumme erhöht wird.</P><P>Bewerber, die ihren Sitz nicht in der Bundesprepublik Deutschland haben, müssen für die geforderten Nachweise gleichwertige Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorlegen.</P><P>Ferner ist zur Beurteilung der Eignung der Bewerber die beigefügte Vorlage der Einheitlichen Eurpäischen Eigenerklärung mit dem Teilnahmeantrag wieder einzureichen. Diese ist auch für ggf. angegebene Nachunterneher der in die engere Auswahl gekommenen Bewerbern/Bietern vorzulegen.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1) Im Rahmen der Eignungswertung werden die</P><P>Auswahlkriterien 1. Referenz und 2. Persönliche</P><P>Leistungsfähigkeit Projektleitung bepunktet.</P><P>Dazu erfolgt eine Unterteilung in 3 bzw. in 2 Unterkriterien.</P><P>Anhand maximal zu erreichender Gesamtpunkte im Rahmen der Auswertung ergibt sich die Platzierung der Bewerber.</P><P>2) Das 1. Auswahlkriterium ist anhand von max. 3 Referenzen mit den folgenden Angaben nachzuweisen:</P><P>Projektbezeichnung, Ort, Auftragnehmer,</P><P>Projektverantwortlicher Ingenieur, Auftraggeber, Art des Auftraggebers sowie dessen Ansprechpartner,</P><P>Ausführungszeitraum der erbrachten Leistungen, erbrachte Leistungen des Bewerbers (Leistungsphasen nach HOAI),</P><P>Inbetriebnahmetermin, anrechenbare Kosten, netto. Kurze Projektbeschreibung. (max. 1 DIN A4-Seite)</P><P>Die erste Referenz davon muss folgende Anforderung erfüllen:</P><P>Der Auftraggeber fordert von dem Bewerber als Mindestanforderung ein Referenzobjekt, das folgende Anforderungen erfüllt:</P><P>Inbetriebnahme durch den Nutzer nicht vor dem 1.1.2009; mind. Leistungsphase 1-6 der Tragwerksplanung erbracht, anrechenbare Kosten mind. 500 000 EUR, netto.</P><P>2 verschiedene Referenzobjekte, die diese Anforderungen gemeinsam erfüllen, sind möglich.</P><P>3) Unterkriterien und Bepunktung zu Referenzen wie folgt:</P><P>1.1) Inbetriebnahe durch den Nutzer</P><P>1. Referenz</P><P>1 Punkt: 2009/2010; 2 Punkte: 2011/2012; 3 Punkte ab 2013</P><P>1.2) Erbrachte Leistungsphasen 1. Referenz 1 Punkt: 3-6; 2 Punkte: 2-6;</P><P>3 Punkte: 1-6</P><P>1.3) Anrechenbare Kosten mind. 500 000 EUR:</P><P>1 Punkt: 1 Referenz; 2 Punkte: 2 Referenzen; 3 Punkte: 3 Referenzen</P><P>4) Für das 2. Auswahlkriterium Persönliche Leistungsfähigkeit Projektleitung (PL) ist die Person vorzustellen, die die Projektleitung übernehmen wird: Ausbildung, Berufserfahrung; Unterkriterien und Bepunktung:</P><P>2.1) PL bei eingereichten Referenzen:</P><P>1 Punkt: 1 Projekt; 2 Punkte: 2 Projekte; 3 Punkte: 3 Projekte</P><P>2.2) Pro Mitarbeit an eingereichten Referenzen:</P><P>Bei 1 Referenz 1 Punkt; bei 2 Referenzen 2 Punkte; bei 3 Referenzen 3 Punkte Bewerber, die ihren Sitz nicht in der Bundesrepublik Deutschland haben, müssen für die geforderten Nachweise Gleichwertige Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorlegen.</P><P>Unterlagen für die Angebotsphase:</P><P>Einreichen einer vollständigen schriftlichen Unterlage auf der Grundlage der beigefügten Wertungsmatrix für die Zuschlagskriterien bezugnehmend auf die Unterpunkte 1.1)-1.4) mit einem Umfang von insgesamt maximal 3 DIN A4-Seiten.</P><P>Jede weitere Seite wird nicht gewertet. (Entsprechende Unterlagen sind erst in der Angebotsphase einzureichen).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Für das Projekt gelten die Bau,- Rechts- und Verwaltungsvorschriften des Landes Sachsen-Anhalt sowie die nutzerspezifischen Vorschriften, welche sich aus der Mitfinanzierung des Vorhabens aus Fördermitteln ergeben.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><REDUCTION_RECOURSE/><RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-16</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2019-11-05</DATE_DISPATCH_INVITATIONS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-03-30</DATE_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Das Verfahren wird als Verhandlungsverfahren mit öffentlichem Teilnahmewettbewerb in 2 Stufen durchgeführt. Die Bewerber haben innerhalb der unter Abschnitt IV.2.2) genannten Frist einen Teilnahmeantrag einzureichen, der den Anforderungen dieser Bekanntmachung genügen muss. In der ersten Stufe (Teilnahmewettbewerb) werden 3 bis 5 Bieter ermittelt, die zur Abgabe eines Erstangebotes aufgefordert werden.</P><P>Der AG behält sich vor, keine Verhandlungsphase durchzuführen.</P><P>Sowohl die Teilnahmeanträge als auch die Angebote sind in elektronischer Form über das Vergabeportal gem. den §§ 10 und 53 Abs. 1 VgV einzureichen.</P><P>Teilnahmeanträge/Angebote per Post, E-Mail und Telefax werden nicht berücksichtigt. Für die Wahrung der Fristen kommt es auf den Eingang bei der Kontaktstelle an. Die Kommunikation bei Rückfragen zur Ausschreibung erfolgt stets über das Vergabeportal. Bieteranfragen, die die Vergabestelle per E-Mail oder Telefon erreichen, werden nicht beantwortet. Die Beantwortung der Bieterfragen erfolgt ebenfalls über das Vergabeportal. Am Verfahren teilnehmende Bewerber/Bieter haben die Vergabeunterlagen unverzüglich nach Erhalt auf Vollständigkeit und etwaige Unstimmigkeiten zu prüfen. Sollten etwaige Unstimmigkeiten in den Vergabeunterlagen auftauchen, ist der Bewerber/Bieter unverzüglich dran gehalten, die Vergabestelle in vorgenannter Art und Weise drauf hinzuweisen.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Landesverwaltungsamt Sachsen-Anhalt</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ernst-Kamieth-Straße 2</ADDRESS><TOWN>Halle / Saale</TOWN><POSTAL_CODE>06112</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 345/514/1529</PHONE><E_MAIL>poststelle@vwa.sachsen-anhalt.de</E_MAIL><FAX>+49 345/514/1115</FAX><URL>www.lvwa.sachsen-anhalt.de</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Auf die Fristen zur Einlegung einer Rüge gem. § 160 GWB wird hingewiesen. Insbesondere ist zu beachten, dass ein Nachprüfantrag unzulässig ist, wenn er mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rügen nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§160 Abs. 3 Pkt. 4 GWB).</P><P>Verstöße gegen Vergabevorschriften, die sich aus diesem Bekanntmachungstext oder aus den Vergabeunterlagen ergeben, müssen innerhalb der Angebots- bzw. Bewerbungsfrist gerügt werden, § 160 Abs. 3 Nr. 2 GWB. Hilft die Vergabestelle der Rüge nicht ab, kann ein Antrag auf Nachprüfung an o. g. Anschrift innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, der Rüge nicht abhelfen zu wollen, gestellt werden. Der Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit die Voraussetzungen von § 160 Abs. 3 GWB vorliegen. Die Vergabestelle weist ferner auf die Vorschriften der §§ 134, 135 GWB hin. Insbesondere sind die Fristenregelungen in § 135 Abs. 2 GWB zur Geltendmachung der in § 134 Abs. 1 GWB genannten Verstöße zu beachten.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>