<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426585-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434976-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191015</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426585</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426585-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.uni.wroc.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.uni.wroc.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90911200">Building-cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90919000">Office, school and office equipment cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90610000">Street-cleaning and sweeping services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90620000">Snow-clearing services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90630000">Ice-clearing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191015 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по почистване на сгради, без жилищните</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavební úklid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rengøring af bygninger</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gebäudereinigung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες καθαρισμού κτιρίων</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Building-cleaning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de limpieza de edificios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hoonete puhastusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Siivouspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de nettoyage de bâtiments</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Building-cleaning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge čišćenja zgrada</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Épülettakarítási szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di pulizia di edifici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pastatų valymo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ēku tīrīšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tat-tindif ta' bini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reiniging van gebouwen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi sprzątania budynków</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de limpeza de edifícios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de curăţare a construcţiilor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Čistenie (upratovanie) budov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve čiščenja stavb</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Städning av byggnader</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Uniwersytet Wrocławski</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Uniwersytet Wrocławski</OFFICIALNAME><ADDRESS>pl. Uniwersytecki 1</ADDRESS><TOWN>Wrocław</TOWN><POSTAL_CODE>50-137</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Agnieszka Barczyk</CONTACT_POINT><E_MAIL>bzp@uwr.edu.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL514"/><URL_GENERAL>www.uni.wroc.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.uni.wroc.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>uczelnia publiczna</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Sprzątanie pomieszczeń i posesji przy ul. św. Jadwigi 3/4 we Wrocławiu.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>BZP.2411.26.2019.AB</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90911200"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest sprzątanie pomieszczeń i posesji przy ul. Św. Jadwigi 3/4 we Wrocławiu.</P><P>Łączna powierzchnia objęta sprzątaniem wynosi: 10.101,10 m2 w tym:</P><P>Powierzchnia wewnętrzna 8.613,10 m2,</P><P>Powierzchnia zewnętrzna 1.488,00 m2.</P><P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera załącznik nr 3 do SIWZ – Opis przedmiotu zamówienia.</P><P>3. Szczegółowe warunki i zasady realizacji zamówienia oraz płatności określa Wzór umowy, stanowiący Załącznik nr 4 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90919000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90610000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90620000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90630000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL514"/><MAIN_SITE><P>Uniwersytet Wrocławski, ul. Św. Jadwigi 3/4 Wrocław</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1.1 Przedmiotem zamówienia jest sprzątanie pomieszczeń i posesji przy ul. Św. Jadwigi 3/4 we Wrocławiu.</P><P>Łączna powierzchnia objęta sprzątaniem wynosi: 10.101,10 m2 w tym:</P><P>Powierzchnia wewnętrzna 8.613,10 m2,</P><P>Powierzchnia zewnętrzna 1.488,00 m2.</P><P>1.2 Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera załącznik nr 3 do SIWZ – Opis przedmiotu zamówienia.</P><P>1.3 Szczegółowe warunki i zasady realizacji zamówienia oraz płatności określa Wzór umowy, stanowiący Załącznik nr 4 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Maszynowe czyszczenie posadzek kamiennych</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Termin płatności faktur</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>1. Termin wykonania zamówienia: 12 miesięcy od dnia podpisania umowy, ale nie wcześniej niż od 01.01.2020 r.</P><P>2. Zamawiający żąda wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % oferowanej ceny brutto.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp i spełniają warunki udziału w postępowaniu.2. Działalność prowadzona na potrzeby wykonania przedmiotu zamówienia nie wymaga posiadania specjalnych uprawnień.3. Do oferty każdy wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym w załączniku nr 2 do SIWZ (JEDZ) – złożone zgodnie z zapisami w rozdz. VII pkt 2 ppkt 4 SIWZ. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.4. Dokumenty składane na wezwanie zamawiającego:1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy,wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;2) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;3) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne - Załącznik nr 8 do SIWZ - albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;4) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne - Załącznik nr 9 do SIWZ;5) dokumentów dotyczących podmiotów trzecich, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia – jeśli wykonawca polega na zasobach podmiotu trzeciego.6) w przypadku złożenia oferty przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumentów dotyczących każdego z wykonawców, w celu wykazania braku istnienia wobec niego podstaw wykluczenia. Jeżeli oświadczenia i dokumenty, o których mowa powyżej sporządzone są w języku obcym, Wykonawca zobowiązany jest do przedstawienia ich tłumaczenia na język polski.5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej składa dokumenty zgodnie z zapisami wskazanymi w Rozporządzeniu Ministra Rozwoju z dn. 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia, oraz wskazanymi w SIWZ w rozdz. VI pkt 8, 9 i 10.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>I. Dokumenty składane na wezwanie zamawiającego – zgodnie z rozdz. VII pkt 3 ppkt 1÷3:1) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem wielkości sprzątanej powierzchni wewnętrznej, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane (załącznik nr 7 do SIWZ), oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego sługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert; 2) dokumenty dotyczące podmiotów trzecich, w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniuw zakresie w jakim Wykonawca powołuje się na ich zasoby – jeśli wykonawca polega na zasobach podmiotutrzeciego;3) w przypadku złożenia oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia,dokumenty dotyczące każdego z Wykonawców, odpowiednio w zakresie, w którym każdy z Wykonawcówspełnia warunki udziału.II. Jeżeli Wykonawca polegać będzie na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów musi udowodnićZamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, wszczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnychzasobów na potrzeby realizacji zamówienia.Ze zobowiązania lub innych dokumentów potwierdzających udostępnienie zasobów przez inne podmioty musibezspornie i jednoznacznie wynikać w szczególności:a) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia;c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia;d) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału wpostępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, którychwskazane zdolności dotyczą.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Wykonawca winien wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, należycie wykonał lub należycie wykonuje co najmniej dwie usługi sprzątania spełniające, każda z nich, poniższe warunki:</P><P>— usługa była wykonywana nieprzerwanie przez minimum 6 miesięcy *,</P><P>— usługa obejmowała/obejmuje sprzątanie powierzchni wewnętrznych, przy czym powierzchnia ta nie może być mniejsza niż 5 000 m2 (słownie m2: pięć tysięcy m2)</P><P>* - W przypadku usług będących w trakcie wykonywania wymaganie czasu wykonywania danej usługi dotyczy części umowy już zrealizowanej tj. od dnia rozpoczęcia wykonywania usługi do upływu terminu składania ofert.</P><P>2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie niniejszego zamówienia przez dwóch lub więcej Wykonawców, Zamawiający uzna warunki za spełnione jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców spełni wymagany warunek. Nie dopuszcza się łączenia potencjałów Wykonawców występujących wspólnie.</P><P>3. Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P><P>4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w rozdz. IV pkt. 1.2 ppkt 3 niniejszej SIWZ, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać będzie na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>5. Zamawiający jednocześnie informuje, iż „stosowna sytuacja” o której mowa w rozdz. IV pkt 4 niniejszej SIWZ wystąpi wyłącznie w przypadku kiedy:</P><P>a) Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, udowodni zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia</P><P>b) Zamawiający oceni, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13–22 i ust. 5 pkt 1 Pzp.</P><P>c) W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Zgodnie z zał.nr4 w par21 wzoru umowy:1.Pomniejszenia wynagrodzenia proporcjonalnie o wartość usług nie wykonywanych z powodu wyłączenia zużytkowania części pomieszczeń;2.Powiększenia wynagrodzenia proporcjonalnie o wartość usług ponownie wykonywanych;3.Zmiany wynagrodzenia Wykonawcy w następujących okolicznościach:a)w przypadku zmiany wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę albo wysokości minimalnej stawkigodzinowej, ustalonych na podstawie przepisów ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu zapracę (Dz.U. z 2018 r., poz. 2177);b)w przypadku zmiany zasad podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lubwysokości stawki na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne;c)w przypadku zmiany stawki podatku VAT od towarów i usług;d)w przypadku zmiany zasad gromadzenia i wysokości wpłat do pracowniczych planów kapitałowych, o którychmowa w ustawie z dnia 4.10.2018 o pracowniczych planach kapitałowych.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-15</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-13</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-15</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Biuro Zamówień Publicznych Uniwersytetu Wrocławskiego, ul. Kuźnicza 49/55, pok. 100, 50-138 Wrocław, POLSKA</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><RECURRENT_PROCUREMENT/><ESTIMATED_TIMING><P>Przewidywany termin publikacji kolejnych ogłoszeń:III kwartał 2019</P></ESTIMATED_TIMING><EINVOICING/><INFO_ADD><P>1. Oferta w swojej treści musi odpowiadać treści Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia. Oferta,oświadczenia oraz dokumenty, dla których Zamawiający określił wzory załączników do niniejszej SIWZ, winny być sporządzone zgodnie z tymi wzorami co do treści oraz opisu kolumn i wierszy.2. Na potrzeby oceny ofert, oferta musi zawierać następujące oświadczenia i dokumenty:1) Formularz oferty - Zał. nr 1 do SIWZ - w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym;2) Kalkulacja ceny - Zał. nr 5 do SIWZ – w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym;3) Aktualne oświadczenia o braku podstaw do wykluczenia i spełnienia warunków udziału w postępowaniu zgodnie z art. 25a Pzp – w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym;4) Pełnomocnictwo dla osoby/osób podpisującej/cych ofertę do podejmowania zobowiązań w imieniu Wykonawcy składającego ofertę, gdy prawo do podpisania oferty nie wynika z innych dokumentów do niej załączonych – w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym osoby/osób upoważnionej/upoważnionych do udzielenia pełnomocnictwa; 5) W przypadku złożenia oferty wspólnej przez kilku Wykonawców, należy przedstawić pełnomocnictwo— w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym osoby/osób upoważnionej/upoważnionych do udzielenia pełnomocnictwa, ustanawiające pełnomocnika do reprezentowania Wykonawców w postępowaniu o udzielenie zamówienia, albo reprezentowania i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Treść pełnomocnictwa powinna wskazywać rodzaj uprawnień, do których upoważniony jest pełnomocnik;6) Zobowiązanie podmiotów trzecich do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia (jeśli dotyczy) - Zał. nr 10 do SIWZ – w oryginale w postaci dokumentu elektronicznego lub elektronicznej kopii dokumentu lub oświadczenia poświadczonej za zgodność z oryginałem.3. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawyPzp.4. Wykonawca przystępujący do przetargu zobowiązany jest wnieść wadium, przed upływem terminu składania ofert, w wysokości: 4000 zł (słownie złotych: cztery tysiące złotych). 5. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art.86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tejsamej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp (według wzoru, zał. nr 6 doSIWZ). Wykonawca zobowiązany jest do przekazania tego oświadczenia w oryginale w postaci dokumentuelektronicznego lub elektronicznej kopii dokumentu poświadczonej za zgodność z oryginałem, zgodnie z rozdz.VII pkt 3 ppkt 2. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązaniaz innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wprzypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, ww. oświadczenie składa każdy zWykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.6. Wykonawca składa ofertę za pośrednictwem formularza do złożenia, zmiany, wycofania oferty lub wnioskudostępnego na ePUAP i udostępnionego również na miniPortalu. Klucz publiczny niezbędny do zaszyfrowaniaoferty przez Wykonawcę jest dostępny dla wykonawców na miniPortalu lub w zał. nr 12 do SIWZ.7. Zasady tworzenia i przesłania JEDZ opisane są w SIWZ.8. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nichpodstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału wpostępowaniu składa własny „jednolity dokument”, a także odrębne JEDZ dotyczące tych podmiotów. Wprzypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument składa każdy zWykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587800</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587803</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI (art. 179-198g) ustawy Pzp, 2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp. 3. Środkami ochrony prawnej, o których mowa w pkt 1 są:— odwołanie do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej, skarga do sądu 4. Odwołanie.a) Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.b) Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w terminach określonych w art. 182 ustawy Pzp, w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu 5. Skarga do sądu a) Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.b) Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego,za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi.c) Sąd rozpoznaje skargę niezwłocznie, nie później jednak niż w terminie 1 miesiąca od dnia wpłynięcia skargi do sądu.d) Od wyroku sądu lub postanowienia kończącego postępowania w sprawie, nie przysługuje skarga kasacyjna.Przepisu nie stosuje się do Prezesa Urzędu.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587800</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587803</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>