<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426547-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434595-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190927</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426547</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426547-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>https://www.nbp.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://e-zamowienia.nbp.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48732000">Data security software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48760000">Virus protection software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72250000">System and support services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72611000">Technical computer support services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1062577.00</VALUE></VALUES><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2019/S 007-011727</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190927 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Софтуерни пакети и информационни системи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Balíky programů a informační systémy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programpakker og informationssystemer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Softwarepaket und Informationssysteme</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Πακέτα λογισμικού και συστήματα πληροφορικής</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software package and information systems</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Paquetes de software y sistemas de información</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tarkvarapaketid ja infosüsteemid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ohjelmatuotteet ja tietojärjestelmät</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Logiciels et systèmes d'information</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software package and information systems</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programski paketi i informacijski sustavi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Szoftvercsomag és információs rendszerek</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacchetti software e sistemi di informazione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programinės įrangos paketai ir informacinės sistemos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programmatūras pakotne un informācijas sistēmas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pakketti tas-softwer u sistemi ta' informazzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software en informatiesystemen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pakiety oprogramowania i systemy informatyczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacotes de software e sistemas de informação</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pachete software şi sisteme informatice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Softvérové balíky a informačné systémy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programski paketi in informacijski sistemi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programvara och informationssystem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Narodowy Bank Polski</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Narodowy Bank Polski</OFFICIALNAME><ADDRESS>Świętokrzyska 11/21</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-919</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Ewa Duralska</CONTACT_POINT><PHONE>+48 221852359</PHONE><E_MAIL>DKRZprzetargi@nbp.pl</E_MAIL><FAX>+48 221851211</FAX><n2016:NUTS CODE="PL"/><URL_GENERAL>https://www.nbp.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://www.nbp.pl</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://e-zamowienia.nbp.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://oneplace.marketplanet.pl</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY_OTHER>polityka pieniężna</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Odnowienie wsparcia dla NAV (Fidelis)</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>SEZ/DKRZ-WPI1-ED-241-0227/DIT/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest:</P><P>1.1 zapewnienie świadczenia wsparcia technicznego dla sprzętu i oprogramowania przez producenta (maintenance) sprzętu i oprogramowania, zgodnie z wymaganiami Zamawiającego określonymi w Załączniku nr 8 do SIWZ;</P><P>1.2 świadczenie usług serwisowych dla sprzętu i oprogramowania, zgodnie z wymaganiami określonymi w Załączniku nr 8 do SIWZ;</P><P>1.3 specyfikacja sprzętu i oprogramowania oraz warunki świadczenia wsparcia technicznego oraz usług serwisowych określone są odpowiednio w Załącznikach nr 1 i 2 do umowy, stanowiącej Załącznik nr 8 do SIWZ.</P><P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz warunki i zasady realizacji zamówienia określone są we Wzorze umowy stanowiącym Załącznik nr 8 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1062577.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48732000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48760000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72250000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72611000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL911"/><n2016:NUTS CODE="PL921"/><MAIN_SITE><P>1. w Warszawie przy ul. Świętokrzyskiej 11/21 (Centralny Ośrodek Komputerowy),</P><P> 2. w Radomiu przy ul. Samorządowej 1 (Centrum Informatyki Resortu Finansów).</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest:</P><P>1.1 zapewnienie świadczenia wsparcia technicznego dla sprzętu i oprogramowania przez producenta (maintenance) sprzętu i oprogramowania, zgodnie z wymaganiami Zamawiającego określonymi w Załączniku nr 8 do SIWZ;</P><P>1.2 świadczenie usług serwisowych dla sprzętu i oprogramowania, zgodnie z wymaganiami określonymi w Załączniku nr 8 do SIWZ;</P><P>1.3 specyfikacja sprzętu i oprogramowania oraz warunki świadczenia wsparcia technicznego oraz usług serwisowych określone są odpowiednio w Załącznikach nr 1 i 2 do umowy, stanowiącej Załącznik nr 8 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1062577.00</VAL_OBJECT><DATE_START>2019-11-21</DATE_START><DATE_END>2020-11-20</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Szczegółowe terminy dotyczące realizacji zamówienia zostały określone w Załączniku nr 8 do SIWZ</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Zamawiający żąda złożenia:</P><P>1) wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert; </P><P>2) wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>1. Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzonej działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał lub wykonuje co najmniej 2 zamówienia (umowy), których przedmiot (każdego/-ej) obejmował (obejmuje): świadczenia usług wsparcia serwisowego Wykonawcy dla systemu zabezpieczeń informatycznych* nieprzerwanie przez okres co najmniej 12 miesięcy, a wartość (każdego/-ej) zamówienia (umowy) w ww. zakresie, wynosiła co najmniej 500 000,00 PLN brutto** w okresie nieprzerwanych 12 miesięcy.** </P><P>* Przez system zabezpieczeń informatycznych, Zamawiający rozumie np. systemy klasy Next Generation Firewall, Next Generation Intrusion Prevention System, system klasy anty APT, WAF, NAV lub systemy analityczne dla wspomagania procesu zarządzania ryzykiem związanym z wykrywaniem i zapobieganiem nadużyć (fraud detection). </P><P>** W przypadku gdy wartość zamówienia (umowy) wyrażona jest w innej walucie niż w złotych polskich, Zamawiający dokona przeliczenia wartości wykonanego zamówienia w innej walucie na złote polskie – na podstawie średniego kursu złotego w stosunku do walut obcych określonego w Tabeli Kursów Narodowego Banku Polskiego, obowiązującego na dzień publikacji ogłoszenia o przedmiotowym zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. </P><P>2. Wykonawca musi wykazać, że dysponuje następującymi osobami, które będą uczestniczyły w realizacji zamówienia, w szczególności będą wykonywać usługi wsparcia serwisowego, utrzymania systemu oraz analizy incydentów bezpieczeństwa oraz posiadają doświadczenie i kwalifikacje zawodowe w zakresie wykonywania usług wsparcia serwisowego dla systemu zabezpieczeń informatycznych***, tj.: </P><P>2.1. kierownikiem zespołu utrzymaniowego: Przez doświadczenie kierownika zespołu utrzymaniowego rozumie się: uczestniczenie w co najmniej 2 przedsięwzięciach w zakresie wykonywania usług wsparcia serwisowego dla systemów zabezpieczeń informatycznych***. Przez kwalifikacje zawodowe kierownika Zespołu utrzymaniowego rozumie się: posiadanie kompetencji do wykonywania usług dla systemów zabezpieczeń informatycznych***, potwierdzone co najmniej certyfikatami: CISSP, CISA, EC-Council Certified Ethical Hacker CEH, Offensive Security OSCE lub innymi równoważnymi dokumentami;</P><P>2.2. minimum 2 osobami, będącymi członkami zespołu ekspertów, z których każda posiada: kwalifikacje zawodowe w zakresie wykonywania usług wsparcia serwisowego dla systemu zabezpieczeń informatycznych***, potwierdzone certyfikatem lub zaświadczeniem o odbyciu szkolenia lub innym dokumentem wydanym przez podmioty do tego powołane. </P><P>*** Przez system zabezpieczeń informatycznych, Zamawiający rozumie np. systemy klasy Next Generation Firewall, Next Generation Intrusion Prevention System, system klasy anty APT, WAF, NAV lub systemy analityczne dla wspomagania procesu zarządzania ryzykiem związanym z wykrywaniem i zapobieganiem nadużyć (fraud detection).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Warunki realizacji umowy zawarto we Wzorze Umowy stanowiącym Załącznik nr 8 do SIWZ.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><ACCELERATED_PROC><P>Zamówienie zostało opublikowane we Wstępnym ogłoszeniu informacyjnym nr 2019/S 007-011727 z dnia 10.1.2019 r. i zostało zamieszczone w profilu nabywcy na co najmniej 35 dni i nie więcej niż 12 miesięcy przed dniem przekazania ogłoszenia o zamówieniu Urzędowi Publikacji Unii Europejskiej, co stosownie do art. 43 ust. 2b ustawy Prawo zamówień publicznych (dalej Pzp) umożliwia skrócenie terminu składania ofert.</P></ACCELERATED_PROC><CONTRACT_COVERED_GPA/><NOTICE_NUMBER_OJ>2019/S 007-011727</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-27</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-09-27</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Narodowy Bank Polski w Warszawie, ul. Jasna 8, POLSKA.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Osoby zainteresowane udziałem w jawnym otwarciu ofert proszone są o przybycie 15 minut przed wyznaczonym czasem w celu uzyskania przepustek (niezbędne jest posiadanie dowodu tożsamości, np. dowodu osobistego).</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>1. Wykonawca jest związany ofertą przez okres 60 dni.</P><P>2. Zamawiający ustala wadium w wysokości: 30 000,00 PLN (słownie złotych: trzydzieści tysięcy 00/100);</P><P>Szczegółowe informacje ws. wadium zawarte są w SIWZ.</P><P>3. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówienia, o których mowa w art. 67 ust.1 pkt 6 ustawy dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych (Dz.U. z 2018 r. poz. 1986 z późn. zm.), zwanej dalej ustawą.</P><P>4. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1, 2, 4-8 ustawy,</P><P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone przez Zamawiającego w niniejszym ogłoszeniu o zamówieniu i SIWZ zamieszczonej na stronie internetowej Zamawiającego.</P><P>5. Dla potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający zażąda:</P><P>5.1 wykazu usług wykonanych, o którym mowa w par. 2 ust. 4 pkt 2 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzaju dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016, poz. 1126 ze zm.) zwanego dalej rozporządzeniem ws. dokumentów;</P><P>5.2 wykazu osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia o których mowa w par. 2 ust. 4 pkt 10 rozporządzenia ws. dokumentów.</P><P>6. Dla potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Zamawiający zażąda:</P><P>6.1 oświadczeń i dokumentów, o których mowa w par. 5 pkt 1-6, 9 rozporządzenia w sprawie dokumentów,</P><P>6.2 oświadczenia, o którym mowa w par. 5 pkt 10 rozporządzenia ws. dokumentów,</P><P>6.3 dokumentów i oświadczeń, o których mowa w par. 7 i 8 w rozporządzenia ws. dokumentów.</P><P>7. W postępowaniu komunikacja między zamawiającym a wykonawcami odbywa się wyłącznie przy użyciu środków komunikacji elektronicznej i jest realizowana za pomocą Platformy Zakupowej NBP pod adresem https://oneplace.marketplanet.pl</P><P>8. Zamawiający w Załączniku nr 1 do SIWZ określił instrukcję obsługi (korzystania) Platformy Zakupowej NBP na portalu OnePlace w zakresie niezbędnym do używania środków komunikacji elektronicznej pomiędzy Zamawiającym oraz Wykonawcami.</P><P>9. Zamawiający przewiduje zastosowanie procedury postępowania, o której mowa w art. 24aa ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>10. Szczegółowe terminy wykonania zamówienia znajdują się we Wzorze Umowy stanowiącym Załącznik nr 8 do SIWZ.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587803</FAX><URL>www.uzp.gov/kio</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Środki ochrony prawnej przysługujące Wykonawcy w toku postępowania:</P><P>1. Wykonawcy oraz innemu podmiotowi przysługują środki ochrony prawnej opisane w Dziale VI ustawy, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest</P><P>Zobowiązany na podstawie ustawy.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>