<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426631-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435740-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426631</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426631-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.amw.com.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://amw.eb2b.com.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90910000">Cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90911200">Building-cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90620000">Snow-clearing services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="77314100">Grassing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL84">Podlaskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL62">Warmińsko-mazurskie</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190907</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по почистване на сгради, промишлени инсталации и превозни средства</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Úklidové služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rengøring</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reinigungsdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες καθαρισμού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cleaning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de limpieza</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Puhastusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Siivous- ja puhdistuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de nettoyage</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cleaning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge čišćenja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Takarítási szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di pulizia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Valymo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Uzkopšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tat-tindif</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reinigingsdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi sprzątania</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de limpeza</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de curăţenie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Upratovacie služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve čiščenja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Städning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Agencja Mienia Wojskowego, Oddział Regionalny w Olsztynie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Agencja Mienia Wojskowego, Oddział Regionalny w Olsztynie</OFFICIALNAME><NATIONALID>011263946</NATIONALID><ADDRESS>ul. Kasprowicza 1</ADDRESS><TOWN>Olsztyn</TOWN><POSTAL_CODE>10-219</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Ewelina Gulewicz</CONTACT_POINT><PHONE>+48 895363100</PHONE><E_MAIL>dzp.ol@amw.com.pl</E_MAIL><FAX>+48 895363180</FAX><n2016:NUTS CODE="PL62"/><URL_GENERAL>http://www.amw.com.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://amw.eb2b.com.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://amw.eb2b.com.pl</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>agencja wykonawcza</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>gospodarowanie mieniem Skarbu Państwa</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Usługa utrzymania czystości i koszenie – Białystok ul. Wiadukt 1 i 3</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>DZP-OO.7720.350.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90910000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest usługa utrzymania czystości i koszenie – Białystok ul. Wiadukt 1 i 3. </P><P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w załączniku nr 1 do SIWZ — Opis przedmiotu zamówienia.</P></SHORT_DESCR><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Białystok – utrzymanie czystości w częściach wspólnych</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90911200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90620000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL84"/><MAIN_SITE><P>Białystok, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest usługa utrzymania czystości – Białystok ul. Wiadukt 1 i 3. </P><P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w załączniku nr 1 do SIWZ — Opis przedmiotu zamówienia.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_END>2020-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>1. Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w kwocie: część nr 1: 1 000,00 PLN (słownie: tysiąc złotych). </P><P>2. Szczegółowe informacje dotyczące sposobu oraz terminu na wniesienie wadium zostały określone w rozdziale VIII SIWZ.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Białystok – koszenie terenów zielonych i zadrzewionych</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="77314100"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL84"/><MAIN_SITE><P>Białystok, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest usługa koszenia terenów zielonych. Zakres obowiązków dotyczących pielęgnacji zieleni: rozpoczęcie koszenia na przełomie marca i kwietnia, jednak termin ten uzależniony jest od wiosennej pogody oraz wzrostu trawy. Ostatnie koszenie przewidywane jest na przełomie października i listopada. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w załączniku nr 1 do SIWZ — Opis przedmiotu zamówienia.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_END>2020-11-30</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>1. Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w kwocie: część nr 2 — 200,00 PLN (dwieście złotych).</P><P>2. Szczegółowe informacje dotyczące sposobu oraz terminu na wniesienie wadium zostały określone w rozdziale VIII SIWZ.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. Wstępnym potwierdzeniem wykazania braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie złożone wraz z ofertą oświadczenie w formie JEDZ.</P><P>2. Przed udzieleniem zamówienia Zamawiający wezwie na podstawie art. 26 ust. 1 ustawy Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do przedłożenia oświadczeń lub dokumentów:</P><P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; b) oświadczenia Wykonawcy w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, sporządzonego według wzoru stanowiącego załącznik nr 4 do SIWZ; </P><P>c) oświadczenia Wykonawcy w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 22 ustawy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, sporządzonego według wzoru stanowiącego załącznik nr 5 do SIWZ.</P><P>3. Inne dokumenty: w celu wykazania braku podstaw wykluczenia, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej platformy https://amw.eb2b.com.pl, informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, Wykonawca przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności (wraz z dowodami potwierdzającymi, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu) lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy, sporządzone według wzoru stanowiącego załącznik nr 6 do SIWZ. </P><P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 2 lit. a), składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy. </P><P>5. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 4, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>6. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w ust. 2 lit. a), składa dokument, o którym mowa w ust. 4, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. 8. Dokumenty, o których mowa w ust. 4, 5, 6, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Szczegółowe informacje dotyczące składanych dokumentów znajdują się w SIWZ.</P></SUITABILITY><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Warunki realizacji umowy zostały określone w Istotnych postanowieniach umowy, stanowiących załącznik nr 7 do SIWZ.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert, za pośrednictwem Platformy zakupowej https://amw.eb2b.com.pl odbędzie się w siedzibie Zamawiającego, ul. Kasprowicza 1, 10-219 Olsztyn, sala konferencyjna, pokój 233, POLSKA.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><RECURRENT_PROCUREMENT/><ESTIMATED_TIMING><P>Sierpień 2020 rok.</P></ESTIMATED_TIMING><EINVOICING/><INFO_ADD><P>1. Zgodnie z art. 13 ust. 1 i 2 rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27.4.2016 r. w sprawie ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (ogólne rozporządzenie o ochronie danych) (Dz.U. UE L 119 z 4.5.2016, str. 1), dalej „RODO”, informuję, że:
</P><P>1) administratorem Pani/Pana danych osobowych jest Agencja Mienia Wojskowego z siedzibą przy ul. Nowowiejskiej 26 A, 00-911 Warszawa;
</P><P>2) administrator wyznaczył Inspektorem Ochrony Danych, z którym może się Pani/Pan kontaktować w sprawach związanych z ochrona danych poprzez pocztę elektroniczną na adres: iod@amw.com.pl lub listownie na adres Agencji Mienia Wojskowego, ul. Nowowiejska 26A, 00-911 Warszawa, z dopiskiem „Inspektor Ochrony Danych;
</P><P>3) Pani/Pana dane osobowe przetwarzane będą na podstawie art. 6 ust. 1 lit. c RODO w celu związanym z postępowaniem o udzielenie zamówienia publicznego;
</P><P>4) odbiorcami Pani/Pana danych osobowych będą osoby lub podmioty, którym udostępniona zostanie dokumentacja postępowania w oparciu o art. 8 oraz art. 96 ust. 3 ustawy;
</P><P>5) Pani/Pana dane osobowe będą przechowywane, zgodnie z art. 97 ust. 1 ustawy, przez okres 4 lat od dnia zakończenia postępowania o udzielenie zamówienia, a w przypadku treści umowy przez okres 10 lat lub dłużej w przypadku umowy zawartej na czas powyżej 10 lat, wówczas na okres jej trwania;
</P><P>6) obowiązek podania przez Panią/Pana danych osobowych bezpośrednio Pani/Pana dotyczących jest wymogiem ustawowym określonym w przepisach ustawy, związanym z udziałem w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego; konsekwencje niepodania określonych danych wynikają z ustawy;
</P><P>7) w odniesieniu do Pani/Pana danych osobowych decyzje nie będą podejmowane w sposób zautomatyzowany, stosowanie do art. 22 RODO;
</P><P>8) posiada Pani/Pan: 
</P><P>a) na podstawie art. 15 RODO prawo dostępu do danych osobowych Pani/Pana dotyczących;
</P><P>b) na podstawie art. 16 RODO prawo do sprostowania Pani/Pana danych osobowych (skorzystanie z prawa do sprostowania nie może skutkować zmianą wyniku postępowania o udzielenie zamówienia publicznego ani zmianą postanowień umowy w zakresie niezgodnym z ustawą oraz nie może naruszać integralności protokołu oraz jego załączników);
</P><P>c) na podstawie art. 18 RODO prawo żądania od administratora ograniczenia przetwarzania danych osobowych z zastrzeżeniem przypadków, o których mowa w art. 18 ust. 2 RODO (prawo do ograniczenia przetwarzania nie ma zastosowania w odniesieniu do przechowywania, w celu zapewnienia korzystania ze środków ochrony prawnej lub w celu ochrony praw innej osoby fizycznej lub prawnej, lub z uwagi na ważne względy interesu publicznego Unii Europejskiej lub państwa członkowskiego);
</P><P>d) prawo do wniesienia skargi do Prezesa Urzędu Ochrony Danych Osobowych, gdy uzna Pani/Pan, że przetwarzanie danych osobowych Pani/Pana dotyczących narusza przepisy RODO;
</P><P>9) nie przysługuje Pani/Panu:
</P><P>a) w związku z art. 17 ust. 3 lit. b, d lub e RODO prawo do usunięcia danych osobowych;
</P><P>b) prawo do przenoszenia danych osobowych, o którym mowa w art. 20 RODO;
</P><P>c) na podstawie art. 21 RODO prawo sprzeciwu, wobec przetwarzania danych osobowych, gdyż podstawą prawną przetwarzania Pani/Pana danych osobowych jest art. 6 ust. 1 lit. c RODO; 
</P><P>10) skorzystanie przez Panią/Pana, z uprawnienia do sprostowania lub uzupełnienia danych osobowych, o którym mowa w art. 16 rozporządzenia ogólnego, nie może skutkować zmianą wyniku postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, ani zmianą postanowień umowy w zakresie niezgodnym z ustawą, ani nie może naruszać integralności protokołu postępowania o udzielenie zamówienia publicznego oraz jego załączników. Pozostałe informacje znajdują się w części XVIII SIWZ.
</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy.</P><P>2. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób. </P><P>3. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P><P>4. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 2 i ust. 3 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto, lub przy zachowaniu należytej staranności, można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławcze</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-07</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>