<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="426611-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-437077-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191018</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-426611</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:426611-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.bescha.bund.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280911</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72610000">Computer support services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72611000">Technical computer support services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE3">BERLIN</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE30">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA22">Bonn, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191018 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Бон</TI_TOWN><TI_TEXT><P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βόννη</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Bona</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Bonna</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Bona</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Beschaffungsamt des Bundesministeriums des Innern</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Beschaffungsamt des Bundesministeriums des Innern</OFFICIALNAME><ADDRESS>Brühler Straße 3</ADDRESS><TOWN>Bonn</TOWN><POSTAL_CODE>53119</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 22899610-2910</PHONE><E_MAIL>B14.15@bescha.bund.de</E_MAIL><FAX>+49 2289910610-2910</FAX><n2016:NUTS CODE="DEA22"/><URL_GENERAL>http://www.bescha.bund.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><CENTRAL_PURCHASING/><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280911</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>http://www.evergabe-online.de</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Betriebsunterstützung IKT Infrastruktur</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>B 14.15 - 0020/18/VV: 1</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>IT Unterstützungsleistungen BMI.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72610000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72611000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DE3"/><n2016:NUTS CODE="DE30"/><MAIN_SITE><P>Berlin</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Es wird ein Rahmenvertrag über IT Unterstützungsleistungen in den Bereichen Betrieb, Operating und Monitoring der IT Infrastruktur des Bundesministerium des Innern ausgeschrieben. Die Laufzeit beginnt zum 1.1.2020 und erstreckt sich über einen Zeitraum von 4 Jahren. Es ist eine Verlängerungsoption (2 * 1 Jahr) vorgesehen.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Eine zweifache Verlängerung des Vertrages um jeweils weitere 12 Monate ist vorgesehen, sofern der Vertrag nicht 2 Monate vor dem jeweiligen Vertragsende gekündigt wird.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Die „Anlage Eigenerklaerung-Ausschlussgruende“ ist vom Bieter auszufüllen und dem Angebot beizufügen. Vor der Auftragsvergabe wird von der Vergabestelle eine Gewerbezentralregisterauskunft eingeholt. Für einen Zuschlag kommt nur ein Bieter in Frage, der keine auftragsverhindernden Eintragungen besitzt.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Die „Anlage Unternehmensdaten“ ist vom Bieter auszufüllen und dem Angebot beizufügen.</P><P>EK 2.1) Stellen Sie Ihr Unternehmen und Ihr Leistungsportfolio bezogen auf den Ausschreibungsgegenstand dar (max. 5 DIN A 4 Seiten). Gehen Sie auf wesentliche unternehmensbezogene Informationen wie z. B. Niederlassungen in Deutschland, Hauptsitz, Gründungsjahr, Mitarbeiteranzahl, Leistungen in der öffentlichen Verwaltung ein.</P><P>(Nachweis in Ihrem Angebotstext)</P><P>EK 2.2) Um das geplante Auftragsvolumen abdecken zu können, muss der AN über mind. 50 Mitarbeiter verfügen.</P><P>(Nachweis in Ihrem Angebotstext)</P><P>EK 2.3) Geben Sie den Jahresumsatz Ihres Unternehmens (in Euro) jeweils für die Jahre 2016, 2017, 2018 an.</P><P>Bewerbergemeinschaften sowie Nachunternehmerkonstellationen können Ihre Jahresumsätze addiert angeben.</P><P>(Nachweis in Ihrem Angebotstext)</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>EK 2.1) Die Unternehmensdarstellung lässt erkennen, dass die nachgefragte Leistung ein prominentes Geschäftsfeld des Unternehmens ist (Ausschlusskriterium);</P><P>EK 2.2) Die Anzahl der Mitarbeiter in 2019 ist größer 50 (Ausschlusskriterium);</P><P>EK 2.3) Das arithmetische Mittel der Umsatzzahlen ist größer als 6 Milllionen EUR netto (Ausschlusskriterium).</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>EK1.1) Benennen Sie mindestens 5 mit dem Leistungsgegenstand vergleichbare Referenzaufträge, die den unterschiedlichen Schwerpunkten der ausgeschriebenen IT Unterstützungsleistungen zugeordnet werden können. Die Referenzen dürfen nicht älter als 2 Jahre alt sein. Erwartet werden insbesondere langfristige Tätigkeiten im Rahmen von Betriebsunterstützungsleistungen für Behörden oder Unternehmen mit einem Mindestumfang von 6 Personenmonaten. Aussagekräftig sind Referenzen in Bezug auf Rahmenverträge, die derartige Leistungen umfassen:</P><P>Eine Referenz ist vergleichbar wenn mindestens diese Kriterien erfüllt sind:</P><P>— die Referenz beschreibt den Einsatz von Mitarbeitern die mindestens eine Tätigkeit aus dem folgenden beinhaltet:</P><P>1) Client Management – Bereich SW-Implementierung</P><P>Projekte mit Test, Paketierung, Update-und Treibermanagement</P><P>Softwareverteilung mit Hilfe von MS SCCM CB, Microsoft Windows 7/10 (CB und LTSC), Microsoft Office 2010/2016;</P><P>2) Client Management – Bereich Konfiguration des Standardclients</P><P>Microsoft Windows 7/10 (SAC oder LTSC), Microsoft Office 2010/2016, Active Directory und Client-GroupPolicies (lokal und zentral), Client-Profilmanagement;</P><P>3) Client Management – Bereich Terminaserver/Netscaler</P><P>Citrix Terminal Server (XenApp), Citrix Provisioning Services, Citrix Netscaler;</P><P>4) Application Service – Bereich Kommunikation</P><P>Microsoft Exchange 2016 sowie MS Outlook 2016, Skype for Business 2016;</P><P>5) Application Service – Bereich Application Service</P><P>Suse Linux Enterprise Server 11/12 und Vorgängerversionen, Oracle Enterprise Linux, Microsoft Sharepoint /2016, Microsoft SQL Server 2016, Oracle DB, JBOSS und Tomcat-basierte Anwendungen;</P><P>6) Bereich Elektronische Akte</P><P>Domea Windesk, Domea Windesk Skriptprogrammierung im Win-Desk-Umfeld;</P><P>7) Bereich Hintergrundsysteme-Datenhaltung/Datensicherung/HW-Server</P><P>Hardware-Serverbetrieb (inbs. HP-Server), Microsoft Windows Server 2008/2012/2016, Datensicherung, (insb. DELL/EMC-Networker, DataDomain-Systeme, Bandsicherung, insb. HP), Betrieb von Speicherinfrastrukturen (insb. EMC-Speichersysteme (Unity, VPlex), SAN-Betrieb, NetApp-Fileserver-Betrieb;</P><P>8) Bereich Netzwerk</P><P>Netzwerktechnik speziell mit dem Hersteller Cisco Cisco Prime Infrastructure;</P><P>9) Bereich VoIP-Infrastruktur</P><P>Cisco Callmanager, Cisco Prime Infrastructure;</P><P>10) Referenzen mit von Ihnen durchgeführtem Projektmanagement.</P><P>Mit Aussagen zum genauen Inhalt der P-Leitung und Umfang des IT Projektes sowie zu verwendeten Projektmanagementstandards:</P><P>— die MA müssen über einen längeren Zeitraum (mind. 100 PT je Mitarbeiter) mit einem Thema aus den Schwerpunkten beschäftigt gewesen sein,</P><P>— in den 5 Referenzen müssen je Referenz unterschiedliche Schwerpunkte nachgewiesen werden.</P><P>Die Vertragslaufzeit muss noch nicht abgeschlossen sein. Gehen Sie detailliert, systematisch und nachvollziehbar auf Ihre spezifischen Leistungen im Ausschreibungskontext, Vergleichbarkeit bzw. Unterschiede zu den hier angefragten Leistungen ein. Die für die Leistungserbringung vorgesehenen Mitarbeiter müssen jeweils in mindestens einem Projekt eingesetzt worden sein. Benennen Sie je Referenzprojekt mindestens einen kundenseitigen Ansprechpartner.</P><P>(Nachweis in ihrem Angebotstext)</P><P>EK1.2) Erläutern Sie bitte, wie Sie die laufende Qualifikation der von Ihnen angebotenen Mitarbeiter zum dauerhaften Einsatz in neuen Technologien und Methoden sicherstellen. Gehen Sie hierbei auf Ihr Schulungs- und/oder Qualifikationsmanagement, unabhängig vom Projektmanagement, ein.</P><P>(Nachweis in ihrem Angebotstext)</P><P>EK 1.3) Verfügen Sie oder eines der mit anbietenden Subunternehmer über eine Citrix Solution Advisor Partnerschaft (Gold bzw. Platinum)?</P><P>Fortsetzung siehe unter VI.3).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>EK 1.1 Referenzen:</P><P>Es wurden mindestens 5 vergleichbare Referenzen eingereicht, die die Mindestanforderungen erfüllen (Ausschlusskriterium).</P><P>EK 1.2 Qualifizierungskonzept:</P><P>Die Darstellung lässt ein Konzept der kontinuierlichen Mitarbeiterfortbildung erkennen und es gibt ein überzeugendes Qualitätssicherungskonzept für diese kontinuierliche Fortbildung (Ausschlusskriterium).</P><P>EK 1.3 Citrix Partnerschaft:</P><P>Der Anbieter verfügt über die gewünschte Partnerschaft oder erfüllt nachweislich die 4 geforderten Kriterien (Ausschlusskriterium).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>SÜ A.1 Geheimschutzbetreuung</P><P>Der Auftragnehmer muss sich bereits in der Geheimschutzbetreuung durch das Bundesministerium für Wirtschaft (BMWi) und Energie befinden. (Nachweis im Angebotstext)</P><P>SÜ A.2 Sicherheitsüberprüfung</P><P>Es muss die Bereitschaft bestehen, die eingesetzten Mitarbeiter nach SÜG (Stufe 2) überprüfen zu lassen.</P><P>(Nachweis im Angebotstext).</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><JUSTIFICATION><P>Sicherheitsüberprüfungsprozesse können zur Laufzeit des Vertrages den Einsatz von neuen Mitarbeitern verzögern. Um Personalkontinuität und Servicequalität dennoch sicherstellen zu können, wird eine optionale längere Laufzeit vorgesehen.</P></JUSTIFICATION></FRAMEWORK><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-18</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:30</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-30</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-21</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>09:58</TIME_OPENING_TENDERS><INFO_ADD><P>Entfällt</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>Fortsetzung zu EK 1.3 Partnerschaften, Citrix:</P><P>Sollten Sie derzeit nicht über eine solche Partnerschaft verfügen, erläutern Sie bitte, inwieweit Sie in gleicher Weise wie die zertifizierten Partner die folgenden Kriterien erfüllen:</P><P>– Sie sind berechtigt im Problemfall ein Troubleshooting-Ticket bei der Fa. Citrix eröffnen zu können,</P><P>– Sie verfügen über außergewöhnliches Fachwissen zum gesamten Citrix-Produktportfolio (Citrix TS, PVS, Netscaler),</P><P>– Sie haben bereits eng bei Vertriebs-, Implementierungs- und Consulting-Projekten mit Citrix zusammengearbeitet,</P><P>– Sie verfügen über Consultants mit der höchsten Qualifizierungsstufe (Nachweis in Ihrem Angebotstext).</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME><ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS><TOWN>Bonn</TOWN><POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 2289499-0</PHONE><E_MAIL>vk@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL><FAX>+49 2289499-163</FAX><URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Unternehmen haben einen Anspruch auf Einhaltung der bieter- und bewerberschützenden Bestimmungen über das Vergabeverfahren gegenüber dem öffentlichen Auftraggeber, Bundesrepublik Deutschland, vertreten durch das Beschaffungsamt des Bundesministeriums des Innern (BeschA).</P><P>Sieht sich ein am Auftrag interessiertes Unternehmen durch Nichtbeachtung von Vergabe-vorschriften in seinen Rechten verletzt, ist der Verstoß innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gegenüber dem BeschA zu rügen (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1 Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB)). Verstöße, die aufgrund der Bekanntmachung oder der Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zu der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder Angebotsabgabe gegenüber dem BeschA gerügt werden (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 2 und 3 GWB).</P><P>Teilt das BeschA dem Unternehmen mit, seiner Rüge nicht abhelfen zu wollen, so besteht die Möglichkeit, innerhalb von 15 Tagen nach Eingang der Mitteilung einen Antrag auf Nachprüfung bei der Vergabekammer zu stellen (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB).</P><P>Bieter, deren Angebote für den Zuschlag nicht berücksichtigt werden sollen, werden vor dem Zuschlag gemäß § 134 Abs. 1 GWB darüber informiert. Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung dieser Information durch das BeschA geschlossen werden; bei Übermittlung per Fax oder auf elektronischem Wege beträgt diese Frist 10 Kalendertage. Sie beginnt am Tag nach Absendung der Information durch das BeschA.</P><P>Ein Antrag auf Nachprüfung ist schriftlich an die Vergabekammern des Bundes beim Bundeskartellamt, Villemombler Straße 76, 53123 Bonn zu richten.</P><P>Hinweis: Das BeschA ist im Falle eines Nachprüfungsantrags verpflichtet, die Vergabeakten, die auch die abgegebenen Angebote enthalten, an die Vergabekammer weiterzuleiten. Die Beteiligten haben ein Recht auf Akteneinsicht. Um Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse zu wahren, teilen Sie uns konkret mit Bezug auf die entsprechenden Dokumente des Angebotes mit, welche Informationen als Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse zu behandeln sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>