<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427194-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434569-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191030</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427194</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427194-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://mzklezajsk.pl/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://mzklezajsk.pl/i/przetargi/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191030 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01E05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Leżajsk</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejski Zakład Komunalny Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Miejski Zakład Komunalny Sp. z o.o.</OFFICIALNAME><NATIONALID>8160001975</NATIONALID><ADDRESS>ul. Żwirki i Wigury 3</ADDRESS><TOWN>Leżajsk</TOWN><POSTAL_CODE>37-300</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Joanna Buczkowska-Czubat</CONTACT_POINT><PHONE>+48 172420858</PHONE><E_MAIL>mzklezajsk@mzklezajsk.pl</E_MAIL><FAX>+48 172420858</FAX><n2016:NUTS CODE="PL"/><URL_GENERAL>http://mzklezajsk.pl/</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://mzklezajsk.pl/o-nas/dzialalnosc-spolki/</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://mzklezajsk.pl/i/przetargi/</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://platformazakupowa.pl/pn/mzklezajsk</URL_PARTICIPATION><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Rozbudowa oczyszczalni ścieków w Leżajsku wraz z rozbudową i przebudową infrastruktury towarzyszącej</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>1/09/2019/JRP</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem niniejszego zamówienia są prace projektowe oraz roboty budowlane obejmujące prace modernizacyjne w tym rozbudowę, prace remontowe wraz z wymianą sprzętu i wyposażenia oczyszczalni ścieków w Leżajsku. Zakres działań planowanych do realizacji w ramach zamówienia, z uwzględnieniem przyjętego podziału na części, obejmuje obiekty oczyszczalni ścieków wyliczone w ramach opisu kolejnych 6 części zamówienia, tak jak wskazano w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW).</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 4 oraz 5 cz. I SIWZ (IDW), a także w cz. III SIWZ (PFU).</P></SHORT_DESCR><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Zadanie nr 1 — Część elektroenergetyczna</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45300000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Miejska Oczyszczalnia Ścieków w Leżajsku, ul. Siedlanka Boczna 2, 37-300 Leżajsk, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia dla części I zamówienia — zadanie nr 1 jest:</P><P>Modernizacja systemu elektroenergetycznego.</P><P>Modernizacja Stacji Transformatorowej obejmuje następujące elementy:</P><P>— rozdzielnica średniego napięcia:</P><P>— rozdzielnica niskiego napięcia</P><P>— transformatory</P><P>— układ pomiarowo-rozliczeniowy</P><P>— bateria kondensatorowa</P><P>— układ zasilania rezerwowego oczyszczalni</P><P>— rozdzielnice obiektowe</P><P>— linie elektroenergetyczne</P><P>— kanalizacja teletechniczna</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia dla części I zamówienia znajduje się w rozdziale 6.1.15 Programu Funkcjonalno-Użytkowego (PFU), stanowiącego cz. III SIWZ (Opis przedmiotu zamówienia).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-0155/16</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Zadanie nr 2 — Część mechaniczna</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Miejska Oczyszczalnia Ścieków w Leżajsku, ul. Siedlanka Boczna 2, 37-300 Leżajsk, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem Części 2 zamówienia — zadanie nr 2 jest:</P><P>1. Komora przelewu burzowego.</P><P>Realizując postanowienia decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach w zakresie redukcji uciążliwości zapachowej oczyszczalni należy wykonać remont komory. Jest to obiekt istniejący, w stałej eksploatacji.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w rozdziale 6.1.1 cz.III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).</P><P>2. Budynek krat gęstych.</P><P>Obiekt istniejący, w stałej eksploatacji. W obiekcie zabudowane są nowe urządzenia, nie wymaga się żadnych prac związanych z nimi. Wymaga się modyfikacji systemu wentylacji – poprzez wprowadzenie hermetyzacji kanałów, urządzeń i stanowisk kontenerów.</P><P>Szczegółowy opis obiektu znajduje się w rozdziale 6.1.2 cz.III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).</P><P>3. Remont piaskownika w tym wykonanie AKPiA piaskownika.</P><P>Obiekt istniejący, w stałej eksploatacji. Przewiduje się jego remont i wykonanie systemu AKPiA.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w rozdziale 6.1.4 cz.III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-0155/16</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="3"><TITLE><P>Zadanie 3 – Część Imhoffa (zbiornik retencyjny)</P></TITLE><LOT_NO>3</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Miejska Oczyszczalnia Ścieków w Leżajsku, ul. Siedlanka Boczna 2, 37-300 Leżajsk, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia dla części 3 zamówienia — Zadanie nr 3 jest:</P><P>Adaptacja trzeciego osadnika Imhoffa do roli zbiornika retencyjnego.</P><P>W ramach realizacji rozbudowy należy wykonać adaptacje trzeciego osadnika Imhoffa na zbiornik retencyjny poprzez usunięcie bocznych koryt przepływowych. Należy wykonać komorę rozprężną ścieków – pozwalającą na prawidłowe wykorzystanie zbiornika retencyjnego wyposażoną w układ rozdziału na 3 komory (2 osadniki i trzeci – zaadaptowany na zbiornik retencyjny).</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w rozdziale 6.1.5 cz.III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-0155/16</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="4"><TITLE><P>Zadanie 4 – Budynki administracyjne</P></TITLE><LOT_NO>4</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Miejska Oczyszczalnia Ścieków w Leżajsku, ul. Siedlanka Boczna 2, 37-300 Leżajsk, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia dla części IV zamówienia — zadanie nr 4 jest:</P><P>1. Wykonanie wiaty na sprzęt na placu manewrowym w ramach zadania należy wykonać wiatę na środki transportu – 6 zadaszonych stanowisk na pojazdy ciężarowe. Stanowiska osłonić pełnymi ścianami bocznymi (i tylną). Wykonać odwodnienie wyposażone w separator olejów. Wjazd wyposażyć w odwodnienie liniowe na całej długości. Wiatę wyposażyć w oświetlenie wewnętrzne oraz punkty przyłączenia energii elektrycznej (230 i 400 V) – przy każdym stanowisku. Po stronie wjazdu wykonać 3 punkty czerpalne wody (na środku i po bokach).</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się rozdziale 6.1.17 cz.III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy.</P><P>2. Budynek administracyjno-socjalny wraz z garażami i obiektami kompleksu zaplecza.</P><P>Aby zapewnić prawidłową obsługę zmodernizowanej oczyszczalni, konieczne jest zapewnienie prawidłowych warunków dla pracowników obsługi. Konieczne jest przeprowadzenie następujących prac zapewniających prawidłowe funkcjonowanie obiektu:</P><P>— przebudowa dachu nad budynkiem i garażami na dwuspadowy,</P><P>— docieplenie oraz remont elewacji zewnętrznej,</P><P>— remont i przebudowa szatni z łazienkami,</P><P>— remont i przebudowa sterowni.</P><P>Garaże i warsztaty: naprawa i uzupełnienie tynków, malowanie, wymiana i dostosowanie instalacji elektrycznej, grzewczej oraz wykonać kompleksową wymianę instalacji wentylacyjnej. Pełna termomodernizacja budynków.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w rozdziale 6.1.19 cz.III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-0155/16</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="5"><TITLE><P>Zadanie 5 – Gospodarka osadowa</P></TITLE><LOT_NO>5</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Miejska Oczyszczalnia Ścieków w Leżajsku, ul. Siedlanka Boczna 2, 37-300 Leżajsk, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia dla części V — zadanie nr 5 jest:</P><P>1. Rozbudowa układu zagęszczania osadu i wymiana wirówki odwadniającej.</P><P>Obiekty istniejące, w stałej eksploatacji. W skład układu zagęszczania wchodzą:</P><P>— stacja zagęszczania</P><P>— zagęszczacze grawitacyjne</P><P>— komory rozdzielczo-pomiarowe osadu zagęszczonego i nadmiernego</P><P>— zbiorniki osadów zagęszczonych</P><P>— pompownia osadów zagęszczonych</P><P>— wirówka (2 sztuki)</P><P>Wymaga się rozbudowy budynku i wykonania dwóch linii zagęszczania osadu nadmiernego. Nowy układ zagęszczania należy włączyć w część osadową oczyszczalni ścieków</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w rozdziale 6.1.11 cz.III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-0155/16</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="6"><TITLE><P>Zadanie 6 – Część biologiczna</P></TITLE><LOT_NO>6</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Miejska Oczyszczalnia Ścieków w Leżajsku, ul. Siedlanka Boczna 2, 37-300 Leżajsk, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia dla części VI zamówienia — zadanie nr 6 jest
</P><P>1. Modernizacja pompowni głównej (ograniczony zakres).
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.3 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>2. Modernizacja pompowni ścieków II stopnia.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.6 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>3. Modernizacja i rozbudowa reaktorów biologicznych.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.7 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>4. Modernizacja osadników wtórnych wraz z komorą rozdziału
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.8 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>5. Wykonanie stacji dmuchaw.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.9 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>6. Modernizacja pompowni recyrkulacji.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.10 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>7. Modernizacja układu pomiarowego ścieków oczyszczonych.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.12 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>8. Wymiana klapy przeciwpowodziowej.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.13 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>9. Wykonanie nowego kompletnego AKPiA.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.14 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>10. Dostosowanie układu komunikacyjnego.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.16 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>11. Wyposażenie przedmiotu zamówienia w biofiltry redukujące uciążliwości zapachowe.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.18 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P><P>12. Sieci zewnętrzne i technologiczne.
</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w pkt 5 cz. I SIWZ (IDW) oraz w rozdziale 6.1.21 cz. III SIWZ (OPZ) — Program Funkcjonalno-Użytkowy (PFU).
</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">45</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-0155/16</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Zamawiający nie formułuje żadnych wymagań w tym zakresie.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Warunek, o którym mowa w punkcie 9.1.2) cz. I SIWZ (IDW), a dotyczący zdolności ekonomicznej lub finansowej zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:
</P><P>dla części zamówienia nr 1 — posiada środki finansowe lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej: 705 000,00 PLN,
</P><P>dla części zamówienia nr 2 — posiada środki finansowe lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej: 525 000,00 PLN,
</P><P>dla części zamówienia nr 3 — posiada środki finansowe lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej: 870 000,00 PLN,
</P><P>dla części zamówienia nr 4 — posiada środki finansowe lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej: 1 410 000,00 PLN,
</P><P>dla części zamówienia nr 5 — posiada środki finansowe lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej: 645 000,00 PLN,
</P><P>dla części zamówienia nr 6 — posiada środki finansowe lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej: 2 085 000,00 PLN.
</P><P>Pełny opis kryteriów kwalifikacji w zakresie zdolności finansowej znajduje się w pkt 9.2.2) cz. I SIWZ (IDW).
</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. Warunek, o którym mowa w punkcie 9.1.3) cz. I SIWZ (IDW), a dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:
</P><P>Dla części zamówienia nr 1 —  w okresie ostatnich siedmiu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na zaprojektowaniu i wykonaniu robót budowlanych obejmujących budowę/ modernizację/ rozbudowę/ przebudowę stacji transformatorowej średniego napięcia.
</P><P>Dla części zamówienia nr 2 —  w okresie ostatnich siedmiu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na zaprojektowaniu i wykonaniu robót budowlanych obejmujących budowę/ modernizację/ rozbudowę/ przebudowę zespołu urządzeń oczyszczalni ścieków o przepustowości nie mniejszej niż 10 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, co najmniej w zakresie następujących obiektów: komory przelewu burzowego, budynku/obiektu krat gęstych, piaskownika albo części mechanicznej takiej oczyszczalni
</P><P>Dla części zamówienia nr 3 —  w okresie ostatnich siedmiu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na zaprojektowaniu i wykonaniu robót budowlanych obejmujących budowę/ modernizację/ rozbudowę/ przebudowę zespołu urządzeń oczyszczalni ścieków o przepustowości nie mniejszej niż 10 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, co najmniej w zakresie zbiornika retencyjnego;
</P><P>Dla części zamówienia nr 4 —  w okresie ostatnich siedmiu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na zaprojektowaniu i wykonaniu robót budowlanych obejmujących budowę/ modernizację/ rozbudowę/ przebudowę budynku administracyjno-socjalnego o kubaturze powyżej 1 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>.</P><P>Dla części zamówienia nr 5 —  w okresie ostatnich siedmiu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na zaprojektowaniu i wykonaniu robót budowlanych obejmujących budowę/ modernizację/ rozbudowę/ przebudowę zespołu urządzeń oczyszczalni ścieków o przepustowości nie mniejszej niż 10 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, co najmniej w zakresie, stacji zagęszczania osadów, zagęszczacza grawitacyjnego, komory rozdzielczo-pomiarowej osadu zagęszczonego i nadmiernego, zbiornika osadów zagęszczonych, pompowni osadów zagęszczonych, wirówki albo części osadowej takiej oczyszczalni;
</P><P>Dla części zamówienia nr 6 —  w okresie ostatnich siedmiu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na zaprojektowaniu i wykonaniu robót budowlanych obejmujących budowę/ modernizację/ rozbudowę/ przebudowę zespołu urządzeń oczyszczalni ścieków o przepustowości nie mniejszej niż 10 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, co najmniej w zakresie pompowni głównej, pompowni ścieków II stopnia, reaktorów biologicznych, stacji dmuchaw, pompowni recyrkulacji, układu pomiarowego ścieków oczyszczonych, klapy przeciwpowodziowej, sieci i urządzeń w zakresie AKPiA, układu komunikacyjnego obiektu oczyszczalni, biofiltra ALBO części biologicznej takiej oczyszczalni.
</P><P>Szczegółowy i pełny opis kryterium kwalifikacji w zakresie zdolności technicznej znajduje się w pkt 9.2.3) cz. I SIWZ (IDW).
</P><P>2. Ponadto warunek, o którym mowa w pkt 9.1.3) cz. I SIWZ (IDW), a dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej zostanie spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, iż dysponuje osobami zdolnymi do wykonania zamówienia. Wykaz wymaganych osób zdolnych do wykonania zamówienia (specjalistów) dla każdej części zamówienia (zadania) odrębnie znajduje się w pkt 9.2.4) cz. I SIWZ (IDW).
</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><RULES_CRITERIA><P>Wykluczeniu z postępowania podlegają Wykonawcy, wobec których zachodzą podstawy wykluczenia wskazane w art. 24 ust 1 pkt 12)—23) ustawy Pzp (obligatoryjne podstawy wykluczenia) oraz podstawy wykluczenia wskazane w art. 24 ust 5 pkt 1) ustawy pzp (fakultatywne podstawy wykluczenia ustalone przez Zamawiającego), z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 ustawy Pzp.</P><P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów, jakie powinni dostarczyć Wykonawcy w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu znajduje się w pkt 10 cz.I SIWZ (IDW).</P></RULES_CRITERIA><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Wykonawca zobowiązany jest zabezpieczyć swą ofertę wadium w kwocie:
</P><P>dla części zamówienia nr 1 — 13 000,00 PLN (słownie: trzynaście tysięcy złotych),
</P><P>dla części zamówienia nr 2 — 10 000,00 PLN (słownie: dziesięć tysięcy złotych),
</P><P>dla części zamówienia nr 3 — 17 000,00 PLN (słownie: siedemnaście tysięcy złotych),
</P><P>dla części zamówienia nr 4 — 27 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia siedem tysięcy złotych),
</P><P>dla części zamówienia nr 5 — 42 000,00 PLN (słownie: czterdzieści dwa tysiące złotych),
</P><P>dla części zamówienia nr 6 — 180 000,00 PLN (słownie: sto osiemdziesiąt tysięcy złotych).
</P><P>Uwaga: Wykonawca składający ofertę dla więcej niż jednej części zamówienia zobowiązany jest do zabezpieczenia swojej oferty wadium dla każdej wybranej części zamówienia z osobna.
</P><P>Wymagania co do formy wadium oraz pozostałe wymagania dotyczące wadium zostały określone w pkt 12 cz. I SIWZ (IDW).
</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Wszelkie rozliczenia związane z realizacją zamówienia publicznego, którego dotyczy niniejsze ogłoszenie, dokonywane będą w złotych polskich [PLN]. Wykonawca ma możliwość przesłania drogą elektroniczną ustrukturyzowanej faktury elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 9.11.2018 roku o elektronicznym fakturowaniu w zamówieniach publicznych, koncesjach na roboty budowlane lub usługach oraz partnerstwie publiczno-prywatnym (t.j. Dz.U. z 2018 r. poz. 2191 z późn. zm). Adres PEF Zamawiającego na Platformie Elektronicznego Fakturowania znajduje się w pkt 14 cz. I SIWZ (IDW).</P><P>Ponadto warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze zostały szczegółowo opisane w pkt 14. części II/ 3 – Warunki szczególne kontraktu, stanowiącym cz.II SIWZ.</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o niniejsze zamówienie, których oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, przed podpisaniem umowy o realizację niniejszego zamówienia, zobowiązani są zawrzeć umowę regulującą współpracę tych Wykonawców i przedłożyć ją Zamawiającemu.</P><P>Ponadto Wykonawcy ustanawiają Pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo reprezentowania ich w postępowaniu.</P><P>Szczegółowy opis wymagań dotyczących formy prawnej oraz procedury postępowania grupy Wykonawców znajdują się w pkt 11 cz.I SIWZ (IDW).</P></LEGAL_FORM><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Warunki realizacji zostały zawarte we wzorze umowy zamówienia, który stanowi cz. II SIWZ.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-30</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-30</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-30</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Miejski Zakład Komunalny Sp. z o.o., ul. Żwirki i Wigury 3, 37-300 Leżajsk, POLSKA, w sali konferencyjnej, II piętro.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający podaje kwotę brutto, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P><P>Otwarcie ofert jest jawne, Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert.</P><P>Szczegółowy opis procedury otwarcia znajduje się w pkt 22 cz. I SIWZ (IDW).</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EORDERING/><EINVOICING/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>1. Zamawiający ustala zabezpieczenie należytego wykonania umowy zawartej w wyniku postępowania o udzielenie niniejszego zamówienia w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie.</P><P>Wybrany Wykonawca zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy przed wyznaczonym terminem podpisania umowy.</P><P>Zabezpieczenie należytego wykonania umowy może być wniesione według wyboru Wykonawcy w jednej lub w kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu;</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym;</P><P>c) gwarancjach bankowych;</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>Pełny opis wymagań dotyczących zabezpieczenia należytego wykonania umowy znajduje się w pkt 13 cz.I SIWZ (IDW).</P><P>2. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt 3) ustawy Pzp, do wartości 25 % zamówienia podstawowego polegających na powtórzeniu podobnych usług lub robót budowlanych t.j. w szczególności w przypadku konieczności świadczenia podobnych usług projektowania, podobnych usług nadzoru autorskiego lub wykonania robót budowlanych podobnych do robót objętych przedmiotem zamówienia, a to w szczególności robót wynikających z konieczności uzupełnienia, zwiększenia zakresu robót podstawowych po zweryfikowaniu rzeczywistego zakresu robót koniecznych do prawidłowego wykonania modernizacji i rozbudowy oczyszczalni ścieków w Leżajsku, w szczególności związanych z:</P><P>— zmianą lokalizacji czy położenia modernizowanych obiektów, po przeprowadzeniu szczegółowych analiz na etapie projektowania, w stosunku do pierwotnie przewidzianych lokalizacji czy położeń w koncepcjach składających się na PFU lub dokumentację,</P><P>— koniecznością wykonania prac projektowych w większym aniżeli pierwotnie zakładano zakresie,</P><P>— wymianą dotychczasowych i instalacją nowych urządzeń, instalacji lub ciągów technologicznych oczyszczalni lub modernizacją istniejących urządzeń, instalacji lub ciągów technologicznych oczyszczalni,</P><P>— wykonaniem dodatkowych połączeń technologicznych,</P><P>— wykonaniem dodatkowych sieci lub instalacji,</P><P>— koniecznością wykonania robót naprawczych lub modernizacyjnych innych obiektów oczyszczalni, których Zamawiający nie mógł przewidzieć na etapie planowania zamówienia.</P><P>W przypadku zaistnienia konieczności zwiększenia zakresu usług lub robót o usługi lub roboty podobne, jak opisano powyżej, zamówienia takie zostaną udzielone zgodnie z art. 66 i nast. ustawy Pzp.</P><P>3. Informacje uzupełniające dot. kryteriów oceny ofert:</P><P>Oferty zostaną ocenione przez Zamawiającego w oparciu o następujące kryterium:</P><P>— cena – 70 pkt,</P><P>— okres gwarancji i rękojmi – 30 pkt.</P><P>Szczegółowe zasady punktacji zostały opisane w pkt 26 cz. I SIWZ (IDW).</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp jak dla postępowań powyżej kwoty określonej w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>