<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427185-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434717-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427185</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427185-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.bwb.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://vergabekooperation.berlin/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16d0091f801-7e482e77f21695fe</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45231300">Construction work for water and sewage pipelines</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01E05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на преносни водопроводи и канализация</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavební práce pro vodovodní a kanalizační potrubí</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arbejder i forbindelse med vand- og kloakrørledninger</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bauarbeiten für Wasser- und Abwasserrohrleitungen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς ύδρευσης και αποχέτευσης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction work for water and sewage pipelines</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos de construcción de tuberías para agua y aguas residuales</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vee- ja kanalisatsioonitorustike ehitustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vesi- ja viemäriputkien rakennustyöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction de conduites d'eau et de canalisations d'eaux usées à grande distance</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction work for water and sewage pipelines</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Građevinski radovi na cjevovodu za vodu i kanalizaciju</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Víz- és szennyvízvezetékek építése</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori di costruzione di condotte idriche e fognarie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vandentiekio ir kanalizacijos vamzdynų tiesimo darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ūdens un notekūdeņu cauruļvadu būvdarbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol tal-kostruzzjoni tal-linji tal-pajpijiet ta’ l-ilma u tad-drenaġġ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bouwen van pijpleidingen voor water en afvalwater</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty budowlane w zakresie budowy wodociągów i rurociągów do odprowadzania ścieków</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construção de condutas para água e águas residuais</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii de conducte de apă şi de canalizare a apelor reziduale la mare distanţă</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavebné práce na stavbe potrubných vedení vody a kanalizácie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gradbena dela na cevovodih za vodo in odplake</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Anläggningsarbete för vatten- och avloppsledningar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Berliner Wasserbetriebe</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Berliner Wasserbetriebe</OFFICIALNAME><NATIONALID>DE136630247</NATIONALID><ADDRESS>Cicerostraße 28</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10709</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Einkauf Bauleistungen Netze</CONTACT_POINT><PHONE>+49 30-86445371</PHONE><E_MAIL>vergabe-bn@bwb.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DE300"/><URL_GENERAL>www.bwb.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://vergabekooperation.berlin/</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://vergabekooperation.berlin/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16d0091f801-7e482e77f21695fe</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://vergabekooperation.berlin</URL_PARTICIPATION><CE_ACTIVITY_OTHER>Wasserversorger und Abwasserentsorger</CE_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>EK-B_N-2019-0244 Rahmenvereinbarung Netze 2020</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EK-B_N-2019-0244</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45231300"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Rahmenvereinbarung für dringliche, nicht planbare Bauleistungen und regelmäßig wiederkehrende Unterhaltungsarbeiten im Bereich des Druckrohr- und Kanalnetzes sowie an Hausanschlüssen im Bereich des Druckrohr- und Kanalnetzes der Berliner Wasserbetriebe.</P></SHORT_DESCR><LOT_DIVISION><LOT_MAX_NUMBER>2</LOT_MAX_NUMBER></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Feste Kolonnen</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45231300"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DE300"/><MAIN_SITE><P>Berliner Wasserbetriebe alle Standorte</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>(Art und Umfang der Bauarbeiten, Lieferungen oder Dienstleistungen bzw. Angabe der Bedürfnisse und Anforderungen).</P><P>— Rahmenvereinbarung für dringliche, nicht planbare Bauleistungen und regelmäßig wiederkehrende Unterhaltungsarbeiten an Hausanschlüssen und Versorgungsleitungen im Bereich des Druckrohr- und Kanalnetzes der Berliner Wasserbetriebe</P><P>Über die Rahmenvereinbarung soll eine Vielzahl kleinteiliger Maßnahmen mit i .d. R. geringem Auftragswert, zeitnah beauftragt werden. Dazu sind in den einzelnen Betriebsstellen eine feste Anzahl an Kolonnen erforderlich:</P><P>— Rohrnetzbetriebsstelle Jungfernheide mit: 10 Kolonnen für Trinkwasserhausanschlüsse; 10 Kolonnen für Abwasserhausanschlüsse und 3 Kolonnen Instandsetzungen am Druckrohrnetz,</P><P>— Rohrnetzbetriebsstelle Lichterfelde mit: 10 Kolonnen für Trinkwasserhausanschlüsse; 6 Kolonnen für Abwasserhausanschlüsse und 3 Kolonnen Instandsetzungen am Druckrohrnetz,</P><P>— Rohrnetzbetriebsstelle Pankow mit: 12 Kolonnen für Trinkwasserhausanschlüsse; 9 Kolonnen für Abwasserhausanschlüsse und 3 Kolonnen Instandsetzungen am Druckrohrnetz,</P><P>— Rohrnetzbetriebsstelle Wuhlheide mit: 12 Kolonnen für Trinkwasserhausanschlüsse; 4 Kolonnen für Abwasserhausanschlüsse und 3 Kolonnen Instandsetzungen am Druckrohrnetz:</P><P>Kanalbetriebsstellen Nord, Ost und Süd: je eine Kolonne (ges. 3).</P><P>Dieser Anzahl an Kolonnen wird eine Vollbeschäftigung über die Laufzeit garantiert.</P><P>Die Rahmenvereinbarung besteht aus 7 Leistungsbereichen:</P><P>1) Druckrohr Netze;</P><P>2) Kanalnetze;</P><P>3) Instandsetzung/Auswechslung von Hausanschlüssen Druckrohrnetz;</P><P>4) Neubau Hausanschlüssen Druckrohrnetz;</P><P>5) Instandsetzung/Auswechslung von Hausanschlüsse Kanalnetz;</P><P>6) Neubau von Hausanschlüsse Kanalnetz;</P><P>7) Endgültige Wiederherstellung der Fahrbahnen und Gehwege nach Durchführung von Leistungen der Leistungsbereichen 1 bis 6.</P><P>Die Vergabe der Leistungen erfolgt durch Einzelabrufe. Die Auswahl der festen Kolonnen erfolgt gemäß dem Günstigkeitsprinzip nach der Rangfolge der Angebote entsprechend Wertungsmatrix und gemäß den Kapazitäten. Vom günstigsten Bieter werden bis zur maximalen Anzahl an festen Kolonnen beauftragt.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2020-03-02</DATE_START><DATE_END>2022-02-28</DATE_END><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Eine beiderseitige Verlängerung ist möglich, insgesamt bis zu einer Laufzeit von 48 Monaten.</P></RENEWAL_DESCR><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>10</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>25</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Alle geeigneten Bewerber werden zur Angebotsabgabe aufgefordert.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Dringlich,nicht planbare Bauleistungen + regelmäßig wiederkehrender Unterhaltsarbeiten am Druck- + Kanalnetz</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45231300"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DE300"/><MAIN_SITE><P>Berliner Wasserbetriebe alle Standorte</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>— Rahmenvereinbarung für dringliche, nicht planbare Bauleistungen und regelmäßig wiederkehrende Unterhaltungsarbeiten im Bereich des Druckrohr- und Kanalnetzes sowie an Hausanschlüssen im Bereich des Druckrohr- und Kanalnetzes der Berliner Wasserbetriebe</P><P>Über die Rahmenvereinbarung soll eine Vielzahl kleinteiliger Maßnahmen mit i. d. R. geringem Auftragswert, zeitnah beauftragt werden. Der durchschnittliche Auftragswert für solche Leistungen in den vergangenen Jahren betrug im Mittel ca. 6 600,00 EUR/Einzelauftrag und als Medianer Wert 4 000,00 EUR/Einzelauftrag. Es ist Vorgesehen, diese Leistungen mit maximal 10 Unternehmen/Argen abzuarbeiten. Die maximal 10 Angebote mit dem höchsten Abschlag bzw. dem niedrigsten Zuschlag entsprechend einer vorgegebenen Wertungsmatrix werden für einen Vertragsabschluss berücksichtigt.</P><P>Die Rahmenvereinbarung besteht aus 7 Leistungsbereichen:</P><P>1) Druckrohr Netze;</P><P>2) Kanalnetze;</P><P>3) Instandsetzung/Auswechslung von Hausanschlüssen Druckrohrnetz;</P><P>4) Neubau Hausanschlüssen Druckrohrnetz;</P><P>5) Instandsetzung/Auswechslung von Hausanschlüsse Kanalnetz;</P><P>6) Neubau von Hausanschlüsse Kanalnetz;</P><P>7) Endgültige Wiederherstellung der Fahrbahnen und Gehwege nach Durchführung von Leistungen der Leistungsbereichen 1 bis 6.</P><P>Die Vergabe der Leistungen erfolgt durch Einzelabrufe. Die Beauftragung der Einzelmaßnahmen erfolgt gemäß dem Günstigkeitsprinzip nach der Rangfolge der Angebote entsprechend Wertungsmatrix und gemäß den Kapazitäten, wobei der höchste Abschlag/niedrigste Zuschlag die beste Platzierung einnimmt. Die Vergabe erfolgt an den günstigsten Bieter, der Kapazitäten zur Verfügung stellt. Begrenzt wird dieses System dadurch, dass die Unternehmen ihre vorhandenen Leistungskapazitäten eigenverantwortlich zu aktualisieren haben. Die Reihenfolge wird durch die Meldung freier Kapazitäten in der Ampelregelung bzw. bei fehlenden Kapazitätsmeldungen durch telefonische Nachfrage vergeben. Dabei werden die Telefonate von den Abrufenden dokumentiert.</P><P>Da der Rahmenvertrag auch die Beseitigung von Schadensfällen, die zur Beeinträchtigung der Ver- und Entsorgungssicherheit führen, zum Gegenstand hat, ist die Leistungsbereitschaft seitens des Auftraggebers sicherzustellen.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2020-03-02</DATE_START><DATE_END>2022-02-28</DATE_END><NO_RENEWAL/><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>10</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>25</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Alle geeigneten Bewerber werden zur Angebotsabgabe aufgefordert.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Angaben und Formalitäten, die erforderlich sind, um die Einhaltung der Auflagen zu überprüfen:</P><P>Neben den Verdingungsunterlagen, die bei Auftragserteilung Vertragsbestandteil werden, gilt für alle Geschäftsbereiche deutsches Recht und die deutsche Sprache.</P><P>Der Auftraggeber verfährt nach SektVO</P><P>Von der Wertung ausgeschlossen werden Angebote von Bietern, die wettbewerbsbeschränkende Absprachen getroffen haben (§ 1 des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen - GWB -).</P><P>1) Der Bieter hat für sich und für Nachunternehmer zum Nachweis der Leistungsfähigkeit eine Auskunft aus dem Gewerbezentralregister (§§ 150, 150 a der Gewerbeordnung) vorzulegen. Die Auszüge dürfen nicht älter als 3 Monate sein. Ausländische Bieter haben gleichwertige Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorzulegen;</P><P>2) a) Erklärung, dass eine Person, deren Verhalten dem Unternehmen zuzurechnen ist, nicht rechtskräftig wegen Verstoßes gegen eine der im § 123 Abs. 1 Nr. 1-10 GWB genannten Bestimmungen verurteilt worden und dass das Unternehmen gesetzestreu ist (siehe Bewerbungsformblatt);</P><P>b) Erklärung, dass über das Vermögen kein Insolvenzverfahren oder kein vergleichbares gesetzlich geregeltes Verfahren eröffnet oder die Eröffnung beantragt worden ist, oder der Antrag mangels Masse abgelehnt worden ist oder das Unternehmen sich nicht in Liquidation befindet (siehe Bewerbungsformblatt);</P><P>c) Erklärung, dass das Unternehmen seinen Verpflichtungen zur Zahlung von Steuern und Abgaben sowie der Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung ordnungsgemäß nachkommt (siehe Bewerbungsformblatt);</P><P>d) Erklärung über die Mitgliedschaft in der zuständigen Berufsgenossenschaft (siehe Bewerbungsformblatt).</P><P>3) Erklärung des Bewerbers, dass allen Mitarbeitern die jeweils festgelegten Mindestlöhne nach dem Tarifvertrag der Mindestlöhne im Baugewerbe im Gebiet der Bundesrepublik Deutschland (TV Mindestlohn) vom 28.4.2011, in Kraft getreten am 1.1.2013, gezahlt werden (siehe Bewerbungsformblatt). Außerdem ist als Nachweis dafür eine Bescheinigung der zuständigen Sozialkasse (SOKA Bau) nach dem Muster „Beitrags- und Meldebescheinigung“ der SOKA Berlin oder eine gleichwertige Bescheinigung, z. B. der Zusatzversicherungskasse (ZVK) Wiesbaden oder eine andere vergleichbare Bescheinigung aus dem EU-Wirtschaftsraum vorzulegen;</P><P>4) Erklärung im Falle einer Bewerber-/Bietergemeinschaft (BG), in der sämtliche Mitglieder (höchstens 4) der BG einem bevollmächtigten Vertreter der BG Vertretungsmacht im Rahmen dieses Vergabeverfahrens einräumen, insbes. hinsichtlich der rechtsverbindlichen Abgabe eines Teilnahmeantrages, eines Angebotes sowie hinsichtlich der Abgabe und Entgegennnahme von Erklärungen sowie der Vornahme von Verfahrenshandlungen. Diese Erklärung ist rechtsverbindlich von vertretungsbefugten Personen jedes Mitglieds der BG zu unterzeichnen und für die BG einfach mit dem Teilnahmeantrag einzureichen; mit dem Teilnahmeantrag einer BG ist eine gemeinsame Erklärung abzugeben, dass alle Mitglieder der BG für die Vertragserfüllung und etwaige Schadensersatzansprüche gegenüber dem Auftraggeber gesamtschuldnerisch haften (siehe Formblatt Bietergemeinschaftserklärung).</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Erklärung über den Umsatz des Unternehmens der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre in Euro (netto) im Bereich der mit den vorgesehenen Leistungen vergleichbaren Bauleistungen (siehe Bewerbungsformblatt).</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Der Nachweis für die wirtschaftliche Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit kann durch einen Eintrag im ULV oder in die Liste des Vereins für die Präqualifikation von Bauunternehmen (Präqualifikationsverzeichnis) oder Einzelnachweise (Finanzamt, Sozialversicherung, Berufsgenossenschaft) oder eine Eigenerklärung geführt werden.</P><P>Hinweis: Soweit zuständige Stellen Eigenerklärungen bestätigen, sind von Bietern, deren Angebote in die engere Wahl kommen, die entsprechenden Bescheinigungen vorzulegen.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Die Nachweisführung der Geeignetheit ist kumulativ für die nachfolgenden Leistungsbereiche erforderlich. Zur vorläufigen Nachweisführung sind Eigenerklärungen ausreichend. Als Beleg für die abgegebenen Eigenerklärungen verlangt der Auftraggeber von denjenigen Bietern, die in die engere Wahl der Zuschlagserteilung kommen – nach gesonderter Aufforderung – binnen 6 Kalendertagen die geforderten Nachweise.</P><P>1) Nachweis von insgesamt max. 5 Referenzen über innerstädtisches Bauen in Großstädten ab dem 1.1.2016 (mit Angaben zu Art des Referenzprojektes, Art und Umfang der Maßnahme, Name und Adresse des Auftraggebers und Benennung eines dortigen Ansprechpartners mit Telefonnummer, Zeitraum der Leistungserbringung; siehe Anhang zum Bewerbungsformblatt);</P><P>2) Benennung der dem Bewerber für die Ausführung der zu vergebenden Leistung zur Verfügung stehenden technischen Ausrüstung;</P><P>3) Angabe der Anzahl der bei dem Bewerber in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Arbeitskräfte, gegliedert nach Berufsgruppen (siehe Bewerbungsformblatt);</P><P>4) Erklärung darüber, dass dem Bewerber/der Bewerbergemeinschaft zur Rohrbruch- bzw. Schadensbeseitigung am Druckrohrnetz die sofortige Arbeitsaufnahme während der regelmäßigen werktäglichen Arbeitszeit montags bis freitags möglich ist (siehe Bewerbungsformblatt);</P><P>5) Erklärung darüber, dass der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft zur Schadensbeseitigung im Entwässerungsnetz i. d. R. innerhalb von 24 Stunden nach Kenntnis der Schadensmeldung in der Lage ist, mit der Instandsetzung zu beginnen, im Ausnahmefall jedoch unmittelbar und sofort während der regelmäßigen werktäglichen Arbeitszeit montags bis freitags (siehe Bewerbungsformblatt). Hinweis: Eine Rufbereitschaft ist nicht Bestandteil der Vereinbarung;</P><P>6) Erklärung darüber, dass der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft über Kenntnisse der Unfallverhütungsvorschriften und der gültigen DIN- und EN-Vorschriften verfügt (siehe Bewerbungsformblatt);</P><P>7) Kanalnetz:</P><P>Als Eignungskriterien für den Kanalbau nach RAL-GZ 961 wird mindestens die AK3 gefordert.</P><P>Ausführlich nachzulesen siehe Anlage: Eignungskriterien für den Kanalbau</P><P>Der Bieter muss seine Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit mit der Bewerbung nachweisen;</P><P>8) Rohrnetz:</P><P>Als Eignungskriterien für Druckrohr wird mindesten die Anforderung der Gruppe W3 gefordert.</P><P>Ausführlich nachzulesen siehe Anlage: Eignungskriterien für Druckrohr.</P><P>Der Bieter muss seine Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit mit der Bewerbung nachweisen;</P><P>9) Für die endgültige Wiederherstellung der Fahrbahnen und Gehwege:</P><P>Als Eignungskriterien für die endgültige Wiederherstellung der Fahrbahnen und Gehwegewerden in Abhängigkeit der Bauweise die folgenden Mindestanforderungen gestellt:</P><P>— für Asphaltbauweise: Walzasphalt 3; Gußasphalt 2,</P><P>— für Betonbauweise: Beton 3,</P><P>— für den Steinstraßenbau: Pflaster 3.</P><P>Ausführlich nachzulesen siehe Anlage: Eignungskriterien für die endgültige Straßenwiederherstellung</P><P>Der Bieter muss seine Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit mit dem Angebot nachweisen.</P><P>10) Erklärung, dass sämtliche zum Einsatz kommende Mitarbeiter über Kenntnisse der deutschen Sprache verfügen (siehe Bewerbungsformblatt).</P><P>Für 7 bis 9 Ausführlich nachzulesen unter http://www.bwb.de/content/language1/html/2576.php</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Sämtliche Anforderungen zum Kanalnetz, Rohrnetz und der endgültigen Straßenwiederherstellung sind Mindestanforderungen.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Siehe Vergabeunterlagen</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Siehe Vergabeunterlagen</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter</P></LEGAL_FORM></LEFTI><PROCEDURE><PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/><FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS/><NB_PARTICIPANTS>10</NB_PARTICIPANTS></FRAMEWORK><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1) Der Bekanntmachungstext einschließlich der genannten Anlagen ist zum Herunterladen auf der unter I.3) Kommunikation genannten URL erhältlich.</P><P>1) Sie haben an dieser Stelle die Möglichkeit, die Unterlagen zur Ansicht herunterzuladen sowie Nachrichten zur Ausschreibung einzusehen, z. B. falls die Vergabestelle auf Bieterfragen geantwortet hat. Bitte beachten Sie, dass Sie sowohl für die elektronische Kommunikation mit der Vergabestelle, als auch für die elektronische Abgabe eines Teilnahmeantrags oder Angebots auf der Vergabeplattform registriert und Teilnehmer des Verfahrens sein müssen.</P><P>Eine Registrierung können Sie hier durchführen.</P><P>Als Teilnehmer des Verfahrens stehen Ihnen folgende Komfortfunktionen zur Verfügung:</P><P>— sie werden aktiv informiert, sobald eine neue Version der Unterlagen von der Vergabestelle veröffentlicht wird,</P><P>— sie werden aktiv informiert, sobald die Vergabestelle neue Nachrichten zum Verfahren verschickt.</P><P>Sofern Sie bereits registriert sind und an der Ausschreibung teilnehmen möchten, so melden Sie sich bitte zunächst mit Ihrer Benutzerkennung und Ihrem Passwort hier an.</P><P>Hinweis Teilnahmewettbewerbsunterlagen:</P><P>Es gilt immer nur die aktuellste Version der Unterlagen. Diese Version ist immer mit der höchsten Versionsnummer versehen. Alle anderen Versionen verlieren damit ihre Gültigkeit. Die vorgegebenen Formulare sind zu verwenden. Änderungen an diesen Formularen sind unzulässig und führen zum Ausschluss des Teilnahmeantrages.</P><P>Frauenförderung:</P><P>Gemäß Frauenförderverordnung (FFV) müssen die Bieter eine entsprechende Erklärung abgeben, die den Angebotsunterlagen beigefügt ist. Angebote, die keine oder unvollständige Erklärungen gemäß § 1 Abs. 2 FFV enthalten, werden nicht berücksichtigt.</P><P>Ausbildungsbetriebe:</P><P>Angebotswertung</P><P>Bei der Vergabe von öffentlichen Aufträgen erhalten im Rahmen der geltenden vergaberechtlichen Bestimmungen bei den Regelungen des § 1, 7 und 8 Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetz entsprechenden und sonst gleichwertigen Angeboten die Unternehmen bevorzugt den Zuschlag, die Ausbildungsplätze bereitstellen, sich an tariflichen Umlageverfahren zur Sicherung der beruflichen Erstausbildung oder an Ausbildungsverbünden beteiligen.</P><P>Als Nachweis wird von dem für den Zuschlag vorgesehenen Bieter eine Bescheinigung der für die Berufsausbildung zuständigen Stellen eingeholt.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME><ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 30-90138316</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@senwtf.berlin.de</E_MAIL><FAX>+49 30-90137613</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME><ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 30-90138316</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@senwtf.berlin.de</E_MAIL><FAX>+49 30-90137613</FAX><URL>https://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft-und-technologie/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, kann ein Nachprüfverfahren bei der Vergabekammer beantragt werden (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB).</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME><ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 30-90138316</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@senwtf.berlin.de</E_MAIL><FAX>+49 30-90137613</FAX><URL>https://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft-und-technologie/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>