<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427258-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435663-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190925</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427258</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427258-2019:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="39100000">Furniture</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190920 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01F05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Лион</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Мебелировка</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nábytek</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Møbler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Möbel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Λυών</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Έπιπλα</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Furniture</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Lyón</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mobiliario</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mööbel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Huonekalut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mobilier</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Furniture</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Namještaj</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bútorok</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Lione</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mobili</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Lijonas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Baldai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Liona</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mēbeles</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Lyons</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Għamara</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Meubilair</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Meble</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Lião</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mobiliário</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mobilier</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nábytok</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pohištvo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Lyon</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Möbler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">SNCF</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>SNCF</OFFICIALNAME><TOWN>Lyon Cedex 03</TOWN><COUNTRY VALUE="FR"/><E_MAIL>anne-sophie.alle-coundial@sncf.fr</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="FR"/><URL_GENERAL>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Mobiliers de bureau et prestations associées</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>20190516693</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="39100000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Le marché porte sur:</P><P>— la fourniture, livraison et installation, en délai court (maxi 3 semaines) de mobiliers de bureau,</P><P>— la fourniture, livraison, installation de mobiliers menuisés/meubles agencés,</P><P>— la fourniture, livraison, installation de mobiliers nouvelles postures de travail,</P><P>— les prestations de conseil en aménagement.</P><P>Les fournitures et prestations sont prévues exécutées sur l'ensemble du territoire français. La durée du contrat sera de 40 mois.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="FR"/><SHORT_DESCR><P>Les offres sont sollicitées en vue d'un achat. La consultation n'est pas allotie.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Critères techniques</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">40</DURATION><NO_RENEWAL/><ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Les candidats doivent joindre à leur acte de candidature les documents et les renseignements suivants (En cas de candidature groupée, chacune des pièces exigées ci-après doit être transmise par chacun des membres du groupement):</P><P>— justifier de l'existence légale de l'entreprise, avec le numéro d'immatriculation au registre du commerce et des sociétés (ou équivalent),</P><P>— l'imprimé DC1 intitulé «Lettre de candidature — désignation du mandataire par ses cotraitants» dûment complété,</P><P>— l'imprimé DC2 intitulé «déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement» dûment complété.</P><P>Ces documents sont à se procurer par internet à l’adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulairesdeclaration-Du-candidat.</P><P>— un mémoire de présentation de l'entreprise, démontrant notamment sa capacité à fournir les fournitures et prestations attendues, en particulier dans les délais maximum exigés (3 semaines): moyens SI, organisation commerciale, organisation logistique, capacités de production et/ou de distribution, gestion du SAV...,</P><P>— part de marché prévue sous-traitée à des tiers,</P><P>— sous-traitants proposés.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Lorsque les candidats veulent faire valoir les capacités d'autres opérateurs économiques, ils doivent justifier des capacités de ces opérateurs ainsi que du fait qu'ils en disposeront pour l'exécution du marché.</P><P>Les candidats doivent joindre à leur acte de candidature les documents et les renseignements suivants. (En cas de candidature groupée, chacune des pièces exigées ci-après doit être transmise par chacun des membres du groupement):</P><P>— une déclaration indiquant, pour chacun des 3 derniers exercices disponibles, le chiffre d'affaires annuel global,</P><P>— une copie du dernier bilan, ou extraits de bilans, des opérateurs économiques pour lesquels l’établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi,</P><P>—— le cas échéant, une description de la consistance du lien financier qui lie la filiale à la maison-mère, la relation d'appartenance à tel groupe,</P><P>—— le cas échéant, une déclaration appropriée de banques ou preuve d’une assurance pour les risques professionnels.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Les candidats justifient qu’ils disposent des capacités à réaliser le marché en fournissant les pièces suivantes (ainsi que pour tous les cotraitants et pour les sous-traitants auxquels il est fait appel, s’ils souhaitent se prévaloir de leurs capacités):</P><P>— une déclaration indiquant, pour chacun des 3 derniers exercices, les effectifs moyens annuels de l'entreprise et l’importance du personnel d’encadrement.</P><P>— la lettre d’engagement à respecter les exigences de responsabilité sociétale de SNCF, signée par le représentant de l’entreprise. Cette lettre est téléchargeable sur le site SNCF: http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/documents-utiles</P><P>— liste des principales fournitures ou services de l'opérateur économique, au cours des 3 dernières années, dans le domaine du présent avis, en indiquant: le montant, la date et le destinataire public ou privé. Joindre des attestations de bonne exécution, ou une déclaration de l’opérateur économique,</P><P>— photocopie des certificats de qualifications professionnelles possédés, ou toute preuve de la capacité de l’opérateur (ex: certificats d’identité professionnelle ou références de marchés attestant de la compétence de l’opérateur économique à réaliser la prestation),</P><P>— indication des titres d'études et professionnels de l'encadrement technique,</P><P>— déclaration indiquant l’outillage, le matériel et l’équipement technique, dont le candidat dispose pour exécuter le marché,</P><P>— description de l’équipement technique, des mesures employées par l’opérateur économique pour s’assurer de la qualité et des moyens d’étude et de recherche de son entreprise,</P><P>— l'opérateur économique atteste sur l'honneur de sa capacité à fournir au moins une des 2 gammes de mobiliers de bureau certifiée FSC, PEFC et/ou labellisés NF Environnement ou équivalent ou répondant à des exigences a minima de même niveau.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><RULES_CRITERIA><P>Les candidats seront sélectionnés sur la base de leur capacité juridique, technique et financière à réaliser le marché. Ces éléments de capacité seront analysés sur la base des documents demandés dans le cadre du présent avis.</P></RULES_CRITERIA></LEFTI><PROCEDURE><PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/></FRAMEWORK><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-20</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="FR"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EORDERING/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>SNCF émet cet avis de marché en son nom et pour son compte et au nom et pour le compte de SNCF Réseau et SNCF Mobilités.</P><P>La présente consultation est effectuée dans le cadre de la procédure négociée avec mise en concurrence, objet du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics. Dans le cadre de cette procédure, la négociation n'est pas systématique. Il s'agit d'une éventualité qui peut être mise en œuvre par l’acheteur selon le niveau des offres remises.</P><P>L'entité d'achat développe les consultations en ligne, par voie électronique. Les coordonnées électroniques du représentant habilité à soumissionner à la présente consultation sont à mentionner dans le dossier de candidature.</P><P>Toute candidature envoyée par voie électronique doit être envoyée sur la plate-forme EASI (cf. section I de l’avis) par un représentant du candidat dûment habilité. Aucun envoi parcourrier électronique n'est autorisé. Le candidat doit être en mesure de justifier des pouvoirs de son représentant sur requête de l'entité d'achat.</P><P>Toute candidature électronique ne respectant pas le formalisme précité ou envoyée à une autre adresse est rejetée sans être analysée.</P><P>Pour toute difficulté d’ordre technique, le candidat peut se rapprocher du support fournisseurs de la plate-forme (accessible à partir de l’adresse indiquée en section I). Pour toute autre question, le candidat doit contacter l'acheteur dont les coordonnées sont reprises au point I.1) du présent avis.</P><P>Après examen des documents, l'entité d'achat évalue la capacité du candidat et sélectionne les candidats aptes à présenter une offre.</P><P>Le marché sera soumis aux dispositions du Cahier des clauses et conditions générales (CCCG) applicables aux marchés de fournitures de la SNCF, disponible sur le site sncf.com: http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/documents-utiles</P><P>La candidature ainsi que tout échange d'informations doivent être rédigés en français.</P><P>L'entité d'achat se réserve le droit de partager le marché entre plusieurs attributaires.</P><P>Les fournitures sont soumises à homologation de SNCF Réseau et/ou SNCF Mobilités.</P><P>Le candidat s'engage à mettre en place un réseau de distribution sur tout le territoire français.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME><ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 04</TOWN><POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><PHONE>+33 144594400</PHONE><E_MAIL>greffe.ta.paris@juradm.fr</E_MAIL><FAX>+33 144594646</FAX><URL>http://paris.tribunal-administratif.fr/</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Les procédures de recours applicables sont:</P><P>— le référé précontractuel (CJA, art. L. 551-5 et s.) qui peut être exercé jusqu'à la signature du marché,</P><P>— le référé contractuel (CJA, art. L. 551-13 et s.) qui peut être exercé dans un délai de:</P><P>—— 31 jours à compter de la publication d’un avis d’attribution au JOUE ou, pour les marchés fondés sur un accord-cadre, à compter de la notification de la conclusion du contrat,</P><P>—— 6 mois à compter du lendemain du jour de la conclusion du contrat si aucun avis d’attribution n’a été publié ou si aucune notification de la conclusion du contrat n’a été effectuée,</P><P>— le recours en contestation de validité du contrat ou de certaines de ses clauses (dans un délai de 2 mois à compter de l’accomplissement des mesures de publicité appropriées).</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME><ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 04</TOWN><POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><PHONE>+33 144594400</PHONE><E_MAIL>greffe.ta.paris@juradm.fr</E_MAIL><FAX>+33 144594646</FAX><URL>http://paris.tribunal-administratif.fr/</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>