<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427232-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-436353-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427232</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427232-2019:TEXT:HU:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>HU</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="HU"/><IA_URL_GENERAL>http://www.trvzrt.hu</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000509192019/reszletek</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="24954100">New activated carbon</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="24954000">Activated carbon</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU321">Hajdú-Bihar</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU322">Jász-Nagykun-Szolnok</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01F05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Унгapия</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Неизползван активен въглен</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nové aktivní uhlí</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nyt aktivt kul</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Neue Aktivkohle</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Πρωτογενής ενεργός άνθρακας</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Hungary</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>New activated carbon</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Hungría</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Carbón activado nuevo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Ungari</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Uusaktiivsüsi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Unkari</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Uusaktiivihiili</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Hongrie</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Charbon actif neuf</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ungáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>New activated carbon</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Mađarska</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Novi aktivni ugljen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Magyarország</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Új aktív szén</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Ungheria</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Carbone attivato nuovo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vengrija</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Naujosios aktyvintos anglys</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Ungārija</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Jaunā aktivētā ogle</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Ungerija</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Karbonju attivat fil-ġdid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Hongarije</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nieuwe actieve kool</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Węgry</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nowy węgiel aktywny</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Hungria</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Carvão activado, novo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Ungaria</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Carbon activ nou</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nové aktívne uhlie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Madžarska</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Novo aktivno oglje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Ungern</TI_CY><TI_TOWN>Szolnok</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nytt aktivt kol</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="HU">Tiszamenti Regionális Vízművek Zártkörűen Működő Részvénytársaság</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Tiszamenti Regionális Vízművek Zártkörűen Működő Részvénytársaság</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_22629300</NATIONALID><ADDRESS>Kossuth Lajos út 5.</ADDRESS><TOWN>Szolnok</TOWN><POSTAL_CODE>5000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><CONTACT_POINT>Szabó Andrea</CONTACT_POINT><PHONE>+36 703962518</PHONE><E_MAIL>BeszerzesiCsoport@trvzrt.hu</E_MAIL><FAX>+36 56373029</FAX><n2016:NUTS CODE="HU322"/><URL_GENERAL>http://www.trvzrt.hu</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000509192019/reszletek</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000509192019/reszletek</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Aktív szén beszerzése ivóvíztisztításra</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EKR000509192019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24954100"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>186 m<FT TYPE="SUP">3</FT> ivóvíztisztításban alkalmazható új aktív szén beszerzése, leszállítása, betermelése és a használt aktívszén kitermelése, elszállítása és kezelése.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24954000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24954100"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="HU321"/><MAIN_SITE><P>KFCS Felszínivíz Tisztítómű, 4060 Balmazújváros; Telekföld, hrsz. 0143/11.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>186 m<FT TYPE="SUP">3</FT> (3*62 m<FT TYPE="SUP">3</FT>) ivóvíztisztításban alkalmazható új aktív szén (Jódszám: min. 1000 mg/g) beszerzése, leszállítása, betermelése és a használt aktív szén kitermelése, elszállítása és kezelése 3 szűrőmedencébe.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DURATION TYPE="DAY">35</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Ajánlatkérő a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontját nem alkalmazza. Medencénként egy darab részszámla nyújtható be a teljesítési igazolás kézhezvételekor. Kifizetés Ptk. 6:130. (1)-(2) bek. szerint (30 nap). Ajánlatkérő előleget nem biztosít.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdéseiben meghatározott kizáró okok bármelyike fennáll. Az ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt az ajánlattevőt, alvállalkozót, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő szervezetet, akivel szemben valamely kizáró ok az eljárás során következett be. Ajánlattevő, az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 4. § (1) bekezdés alapján az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával köteles előzetesen igazolni a Kbt. 62. § szerinti kizáró okok hiányát. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1-16. §-aira. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 15. §-a alapján az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vagy más szervezet vonatkozásában csak az egységes európai közbeszerzési dokumentumot köteles benyújtani az említett Kbt. 62. § szerinti kizáró okok hiányának igazolása érdekében. Az igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőknek a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 8., 10., 12-14. § és 16. § szakasza szerint kell igazolnia, hogy nem tartozik a kizáró okok hatálya alá.A Kbt. 62. § (1) bek. k) pont kb) alpontja tekintetében az ajánlattevőnek a 2017. évi LIII. törvény (a továbbiakban: Pmt.) 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerint definiált valamennyi tényleges tulajdonos nevének és állandó lakóhelyének bemutatását tartalmazó nyilatkozatot szükséges benyújtani; ha a gazdasági szereplőnek nincs a Pmt. 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti tényleges tulajdonosa, úgy erre vonatkozó nyilatkozatot szükséges csatolni. Azon alvállalkozók tekintetében, amelyek nem vesznek részt alkalmasság igazolásában az ajánlattevő a Kbt. 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatot köteles benyújtani. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1. § (4) bekezdése alapján a kormányrendelet III. Fejezetben említett igazolási módok az V. fejezetnek megfelelőn kiválthatók, ha az érintett gazdasági szereplő minősített ajánlattevői jegyzéken való szerepléssel bizonyítja, hogy megfelel a közbeszerzési eljárásban előírt követelményeknek. A kizáró okok igazolásának ellenőrzését ajánlatkérő két körben végzi. Első körben az EEKD dokumentum alapján, második körben a 321/2015. (X.30.) Korm.R. szerinti igazolások és nyilatkozatok benyújtására a Kbt. 69. § (4) bek. bírálat körében kerül sor. Ajánlatkérő felhívja a Kbt. 64. § (1)-(2) bek. szerinti öntisztázás lehetőségére Ajánlattevők figyelmét.</P></SUITABILITY><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>M.1.) REFERENCIA, Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontja, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdés a) pontja alapján az ajánlati felhívás feladásának napjától visszafelé számított 36 hónap legjelentősebb szállításainak ismertetése, amelyet a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (1) bekezdése a) pontja alapján:</P><P>a) ha a szerződést kötő másik fél a Kbt. 5. § (1) bekezdés a)-c) és e) pontja szerinti szervezet, illetve nem magyarországi szervezetek esetében olyan szervezet, amely a 2014/24/EU európai parlamenti és tanácsi irányelv alapján ajánlatkérőnek minősül, az általa kiadott vagy aláírt igazolással;</P><P>b) ha a szerződést kötő másik fél az a) pontban foglalthoz képest egyéb szervezet, az általa adott igazolással vagy az ajánlattevő, a részvételre jelentkező, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet nyilatkozatával.</P><P>A Kbt. 69. § (4) bekezdés szerint felhívásra referencia igazolás csatolása szükséges legalább az alábbi tartalommal:</P><P>– a teljesítés idejének kezdő és befejező ideje (év, hónap, nap)</P><P>– a szerződést kötő másik fél megnevezése, székhelye,</P><P>– a szállítás tárgya,</P><P>– az alkalmassági követelménynek való megfelelést alátámasztó mennyiségi adat,</P><P>– nyilatkozat arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt.</P><P>M.2.) SZAKEMBER A Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontja, valamint a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdés b) pontja szerint igazolható azoknak a szakembereknek (szervezeteknek) – különösen a minőség-ellenőrzésért felelősöknek – a megnevezésével, végzettségük, vagy képzettségük, szakmai tapasztalatuk ismertetésével, akiket be kíván vonni a teljesítésbe.</P><P>A Kbt. 69. § (4) bekezdés szerinti felhívásra csatolandó a szakember saját kezűleg aláírt önéletrajza,</P><P>Nyilatkozata, hogy a szerződés teljesítése során rendelkezésre áll.</P><P>Ajánlatkérő ezúton hívja fel ajánlattevők figyelmét a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 24. § (1) bekezdésében foglaltakra.</P><P>Az ajánlatban ajánlattevő csupán arról köteles nyilatkozni, hogy az általa igazolni kívánt alkalmassági követelmények teljesülnek (alfa pont). Amennyiben az Ajánlattevő a Kbt. 69. § (4) bekezdés szerinti igazolásokat az ajánlattal együtt benyújtja, azt Ajánlatkérő csak abban az esetben vonja a bírálat körébe, amennyiben az adott Ajánlattevőt hívná fel az igazolások benyújtására.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>M.1.) Alkalmas az ajánlattevő, amennyiben rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) összesen legalább 75m3 aktív szén szállítására vonatkozó az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően teljesített referenciával.</P><P>Az alkalmassági követelményeknek közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek több referncia bemutatásával is, vagy elegendő ha egy ajánlattevő teljeskörűen eleget tesz az alkalmassági követelménynek.</P><P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1a) bekezdés a) pontja alapján a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett szállításokat veszi figyelembe.</P><P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. §-át megfelelően alkalmazza.</P><P>M.2.) Alkalmas az ajánlattevő, amennyiben be tud mutatni legalább egy fő szakembert, aki legalább munkakörében eltöltött 24 hónap szakmai tapasztalattal rendelkezik használt szén kitermelés és új aktív szén betermelés tekintetében a munkafolyamatok helyszíni, fizikai megvalósításában.</P><P>Ajánlattevők legyenek figyelemmel a Kbt. 65. § (7), (9) és (11) bekezdéseiben foglaltakra.</P><P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (4) bekezdésében foglaltakra.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Késedelmi kötbér: Amennyiben nyertes AT olyan okból, amelyért felelős, késedelmesen teljesít, AK a végteljesítési határidő elteltét követően, a késedelem valamennyi naptári napja után az általános forgalmi adó nélkül számított ajánlati ár 1 %-ának (legfeljebb összesen 10 %) megfelelő összegű kötbérre jogosult.</P><P>Hibás teljesítési kötbér: A hibás teljesítéssel érintett termékre vonatkozó nettó vételár 1 %-a, a hibás teljesítéssel érintett naptári napokra (1%/nap), de legfeljebb a teljes nettó vételár 10 %-a.</P><P>Teljesítés elmaradása esetére kikötött kötbér (meghiúsulási kötbér): A szerződés meghiúsulása esetén nyertes AT az általános forgalmi adó nélkül számított ajánlati ár 20 %-ának megfelelő összegű meghiúsulási kötbért köteles fizetni AK részére.</P><P>A meghiúsulási kötbér érvényesítése esetében annak összegéből az addig felmerült késedelmi és hibás teljesítési kötbér összege levonásra kerül. AK felhívja a figyelmet a Ptk. 6:186. § (1) és (3) bekezdésében foglaltakra.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Szűrőmedencénként egy darab részszámla nyújtható be a teljesítésigazolás kézhezvételekor.</P><P>Az ajánlati árnak tartalmaznia kell valamennyi, az aktív szén cseréjével kapcsolatosan felmerült költséget, így a szállítás, kezelés, ki-betermelés költségeit is.</P><P>Ajánlatkérő előleget nem biztosít.</P><P>A kifizetés átutalással, forintban történik a Kbt. 135. § (1), (5) és (6) bekezdés, Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdés és a szerződéstervezet szerint.</P><P>Késedelmes fizetés esetén Ajánlatkérő a Ptk. 6:155. § (1) bekezdés szerinti mértékű, és a késedelem időtartamához igazodó késedelmi kamatot fizet.</P><P>Az ajánlattétel, a szerződés és a kifizetés neme magyar forint.</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Ajánlatkérő nem teszi lehetővé és nem is írja elő.</P></LEGAL_FORM></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="HU"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-10</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>EKR</P></PLACE><INFO_ADD><P>A Kbt. 68. § szerint</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>1. Az ajánlatot az Elektronikus Közbeszerzési Rendszerben (EKR) kell benyújtani az ott található rendszer által generált, továbbá Ajánlatkérő által közzétett űrlapok használatával.</P><P>A rendszer által generált űrlapok használata kötelező. Az Ajánlatkérő által word formátumban rendelkezésre bocsátott űrlapok formailag módosíthatóak, azonban tartalmazniuk kell minden, az Ajánlatkérő által kért információt. Ezen űrlapokat kitöltve, cégszerűen aláírva pdf. formátumban kell az ajánlat részeként csatolni. A benyújtandó dokumentumok listáját a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák.</P><P>2. Ajánlattevő – a megfelelő ajánlattétel érdekében – a Kbt. 56. § alapján kiegészítő tájékoztatást kérhet az eljárást megindító felhívásban és a közbeszerzési dokumentumokban foglaltakkal kapcsolatban az EKR rendszerben erre szolgáló „kommunikáció” funkción keresztül.</P><P>3. Ajánlatkérő a Kbt. 73. § (4) bekezdésére tekintettel előírja, hogy az ajánlattevők tájékozódjanak a környezetvédelmi, szociális és munkajogi követelményekről, amelyeket a jogszabályok vagy kötelezően alkalmazandó́ kollektív szerződés, illetve a Kbt. 4. mellékletében felsorolt környezetvédelmi, szociális és munkajogi rendelkezések írnak elő. Az ajánlatkérő a közbeszerzési dokumentumokban tájékoztatásként közli azoknak a szervezeteknek a nevét, amelyektől az ajánlattevő tájékoztatást kaphat a Kbt. 73. § (4) bekezdés szerinti azon követelményekről, amelyeknek a teljesítés során meg kell felelni. Az ajánlatkérő az eljárás során ellenőrzi, hogy az ajánlatban feltüntetett információk nem mondanak-e ellent a Kbt. 73. § (4) bekezdés szerinti követelményeknek.</P><P>4. Részajánlat tételre nincs lehetőség, mivel technológiai szempontból nem megengedhető esetlegesen eltérő töltetanyag beszerzése.</P><P>5. Ajánlatkérő a Kbt. 71. § szerint biztosítja a hiánypótlás lehetőségét, és felhívja a figyelmet a Kbt. 71.§ (3) és (8) bekezdésében foglalt, nem hiánypótolható tényezőkre. Ajánlatkérő a Kbt. 71. § (6) bekezdését megfelelően alkalmazza. Amennyiben Ajánlattevő a hiánypótlás során új gazdasági szereplőt von be, köteles az arra vonatkozó Kbt. szerinti, az eljárást megindító felhívásban és dokumentációban szereplő valamennyi releváns dokumentumot benyújtani. Ajánlatkérő a hiánypótlás során bevont gazdasági szereplőre vonatkozóan újabb hiánypótlást nem rendel el, az ajánlatot a rendelkezésre álló információk, dokumentumok alapján bírálja el. Ajánlatkérő hiánypótlás során bevont gazdasági szereplőnek tekinti azon gazdasági szereplőket, akikre vonatkozóan az ajánlat nem tartalmazott utalást, vagyis személyük nem volt megállapítható.</P><P>6. A felhívásban és a közbeszerzési dokumentumokban nem szabályozott kérdésekben a Kbt. rendelkezései az irányadóak.</P><P>7. Az alkalmassági feltételek és ezek előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbb(ak).</P><P>8. Ajánlatkérő felhívja ajánlattevők figyelmét, hogy az ajánlatban benyújtott igazolások, nyilatkozatok tartalmát ajánlatkérő jogosult a Kbt. 69. § (13) és (14) bekezdésben leírtak szerint ellenőrizni.</P><P>9. A teljes eljárást megindító felhívásban és dokumentációban valamennyi órában megadott határidő az EKR rendszerideje szerint értendő.</P><P>10. Az ajánlati kötöttség IV.2.6) pontja szerinti két hónapja alatt 60 napot ért Ajánlatkérő.</P><P>Tovább VI.4.3)</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Kbt. 148. §-a szerint.</P><P>VI.3) További információk:</P><P>11. Szakmai ajánlat: Az ajánlatban szerepeltetni kell a megajánlott eszköz gyártóját, típusát, gyártási évét és származási helyét, valamint a műszaki tartalmat a kiadott minta szerint (kereskedelmi ajánlat csatolása nem szükséges).</P><P>12. Ajánlatkérő az eljárásban való részvételt nem köti ajánlati biztosíték adásához.</P><P>13. Ajánlatkérő a Kbt. 81. § (4) és (5) bekezdését alkalmazza</P><P>14. FAKSZ: Kalapos Attila (00032), Bajnóczi Gabriella, (00054) 1535 Bp., Pf. 904. info@perfekt-tender.hu</P><P>15. Ajánlatkérő befogadja az EN 16931-1:2017 számú európai szabványnak és az Európai Bizottság által e szabványhoz az Európai Unió Hivatalos Lapjában közzétett szintaxislistának megfelelő elektronikus számlákat.</P><P>16. Szakmai ajánlat: Az ajánlat benyújtásával egyidőben, szakmai ajánlatként a megajánlott aktív szénből termékminta (fizikai modell) benyújtását írja elő Ajánlatkérő. A fizikai modell benyújtása a Kbt. 41/C.§ d) pontja alapján az EKR-en kívül történik, melyet Ajánlatkérő a Kbt. 68.§ (1) bekezdés 1d) pontban foglaltak szerint kezel. A termékminta benyújtásának címe: TRV Zrt. 4027 Debercen, Füredi út 72-74. Állami Létesítmények Főmérnökség, 207. számú iroda, munkanapokon 9:00-16:00 óra között, átvevő: Lajter Ágnes műszaki főmunkatárs. A benyújtás módja: 0,5 kg száraz állapotú új aktív szén, steril, lezárt csomagolásban. Ajánlatkérő a leszállítandó aktív szénből vett benyújtott minta jódfelvevő képességét kívánja vizsgálni. Amennyiben a benyújtott minta nem felel meg a műszaki követelmények körében előírt, legalább 1000 mg/g jódfelvevő képességnek, úgy az az ajánlat érvénytelenségét jelenti. Ajánlatkérő a termékminta vizsgálati eredményét bázisadatként kívánja kezelni a teljesítéskor leszállítandó aktív szénből vett minták azonos vizsgálatával kapcsolatban. További információk a Közbeszerzési Dokumentumokban.</P><P>17. Ajánlattevőnek legkésőbb a szerződéskötésig rendelkeznie kell érvényes hulladékszállítási, hulladékgyűjtési és hulladék-kereskedelmi engedéllyel. Amennyiben ezeket nem tudja bemutatni, úgy az az automatikusan a szerződéstől való elállásnak minősül.</P><P>18. Ajánlattevőnek legkésőbb a szerződéskötésig rendelkeznie kell megajánlott aktív szén ivóvizes környezeti alkalmazásra vonatkozó egészségügyi alkalmasságot igazoló engedéllyel.</P><P>19. Ajánlattevőnek az ajánlatához csatolni kell a megajánlott aktív szén technikai adatlapját és/vagy gyártói igazolását és/vagy tanúsítványát, mely egyértelműen tartalmazza a megajánlott aktív szén tulajdonságait, hatékonyságát, üzemeltetési feltételeit.</P><P>20. Részajánlat kizárása: technológiai szempontból nem megengedhető esetlegesen eltérő műszaki jellemzőkkel rendelkező töltetanyag beszerzése, így műszaki okok miatt a részajánlattétel nem lehetséges.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>