<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427248-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435039-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427248</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427248-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.apaoradea.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="65310000">Electricity distribution</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO111">Bihor</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO111">Bihor</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">10940537.75</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01F05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Разпределение на електрическа енергия</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rozvod elektřiny</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Eldistribution</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stromversorgung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Διανομή ηλεκτρικού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricity distribution</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Distribución de electricidad</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrijaotus</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sähkönjakelu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Distribution d'électricité</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricity distribution</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Distribucija električne struje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Áramszolgáltatás</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Erogazione di energia elettrica</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektros skirstymas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrosadale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Distribuzzjoni ta' l-elettriku</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektriciteitsdistributie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Przesył energii elektrycznej</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Distribuição de electricidade</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Distribuţie de energie electrică</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rozvod elektriny</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Distribucija električne energije</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Eldistribution</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania de Apă Oradea S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Compania de Apă Oradea S.A.</OFFICIALNAME><NATIONALID>RO 54760</NATIONALID><ADDRESS>Str. Duiliu Zamfirescu nr. 3, județ Bihor</ADDRESS><TOWN>Oradea</TOWN><POSTAL_CODE>410202</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Vivianne Sava</CONTACT_POINT><PHONE>+40 259436934</PHONE><E_MAIL>achizitii.publice@apaoradea.ro, savav@apaoradea.ro, apaoradea@apaoradea.ro</E_MAIL><FAX>+40 259432576</FAX><n2016:NUTS CODE="RO111"/><URL_GENERAL>www.apaoradea.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>„Energie electrică” în zona „eligibili”</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>RO 54760 2019-Energie electrica</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="65310000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Scopul este achiziţionarea energie electrice pentru punctele de consum amplasate în sectoarele de activitate ale Companiei de Apa Oradea.</P><P>Numar de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15 zile.</P><P>Entitatea contractanta va transmite raspunsul la solicitarile de clarificari, in a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">10940537.75</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO111"/><MAIN_SITE><P>Aria de operare a S.C. Compania de Apă Oradea S.A.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>S.C. Compania de Apa S.A. achiziţionează energie electrică pentru un număr de 288 puncte de consum.</P><P>Cantitatea totală de energie electrică estimată a se consuma într-un an este de circa 15 995 MWh/an, după cum urmează:</P><P>— pe medie tensiune: circa 5 145 MWh/an din care:</P><P>—— circa 4 500 MWh/an la Staţia de Epurare Oradea,</P><P>—— circa 200 MWh/an la Staţia de Epurare Tinca,</P><P>—— circa 300 MWh/an la Turn de apă Haieu,</P><P>—— circa 140 MWh/an la Captare apă Tileagd,</P><P>—— circa 5 MWh/an la SP Mierlău (Lăzăreni),</P><P>— pe joasă tensiune: circa 10 850 Mwh/an din care:</P><P>—— circa 4 550 MWh/an la Sector Apă-Producţie Oradea,</P><P>—— circa 1 800 MWh/an la Sector Monitorizare-Hidrofoare Oradea,</P><P>—— circa 750 MWh/an la Sector Canal Oradea,</P><P>—— circa 450 MWh/an la Sector Administrativ Oradea,</P><P>—— circa 3 300 MWh/an la Sector Regional (Beiuş; Tinca; Sînmartin; Sîntandrei; Nojorid; Oşorhei; Hidişelu de Sus; Drăgeşti; Tileagd; Vârciorog; Ceica; Olcea; Copăcel; Ineu; Lăzăreni; Girişu de Criş),</P><P>— suplimentar, estimăm o creştere treptată a consumului total pe joasă tensiune cu circa 300 Mwh pe perioada derulării contractului, conform graficului de punere în funcţiune a unor noi locuri de consum prevăzute a fi realizate în cadrul programului de investiţii „Extinderea şi reabilitarea sistemului de apă şi apă uzată în judeţul Bihor”.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Tip de finantare – surse proprii.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Operatorii economici (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 şi art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa pe site-ul SEAP DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada neîncadrării în situațiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea entităţii contractante, de regulă a următoarelor informații și documente:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentarii acestora;</P><P>2) cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Operatorii economici nerezidenti (straini) au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare pentru demonstrarea faptului ca si-au îndeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul consolidat general, în conformitate cu cerintele din tara de origine sau din tara în care ofertantul/candidatul este stabilit, eliberate de autoritatile competente ale tarii de origine (cum ar fi certificate, caziere fiscale sau alte documente echivalente). Documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora in limba româna.</P><P>Nota 1: Orice operator economic aflat în oricare dintre situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire poate furniza dovezi care sa arate ca masurile luate de acesta sunt suficiente pentru a-si demonstra în concret credibilitatea prin raportare la motivele de excludere in conformitate cu prevederile art. 184 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Nota 2: Formularele si/sau documentele solicitate mai sus, vor fi prezentate de ofertantul clasat pe primul loc, de fiecare membru al asocierii (in cazul unei asocieri), si, daca e cazul, de catre subcontractant si de catre tertul sustinator.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociati, subcontractanti si terti sustinatori) vor completa DUAE cu informatiile aferente situatiei lor, Pentru declaraţia conf. art. 73 din Legea 99/2016, persoanele ce detin functii de decizie in cadrul entităţii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire in sensul articolului menţionat sunt următoarele:</P><P>— director general, ing. Ovidiu Gavra,</P><P>— preşedinte CA Claudiu Romulus Oros,</P><P>— membru CA Gabriela Szell,</P><P>— membru CA Mina Giurea,</P><P>— membru CA Vasile Fonoage,</P><P>— membru CA Andrei Amariței,</P><P>— membru CA Petru Lezeu,</P><P>— membru CA Claudiu Radu Teodorof,</P><P>— director tehnic, ing. Gheorghe Popa,</P><P>— director economic, ec. Julianna Panoiu,</P><P>— director Direcţia Comercială, ec. Ovidiu Mureşan,</P><P>— inginer șef Cristian Popa,</P><P>— şef Comp. Achizitii Publice, ing. Vivianne Sava,</P><P>— Comp. Achizitii Publice, ec. Marcela Mîrnea,</P><P>— Comp. Achizitii Publice, ec. Mariana Dumitraș,</P><P>— Comp. Juridic, cons. jur. Florina Cipleu,</P><P>— şef Comp. Financiar Analize Economice, ec. Adriana Handra,</P><P>— Comp. Financiar, Analize Economice, ec. Simona Cret,</P><P>— şef Comp. Tehnic, ing. Radu Ciursas,</P><P>— Comp. Tehnic, ing. Ioan Iancu,</P><P>— şef Sector Monitorizare Hidrofoare, ing. Iosif Szabo.</P><P>In situatia in care operatorul economic (ofertant/ofert [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_CRITERIA_DOC/><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Pentru contractele de achizitie de bunuri: executarea de livrari de tipul specificat. Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Dcumentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Pentru demonstrarea capacitatii profesionale necesare implementării contractului, ofertantul va prezenta ca experienșă similară ân calitate de ofertant/asociat sau dacă ofertantul beneficiază de susținere, următoarele cerințe minime: o listă a principalelor produse furnizate în cursul unei perioade care acoperă cel mult ultimii 3 ani, care va conține dovada că a furnizat produse similare (energie electrică) în baza a cel puțin un contract. Furnizare se confirmă prin prezentarea de certificate/documente emise sau contrasemnate de către o autoritatea sau client beneficiar Numărul de ani solicitați în vederea demonstrării experienței similare, se va calcula prin raportare la data limită de depunere a ofertelor.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><RULES_CRITERIA><P>Licenta de furnizare a energiei electrice, conform prevederilor art. 8 alin. (2) din Legea 123/2012 Legea energiei electrice si a gazelor naturale cu modificarile si completarile ulterioare si Ordinul ANRE nr. 8/2014. Documentul va fi valabil la data prezentarii.</P></RULES_CRITERIA><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>50 000 RON. Data pt echivalenta garantiei de participare lei/valuta este cursul BNR din data publicarii anuntului de paticipare. Se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis de o instituţie de credit din România sau din alt stat. Este de preferat ca GP sa fie emisa de catre o banca cu corespondent in Romania. Valabilitatea GP: 90 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Forma de constitituire a garantiei de participare acceptata, conf. art. 42 alin. (1); (6) din HG 394/2016 cu respectarea art. 42 alin. (2) – constituita în cuantumul si per. de valab. prevazute în DA: virament bancar, OP în contul AC in lei RO41BRDE050SV03433450500 Oradea/instrument de garantare emis în cond. legii (conf. Formularului 2), respectiv scrisoare de GP sau polita de asigurari, cu toate anexele (cond. de asigurare, alte clauze, dovada platii primei de asigurare etc.), EC va retine garantia de participare daca:</P><P>(a) ofertantul si-a retras oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita câstig ofertantul nu a constituit GBE în perioada stabilita,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita câstig ofertantul a refuza sa semneze ctr în perioada. de valabilitate a ofertei. GP va fi irevocabila.Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata GP se va executa neconditionat, cf. art. 42 alin. (4) HG394/2016. EC va elibera/restitui GP conf art. 44 din HG. 394/2016. GP emisa în alta limba decât româna va fi prezentata însotita de traducerea autorizata în limba romana.În cazul ofertelor în asociere GP trebuie constit. în numele asocierii, mentionandu-se ca acopera în mod solidar de toti membrii grupului. Dovada constituirii garantie de participare (sub orice forma) se va depune scanata in SEAP, semnata electronioc pâna la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Cuantumul GBE este de 10 % din valoarea fara TVA a ctr., constituita conf. art. 46 alin. (1), (2), (3) din HG. 394/2016 astfel:</P><P>(a) orice instrument de garantare, emis de o instituţie de credit din România sau din alt stat sau de o societate de asigurări, în favoarea entitatii</P><P>Contractante. În acest caz. Scris de garant de buna exec sau polita de asigurare,de 10 % din valoarea ctr fara TVA, valab. cel putin pe per de derulare a contract,în original. Garantie emisa în cond legii în original inclusiv toate anexele (ex. Conditii de asigurare, alte clauze etc.). Este de preferat sa fie emisa de catre o banca care are corespondent in Romania,</P><P>(b) retineri succesive din sumele datorate pt facturi partiale. In acest caz, contractantul are obligatia de a deschide contul la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din valoarea contractului sectorial, fara TVA,</P><P>(c) În cazul în care GBE este mai mica de 5 000 RON, EC accepta constituirea acesteia prin depunerea la casierie EC a unor sume în numerar. GBE va face referire expresa la ctr. încheiat cu EC, va contine numele în clar al EC si parafa lizibila a institutiei emitente si/sau semnat autorizata. Nu se admite prezentarea unor documente de GBE comune cu alte investitii. În cazul depunerii de oferte în asociere, GBE trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia trebuie sa fie irevocabila, iar plata garantiei se va executa neconditionat.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016</P></LEGAL_FORM><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Legea energiei electrice nr. 123/2012.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-01-14</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Comisia de evaluare.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Operatorii economici (ofertant, asociat, subcontractant, tert/terti sustinator/sustinatori) depun oferta, si completeaza pe site-ul SEAP DUAE numai prin mijloace electronice semnate cu semnatura electronica extinsa, conform art. 129 alin. (2) din HG 394/2016. Pentru a vizualiza fisierele semnate electronic instalati programul shellSAFEVerify din urmatoarea locatie: http://www.certsign.ro/certsign/resurse/download</P><P>Necompletarea DUAE sau neincarcarea propunerii tehnice si/sau a propunerii financiare, documente care fac parte integranta din oferta, conduce la respingerea ofertei. Oferta si toate certif. si doc. emise în alta limba decât româna vor fi însotite de traducerea autorizata a acestora în limba romana. Solicitarile de clarif. ale posibilor ofertanti, cu respectarea art. 78 alin. (1) si art. 173 din Legea nr. 99/2016, se vor adresa pâna la data limita,stabilita in anuntul de participare in mod exclusiv in SEAP, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP cu respectarea art. 172 alin. (2) din Legea nr. 99/2016. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarif. si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP, integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Oradea</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute la art. 8 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 101/2016.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>