<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427243-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435323-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191021</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427243</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427243-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.kanzlei-forkert.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E22515333</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="42414000">Cranes, mobile lifting frames and works trucks fitted with a crane</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42414110">Harbour cranes</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42414140">Container cranes</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42414210">Travelling crane</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="42414100">Cranes</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEB17">Mayen-Koblenz</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEB1">Koblenz</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191021 23:59</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01F05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Подемни кранове, подвижни портални кранове и платформи, оборудвани с подемни кранове</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Jeřáby, mobilní zdvihací rámy a pracovní vozidla vybavená jeřábem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kraner, mobile portalkraner og krantrucker</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kräne, fahrbare Hubportale und Krankraftkarren</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Γερανοί, κινητά ανυψωτικά πλαίσια και γερανοφόρα οχήματα κατασκευών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cranes, mobile lifting frames and works trucks fitted with a crane</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Grúas, pórticos móviles sobre neumáticos y carretillas grúa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kraanad, liikuvad tõsteraamid ja kraanaga veokid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nosturit, siirrettävät nostokehykset ja nosturitrukit</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Grues, portiques mobiles et chariots équipés d'une grue</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cranes, mobile lifting frames and works trucks fitted with a crane</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dizalice, mobilne okvirne dizalice i teška radna vozila s ugrađenom dizalicom</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Daruk, mozgó emelőkeretek és darus targoncák üzemen belüli felhasználásra</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gru, gru a portale mobili, gru semoventi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kranai, mobiliosios kėlimo konstrukcijos ir gamyklose naudojamos važiuoklės su kėlimo kranais</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Celtņi, pārvietojamās pacēlājkonstrukcijas un ar celtņiem aprīkotas smagās automašīnas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Parank, qafas mobbli għall-erfiegħ u trakkijiet tax-xogħol mgħammra bi parank</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kranen, mobiele hijsinstallaties en transportwagens met kraan</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dźwigi, bramownice drogowe i pojazdy techniczne wyposażone w dźwig</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gruas, pórticos móveis e carros-guindastes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Macarale, schelete de ridicare şi camioane cu macara</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Žeriavy, mobilné zdvižné rámy/rámové konštrukcie a pracovné podvozky vybavené žeriavom</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dvigala, portalna dvigala in delovni vozički, opremljeni z dvigalom</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Andernach</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lyftkranar, mobila lyftramar och truckar med kran</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stadtwerke Andernach GmbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><NOTICE_UUID>ce1e0282-020a-4996-955b-f9d95ce7ebc1</NOTICE_UUID><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Stadtwerke Andernach GmbH</OFFICIALNAME><ADDRESS>Läufstraße 4</ADDRESS><TOWN>Andernach</TOWN><POSTAL_CODE>56626</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Kanzlei Forkert</CONTACT_POINT><PHONE>+49 2632989850</PHONE><E_MAIL>vergabe@kanzlei-forkert.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DEB1"/><URL_GENERAL>http://www.kanzlei-forkert.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E22515333</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Lieferung und Wartung einer zweiten Containerkranbrücke für den Rheinhafen in Andernach</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="42414000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Beschaffung einer zweiten Container-Umschlagsanlage im Rheinhafen Andernach. Anlagenlieferung, Montage, Inbetriebnahme sowie anschließende Full-Service-Wartung über 48 Monate. Erstellung der Ausführungsplanung (LPH 5) einschließlich statischer Berechnungen.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42414110"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42414140"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42414210"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="42414100"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DEB17"/><SHORT_DESCR><P>Die Stadtwerke Andernach GmbH beabsichtigt die Beschaffung einer zweiten Container-Umschlagsanlage im Rheinhafen Andernach. Die Errichtung soll als elektrisch betriebener, auf Schienen verfahrbarer Container-Portalkran in Einträger-Vollwandbauweise, auf der vorhandenen Kranbahn im KLV-Terminal am Südkai erfolgen. Gegenstand dieser Ausschreibung sind Anlagenlieferung, Montage, Inbetriebnahme sowie anschließende Full-Service-Wartung über 48 Monate. Der Auftragnehmer ist außerdem für die Erstellung der Ausführungsplanung sowie die statischen Berechnungen verantwortlich.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Vorlage eines Handelsregisterauszugs, der nicht älter als 3 Monate ist. Bei Bietergemeinschaften ist für jedes Mitglied der Bietergemeinschaft ein Handelsregisterauszug einzureichen.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit ist als gewährleistet anzusehen, wenn nach der Einschätzung des Auftraggebers anzunehmen ist, dass der Bieter über die erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten verfügt, um seine laufenden finanziellen Verpflichtungen unter Einschluss derjenigen aus dem hiesigen Auftrag zu erfüllen.</P><P>Zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit hat der Bieter auf dem Vordruck Eignungsanforderungen seine Gesamtumsätze aus den letzten 3 Geschäftsjahren (2016-2018) anzugeben.</P><P>Auf dem Vordruck Eignungsanforderungen hat der Bieter außerdem (wahrheitsgemäß) zu erklären, dass er über die erforderlichen wirtschaftlichen und finanziellen Kapazitäten für die Ausführung dieses Auftrags verfügt.</P><P>Der Auftragnehmer muss zur Sicherung etwaiger Ersatzansprüche aus diesem Auftrag im Zuschlagsfall über eine Berufshaftpflichtversicherung verfügen, die für alle Schäden eintritt, die den beim Auftraggeber tätigen oder anderen Personen dadurch entstehen, dass der Auftragnehmer oder seine Mitarbeiter die erforderlichen Sicherungsmaßnahmen außer Acht gelassen haben. Die Höhe der Deckungssumme muss je Schadensfall mindestens betragen:</P><P>— für Personenschäden: mindestens 5 000 000 EUR Für Sach- und </P><P>— Vermögensschäden: mindestens 10 000 000 EUR, </P><P>— Umwelthaftpflicht: mindestens 10 000 000 EUR.</P><P>Mit dem Angebot hat der Bieter durch eine Eigenerklärung auf dem Vordruck Eignungsanforderungen zu erklären, dass er über die geforderte Berufshaftpflichtversicherung bereits verfügt. Sofern er zum Zeitpunkt der Angebotsabgabe über eine solche Berufshaftpflichtversicherung noch nicht verfügt, muss er auf dem Vordruck Eignungsanforderungen erklären, spätestens im Auftragsfall eine entsprechende Berufshaftpflichtversicherung abzuschließen. Sofern die geforderte Berufshaftpflichtversicherung noch nicht besteht, ist eine Erklärung der Versicherungsgesellschaft einzureichen, dass im Auftragsfall eine Versicherung über die genannten Deckungssummen gewährt werden wird.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Die technische und berufliche Leistungsfähigkeit ist als gewährleistet anzusehen, wenn der Bieter über die Fachkunde sowie die Erfahrungen verfügt, die für die Erbringung der ausgeschriebenen Leistungen in angemessener Qualität erforderlich sind.</P><P>Zur Beurteilung der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit sind folgende Nachweise einzureichen:</P><P>a) Mind. 2 Referenzen aus den Jahren 2015-2019, aus denen sich ergibt, dass der Bieter in der Vergangenheit bereits vergleichbare Aufträge – d. h. Aufträge über die Planung, Herstellung, Lieferung und die Inbetriebnahme von Container-Krananlagen – erfolgreich durchgeführt hat. Die Angabe der Referenzen hat durch das vollständige Ausfüllen des Vordrucks Eignungsanforderungen zu erfolgen. In dem Vordruck Eignungsanforderungen sind bei den Referenzen zusätzlich Angaben zu den Schallmesswerten vergleichbarer Krananlagen zu machen;</P><P>b) Mind. 2 Referenzen aus den letzten 5 Jahren (2015-2019) betreffend die Durchführung von Wartungen von Kranbrücken. Den entsprechenden Nachweis hat der Bieter durch Eigenerklärungen auf dem Vordruck Eignungsanforderungen zu erbringen;</P><P>c) Geeigneter Nachweis der Befähigung von Schweißarbeiten nach „EXC 3“ d) Nachweis über ein branchenübliches Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN ISO 9000 ff. bzw. einen Nachweis über ein gleichwertiges Qualitätsmanagementsystem für die ausgeschriebene Leistung, welcher nicht älter als 3 Jahre sein darf. Als Nachweis hierfür kann eine Kopie (d. h. ein Scan) der Bescheinigung über die Zertifizierung dienen; der Nachweis kann aber auch durch Vorlage gleichwertiger Dokumente des Bewerbers (z. B. Qualitätsmanagement-Handbuch, Dienstanweisungen zum Umgang mit dem Qualitätsmanagementsystem, Bescheinigungen über Unterrichtung des Personals etc.) erbracht werden.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Siehe Vergabeunterlagen</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Siehe Vergabeunterlagen</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Der Auftragnehmer sowie etwaige Nachunternehmer des Auftragnehmers unterwerfen sich den Bestimmungen des Landestariftreuegesetzes des Landes Rheinland-Pfalz (LTTG). Mit dem Angebot sind Eigenerklärungen nach dem LTTG für den Bieter/Bietergemeinschaft sowie für etwaige Eignungsverleiher abzugeben. Die Eigenerklärungen sind in den vom Auftraggeber zur Verfügung gestellten Vordruck „Verpflichtungserklärung LTTG“ integriert. Die unterschriebene „Verpflichtungserklärung LTTG“ ist auf gesondertes Verlangen des Auftraggebers auch für die sonstigen Nachunternehmer, die keine Eignungsverleiher sind, vor Zuschlagserteilung vorzulegen.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-21</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>23:59</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-27</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-22</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Zusätzlich zu den Leistungen, die Gegenstand der vorliegenden Ausschreibung sind, wird eine spätere ingenieurtechnische Betreuung von Anlagenherstellung, -Lieferung und -Montage einschließlich finaler Ab- sowie Inbetriebnahme erforderlich sein. Die Leistungen der LPH 7 wird der Auftraggeber dabei selbst erbringen. In Bezug auf die LPH 8 und LPH 9 sowie die SiGeKo behält sich der Auftraggeber vor, diese freiberuflichen Leistungen – sofern die gesetzlichen Voraussetzungen dafür erfüllt sind – nach § 3 Abs. 9 VgV bzw. § 2 Abs. 9 SektVO als Unterschwellenaufträge zu vergeben oder – sofern schon gar keine Ausschreibungspflicht besteht – unter Beachtung des Landestariftreuegesetzes frei zu vergeben.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland-Pfalz</OFFICIALNAME><TOWN>Mainz</TOWN><POSTAL_CODE>55116</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 6131162234</PHONE><E_MAIL>vergabekammer.rlp@mwvlw.rlp.de</E_MAIL><FAX>+49 6131162113</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Auf die Zulässigkeitsvoraussetzungen eines Nachprüfungsantrages zur Vergabekammer gemäß §§ 160 GWB wird hingewiesen, namentlich auf die Regelung des § 160 Abs. 3 GWB, die folgenden Wortlaut hat:</P><P>„3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P><P>1) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung genannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrages nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.“ Genaue Hinweise in Bezug auf die Fristen zur Einlegung von Rechtsbehelfen erteilt die unter Ziffer VI.4.1) genannte Stelle.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>