<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427257-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-438256-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191018</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427257</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427257-2019:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>www.eydap.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="24311900">Chlorine</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="60100000">Road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL303">Κεντρικός Τομέας Αθηνών</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL30">Aττική</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1344000.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190910</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191018 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01F05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Галатси</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Хлор</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chlor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Klor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chlor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Γαλάτσι</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Χλώριο</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chlorine</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cloro</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Galátsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kloor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kloori</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chlore</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chlorine</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Klor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Galatszi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Klór</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cloro</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Galatsis</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chloras</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hlors</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Klorin</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chloor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chlor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cloro</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Clor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Galatia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Chlór</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Klor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Klor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Εταιρεία Υδρεύσεως και Αποχετεύσεως Πρωτευούσης Α.Ε. (Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.)</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><OFFICIALNAME>Etaireia Ydreyseos kai Apocheteyseos Proteyoysis A.E. (E.YD.A.P. A.E.)</OFFICIALNAME><ADDRESS>Oropoy 156</ADDRESS><TOWN>Galatsi Attikis</TOWN><POSTAL_CODE>111 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Eleni Pantoy</CONTACT_POINT><PHONE>+30 2102144067</PHONE><E_MAIL>diagonismoi@eydap.gr</E_MAIL><FAX>+30 2102144646</FAX><n2016:NUTS CODE="EL30"/><URL_GENERAL>www.eydap.gr</URL_GENERAL></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="EL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Εταιρεία Υδρεύσεως και Αποχετεύσεως Πρωτευούσης Α.Ε. (Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.)</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ωρωπού 156</ADDRESS><TOWN>Γαλάτσι Αττικής</TOWN><POSTAL_CODE>111 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Ελένη Πάντου</CONTACT_POINT><PHONE>+30 2102144067</PHONE><E_MAIL>diagonismoi@eydap.gr</E_MAIL><FAX>+30 2102144646</FAX><n2016:NUTS CODE="EL30"/><URL_GENERAL>www.eydap.gr</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.promitheus.gov.gr</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Προμήθεια - μεταφορά και παράδοση στις εγκαταστάσεις τής Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. 800 τόννων άνυδρου χλωρίου, για την επεξεργασία πόσιμου νερού, καθώς και επισκευή - συντήρηση και πιστοποίηση των κυλίνδρων άνυδρου χλωρίου.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>Δ6776</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24311900"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Αντικείμενο της σύμβασης είναι η προμήθεια, μεταφορά και παράδοση στις αποθήκες χλωρίου των διυλιστηρίων τής Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. (Μ.Ε.Ν.) στο Γαλάτσι, στις Αχαρνές, στο Πολυδένδρι και τον Ασπρόπυργο, 800 τόννων άνυδρου χλωρίου, για την επεξεργασία πόσιμου νερού. Ο υποψήφιος προμηθευτής αναλαμβάνει την ευθύνη έναντι της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., για όλα τα στάδια από την παραγωγή και τυχόν ανασυσκευασία του άνυδρου χλωρίου μέχρι την τελική παράδοση στις ως άνω εγκαταστάσεις τής Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., όπως επίσης και τη μεταφορά των κενών και γεμάτων κυλίνδρων, την επισκευή και τη συντήρησή τους, καθώς και την πιστοποίησή τους, ήτοι την αξιολόγηση συμμόρφωσης και τη σήμανσή τους κατά «π», σύμφωνα με τις απαιτήσεις τής Κ.Υ.Α. οικ12436/706. Ο υποψήφιος προμηθευτής δύναται να διενεργεί όλα τα παραπάνω είτε ο ίδιος είτε μέσω τρίτων, με τους οποίους θα συμβάλλεται και δεσμεύεται προς τούτο, με αντίστοιχες συμφωνίες.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1344000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="60100000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="EL303"/><SHORT_DESCR><P>Αντικείμενο της σύμβασης είναι η προμήθεια, μεταφορά και παράδοση στις αποθήκες χλωρίου των διυλιστηρίων τής Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. (Μ.Ε.Ν.) στο Γαλάτσι, στις Αχαρνές, στο Πολυδένδρι και τον Ασπρόπυργο, 800 τόννων άνυδρου χλωρίου, για την επεξεργασία πόσιμου νερού. Ο υποψήφιος προμηθευτής αναλαμβάνει την ευθύνη έναντι της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., για όλα τα στάδια από την παραγωγή και τυχόν ανασυσκευασία του άνυδρου χλωρίου μέχρι την τελική παράδοση στις ως άνω εγκαταστάσεις τής Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., όπως επίσης και τη μεταφορά των κενών και γεμάτων κυλίνδρων, την επισκευή και τη συντήρησή τους, καθώς και την πιστοποίησή τους, ήτοι την αξιολόγηση συμμόρφωσης και τη σήμανσή τους κατά «π», σύμφωνα με τις απαιτήσεις τής Κ.Υ.Α. οικ12436/706. Ο υποψήφιος προμηθευτής δύναται να διενεργεί όλα τα παραπάνω είτε ο ίδιος είτε μέσω τρίτων, με τους οποίους θα συμβάλλεται και δεσμεύεται προς τούτο, με αντίστοιχες συμφωνίες. Οφείλει, όμως, σε κάθε περίπτωση, να διατυπώσει και να αποδείξει λεπτομερώς ότι ο τρόπος προμήθειας που προτείνει, διασφαλίζει την αδιάλειπτη τροφοδότηση των ως άνω εγκαταστάσεων τής Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. με άνυδρο χλώριο.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1344000.00</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">20</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Στην περίπτωση παράτασης τού συμβατικού χρόνου παράδοσης, ο χρόνος παράτασης δεν συνυπολογίζεται στον συμβατικό χρόνο παράδοσης.</P><P>Η απόφαση παράτασης εκδίδεται εντός ευλόγου χρονικού διαστήματος, από την υποβολή του σχετικού αιτήματος τού προμηθευτή.</P><P>Στην περίπτωση παράτασης τού συμβατικού χρόνου παράδοσης, συνεπεία λόγων ανωτέρας βίας ή άλλων ιδιαιτέρως σοβαρών λόγων, που καθιστούν αντικειμενικώς αδύν.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Η Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. διατηρεί δικαίωμα προαίρεσης επί της ως άνω προϋπολογισθείσας δαπάνης, σε ποσοστό μέχρι 60 %, ήτοι μέχρι το ποσό των πεντακοσίων τεσσάρων χιλιάδων ευρώ (504 000,00 EUR) πλέον ΦΠΑ, με το ίδιο ως άνω αντικείμενο, ανάλογα με τις ανάγκες της.</P><P>Το δικαίωμα προαίρεσης ενεργοποιείται τμηματικά, ανάλογα με τις ανάγκες της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., κατόπιν μονομερούς δήλωσής της, που κοινοποιείται στον ανάδοχο είτε πριν την αρχικώς προγραμματισμένη λήξη της σύμβασης είτε πριν προκύψει η σχετική αναγκαιότητα, κατόπιν αιτήματος τής αρμόδιας οργανωτικής μονάδας και εισήγησης τής επιτροπής παρακολούθησης, καθώς και της έγκρισης από το αποφαινόμενο όργανο.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα, συναφή με το αντικείμενο τής προμήθειας. </P><P>Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα, που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016. </P><P>Στην περίπτωση οικονομικών φορέων εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη Σ.Δ.Σ. ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα εμπορικά μητρώα.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς δηλώνουν ότι διαθέτουν:</P><P>α) μέσο γενικό κύκλο εργασιών της τελευταίας τριετίας (2016, 2017, 2018), τουλάχιστον ίσο με το ποσό των 400 000,00 EUR·</P><P>β) ο προμηθευτής ή ο μεταφορέας του (εφόσον δεν κάνει ο ίδιος τη μεταφορά) θα πρέπει με δική του δαπάνη να διαθέτει και να διατηρεί σε ισχύ, καθ’ όλη τη διάρκεια τής προμήθειας και των τυχόν επεκτάσεών της, τα εξής ασφαλιστήρια συμβόλαια:</P><P>Ασφάλισης υποχρεωτικής αστικής ευθύνης οχημάτων</P><P>Τα οχήματα θα πρέπει να έχουν σε ισχύ ασφαλιστήρια υποχρεωτικής από τον νόμο ασφάλισης αστικής ευθύνης προς τρίτους, τόσο στις εθνικές (Φ.Δ.Χ.) όσο και στις διασυνοριακές μεταφορές (TIR). Ο ανάδοχος είναι υπεύθυνος, για οποιαδήποτε ζημία συμβεί σε τρίτους (είτε σωματική βλάβη ή υλική ζημιά), κατά τη μεταφορά της προμήθειας και θα συμμορφώνεται υποχρεωτικά με την ισχύουσα νομοθεσία υποχρεωτικής ασφάλισης αστικής ευθύνης κάθε χώρας, της οποίας θα χρησιμοποιεί το οδικό δίκτυο, εκδίδοντας τα απαιτούμενα ασφαλιστήρια και παραστατικά, που καθορίζονται είτε σύμφωνα με κοινοτικές οδηγίες (π.χ ευρωπαϊκές οδηγίες) ή βάσει τοπικών εθνικών διατάξεων.</P><P>Στο ασφαλιστήριο θα πρέπει ρητά να αναφέρεται ότι ασφαλίζεται η αστική ευθύνη από μεταφερόμενο φορτίο, η οποία θα ισχύει για όλο το υποχρεωτικό όριο ευθύνης, όπως ορίζεται με την κείμενη νομοθεσία.</P><P>Ασφάλιση μεταφερομένων εμπορευμάτων συνολικής ασφαλιζόμενης αξίας CIF του εμπορεύματος (μέγιστης ποσότητας χλωρίου που θα μεταφέρεται κάθε φορά) πλέον 5 %, από τη χώρα ή τον τόπο αποστολής μέχρι την προσκόμισή τους στις εγκαταστάσεις της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε, σύμφωνα με τη ρήτρα C, συμπεριλαμβανομένων ζημιών στη φορτοεκφόρτωση, ολική - μερική κλοπή, καθώς επίσης και κινδύνων πολέμου, απεργιών, στάσεων, πολιτικών ταραχών, όπως αυτοί ορίζονται στις ρήτρες του ινστιτούτου των ασφαλιστών Λονδίνου, που ισχύουν κάθε φορά. Ο όρος «Incoterms CIF» να προβλέπει παράδοση στις εγκαταστάσεις της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. - Warehouse to Warehouse, περιλαμβανομένης και της παραμονής τους σε τελωνειακούς χώρους ή σε άλλες αποθήκες Intransit του τόπου προορισμού των παρελκομένων, για 45 ημέρες από την άφιξή τους. Δύναται η Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. να ζητήσει να ασφαλιστούν και υλικά ιδιοκτησίας της, που θα χρειαστεί να μεταφερθούν με ευθύνη του αναδόχου, στο πλαίσιο τής προμήθειας.</P><P>— επισημαίνεται ότι δεν επιτρέπεται η μεταφόρτωση σε ενδιάμεσους οδικούς ή σιδηροδρομικούς σταθμούς, λιμάνια ή αεροδρόμια, χωρίς τη συγκατάθεση τής Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.,</P><P>— εφόσον το μεταφορικό μέσο είναι πλοίο, τούτο υπόκειται στους όρους και συμφωνίες της Classification Clauses,</P><P>— η υποχρέωση για ασφάλιση της προμήθειας ισχύει για όλη τη διάρκεια, όπως αυτή προβλέπεται από τη σύμβαση.</P><P>Ασφάλιση αστικής ευθύνης έναντι τρίτων. Καλύπτεται η αστική ευθύνη του αναδόχου έναντι τρίτων και η ασφαλιστική εταιρεία υποχρεούται να καταβάλει αποζημιώσεις σε τρίτους, για: σωματικές βλάβες, ψυχική οδύνη ή ηθική βλάβη και υλικές ζημιές σε πράγματα ακίνητα ή κινητά, που προξενούνται καθ’ όλη τη διάρκεια και εξαιτίας όλων των εργασιών που αναλαμβάνει ο ανάδοχος με την παρούσα σύμβαση, οποτεδήποτε γίνονται αυτές και εφόσον εκτελούνται στο πλαίσιο των συμβατικών υποχρεώσεων του αναδόχου,</P><P>— στο πλαίσιο ασφάλισης περιλαμβάνεται και η κάλυψη ατυχηματικής ρύπανσης,</P><P>— στο πλαίσιο ασφάλισης περιλαμβάνεται και η κάλυψη αστικής ευθύνης από εργασίες φόρτωσης και εκφόρτωσης,</P><P>— καλύπτεται η εκ του άρθρου 922 του Αστικού Κώδικα απορρέουσα ευθύνη του αναδόχου και της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. (ευθύνη προστήσαντος).</P><P>Διάρκεια ασφάλισης: Η ασφάλιση αστικής ευθύνης θα ισχύει για όλη τη διάρκεια τής σύμβασης.</P><P>Γεωγραφικά όρια της κάλυψης: Από τον τόπο αποστολής τής προμήθειας και η ελληνική επικράτεια, σύμφωνα.</P><P>Τα όρια ευθύνης του ασφαλιστηρίου συμβολαίου αστικής ευθύνης έναντι τρίτων συμπεριλαμβάνουν θετικές και επακόλουθες αυτών (αποθετικές) ζημίες και είναι κατά περιστατικό τα ακόλουθα:</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>α) για υλικές ζημιές σε πράγματα τρίτων ή ανεξάρτητα από τον αριθμό των τυχόν ζημιωθέντων τρίτων: 1 000 000,00 EUR·</P><P>β) για σωματική βλάβη ή θάνατο τρίτων, κατ’ άτομο: 500 000,00 EUR·</P><P>γ) για σωματική βλάβη ή θάνατο τρίτων μετά από ομαδικό ατύχημα, ανεξάρτητα από τον αριθμό των παθόντων: 1 000 000,00 EUR·</P><P>δ) ανώτατο όριο ευθύνης ασφαλιστών, για όλη τη διάρκεια τής ασφάλισης: 2 000 000,00 EUR.</P><P>Ο ανάδοχος υποχρεούται να ασφαλίσει το εργατοτεχνικό και λοιπό προσωπικό του έναντι εργατικών ατυχημάτων (employer's liability) σε ασφαλιστικές εταιρείες, για όλη τη διάρκεια τής σύμβασης. Η διάταξη αυτή ισχύει τόσο για το ημεδαπό όσο και το αλλοδαπό προσωπικό. Η κάλυψη μπορεί να ισχύσει ως επέκταση του ασφαλιστηρίου αστικής ευθύνης έναντι τρίτων.</P><P>Τα όρια ευθύνης του ετήσιου ασφαλιστηρίου συμβολαίου εργοδοτικής ευθύνης είναι, κατά περιστατικό, τα ακόλουθα:</P><P>1) κατ’ άτομο: 300 000,00 EUR·</P><P>2) ομαδικό ατύχημα, ανεξάρτητα από τον αριθμό των παθόντων: 1 500 000,00 EUR·</P><P>3) ανώτατο όριο ευθύνης ασφαλιστών, για όλη την ετήσια διάρκεια τής ασφάλισης: 1 500 000,00 EUR.</P><P>Στο ασφαλιστήριο αυτό θα περιλαμβάνονται και οι εξής ειδικοί όροι:</P><P>1) η Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., το εν γένει προσωπικό της, οι τυχόν σύμβουλοί της και το προσωπικό της θεωρούνται τρίτα πρόσωπα, είτε για σωματικές βλάβες είτε για υλικές ζημιές στα περιουσιακά τους στοιχεία·</P><P>2) η Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., οι θυγατρικές της και οι σχετιζόμενες με αυτήν εταιρείες, είτε υφίστανται και λειτουργούν κατά την έναρξη τής σύμβασης είτε ιδρυθούν, δημιουργηθούν ή αποκτηθούν σε οποιοδήποτε μελλοντικό χρόνο, κατά τον οποίο θα ισχύει η παρούσα σύμβαση, συμπεριλαμβανομένων των εργαζομένων και των υπαλλήλων τους, θα θεωρούνται ως συν-ασφαλισμένοι.</P><P>Οι παραπάνω ασφαλίσεις δεν απαλλάσσουν ή περιορίζουν κατά κανένα τρόπο τις υποχρεώσεις και ευθύνες του αναδόχου, που απορρέουν από τη σύμβαση, αλλά και από την κείμενη σχετική νομοθεσία είτε εγχώρια είτε άλλου κράτους, εφόσον μπορεί να έχει εφαρμογή στην παρούσα σύμβαση. Ιδιαίτερα, σε ό,τι αφορά στις προβλεπόμενες από τα σχετικά ασφαλιστήρια συμβόλαια γενικές και ειδικές εξαιρέσεις, όρια ευθύνης, εκπτώσεις, προνόμια, περιορισμούς, προϋποθέσεις κάλυψης, ειδικούς όρους κ.λπ., και ο ανάδοχος παραμένει αποκλειστικά υπεύθυνος, για την αποκατάσταση ζημιών στην ίδια την προμήθεια πέραν των ασφαλιζομένων κεφαλαίων, αλλά και για τις αποζημιώσεις, συνεπεία απαιτήσεων τρίτων προσώπων, για σωματικές βλάβες ή/και υλικές ζημίες πέραν των ορίων ευθύνης των ασφαλιστηρίων συμβολαίων.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να δηλώνουν:</P><P>α) ότι διαθέτουν άδεια από τον Ε.Ο.Φ. (Εθνικό Οργανισμό Φαρμάκων) σε ισχύ, για την κυκλοφορία στην ΕΛΛΑΔΑ του άνυδρου χλωρίου ως βιοκτόνου, για χρήση PT5: Απολυμαντικά πόσιμου νερού, καθώς και Case Number, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στον Κανονισμό (ΕΕ) 528/2012 του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου, σχετικά με τη διάθεση στην αγορά και τη χρήση βιοκτόνων, όπως αυτός τροποποιήθηκε και ισχύει (Κανονισμός ΕΕ αριθ. 334/2014)·</P><P>β) τα ονοματεπώνυμα των αρμοδίων τεχνικών ασφαλείας και των υπευθύνων ασφαλείας των ιδίων, των παραγωγών του προσφερομένου προϊόντος, των μεταφορέων, των ανασυσκευαστών, των επισκευαστών -  συντηρητών και των φορέων πιστοποίησης·</P><P>γ) ότι ο Σύμβουλος Ασφαλούς Μεταφοράς Επικινδύνων Εμπορευμάτων (Σ.Α.Μ.Ε.Ε.) διαθέτει το προβλεπόμενο από το ισχύον ADR (Κ.Υ.Α. Γ5/2203/2825 (ΦΕΚ 2915/Β΄/24.8.2017) πιστοποιητικό, επικαιροποιημένο και σε ισχύ·</P><P>δ) ότι τα οχήματα για τη μεταφορά, που θα χρησιμοποιούν κάθε φορά, καθώς και οι οδηγοί και συνοδηγοί τους, διαθέτουν έγγραφα πιστοποίησης, κατά ADR, σύμφωνα με την Κ.Υ.Α. Γ5/2203/2825 (ΦΕΚ 2915/Β΄/24.8.2017), επικαιροποιημένα και σε ισχύ·</P><P>ε) ότι οι οδηγοί των οχημάτων μεταφοράς κυλίνδρων διαθέτουν, επικαιροποιημένα και σε ισχύ, τα προβλεπόμενα από τις κείμενες διατάξεις πιστοποιητικά εκπαίδευσης στον τρόπο χρησιμοποίησης εργαλείων προσωρινής έμφραξης κυλίνδρων χλωρίου·</P><P>στ) ότι οι επιθεωρητές των φορέων πιστοποίησης, που θα αναλάβουν τις εργασίες πιστοποίησης κατά «π» των κυλίνδρων μεταφοράς άνυδρου χλωρίου, διαθέτουν τις κατάλληλες άδειες, που προβλέπονται από την ελληνική ή εφόσον πρόκειται για φορείς πιστοποίησης άλλης χώρας της Ευρωπαϊκής Ένωσης, την αντίστοιχη νομοθεσία τής χώρας τους, επικαιροποιημένες και σε ισχύ·</P><P>ζ) το μόνιμο επιστημονικό προσωπικό που απασχολούν οι ίδιοι, οι παραγωγοί του προσφερομένου προϊόντος, οι μεταφορείς, οι ανασυσκευαστές, οι επισκευαστές - συντηρητές και οι φορείς πιστοποίησης.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><RULES_CRITERIA><P>Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) τρίτες χώρες, που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη Σ.Δ.Σ., στον βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5, και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I τής ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες, που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ΄ της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P></RULES_CRITERIA><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες) εγγυητική επιστολή συμμετοχής, που αντιστοιχεί σε ποσοστό 2 %, επί της εκτιμώμενης αξίας τής σύμβασης και ειδικότερα, ανέρχεται στο ποσό των δεκαέξι χιλιάδων οκτακοσίων ευρώ (16 800,00 EUR). Για τον υπολογισμό του ύψους της εγγύησης συμμετοχής, δεν συνυπολογίζονται τυχόν δικαιώματα προαίρεσης και παράτασης τής σύμβασης.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Φορέας χρηματοδότησης της παρούσας σύμβασης είναι η Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.. Η δαπάνη για την εν λόγω σύμβαση βαρύνει τον προϋπολογισμού τού οικονομικού έτους 2019 της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε..</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής, για την υποβολή προσφοράς. Εφόσον, όμως, ανατεθεί η σύμβαση σε ένωση οικονομικών φορέων, ο αναθέτων φορέας μπορεί να απαιτήσει αυτή να περιβληθεί της μορφής τής κοινοπραξίας.</P></LEGAL_FORM><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Κατά την εκτέλεση της σύμβασης, ο ανάδοχος τηρεί τις υποχρεώσεις στους τομείς του περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, που έχουν θεσπιστεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα ΧIV του Προσαρτήματος Β του ν. 4412/2016. Κατά την εκτέλεση της σύμβασης, ο ανάδοχος υποχρεούται να τηρεί τις διατάξεις της νομοθεσίας περί υγείας και ασφάλειας των εργαζομένων και πρόληψης του επαγγελματικού κινδύνου.</P><P>Η τήρηση των εν λόγω υποχρεώσεων από τον ανάδοχο και τους υπεργολάβους του ελέγχεται και βεβαιώνεται από τα όργανα που επιβλέπουν την εκτέλεση της σύμβασης, και τις αρμόδιες δημόσιες αρχές και υπηρεσίες, που ενεργούν εντός των ορίων της ευθύνης και της αρμοδιότητάς τους. </P><P>Κατά τα λοιπά, η εκτέλεση της σύμβασης από τον ανάδοχο θα γίνει σύμφωνα με τους γενικούς και ειδικούς όρους και προϋποθέσεις, που αναλυτικά περιγράφονται στο Παράρτημα.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-18</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="EL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-24</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Τα σχετικά αιτήματα παροχής διευκρινίσεων υποβάλλονται ηλεκτρονικά, το αργότερο δέκα (10) ημέρες πριν την καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών και απαντώνται, αντίστοιχα, στον δικτυακό τόπο του διαγωνισμού, μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr, του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.. Αιτήματα παροχής συμπληρωματικών πληροφοριών - διευκρινίσεων υποβάλλονται από εγγεγραμμένους στο σύστημα οικονομικούς φορείς, δηλαδή από εκείνους που διαθέτουν σχετικά διαπιστευτήρια που τους έχουν χορηγηθεί (όνομα χρήστη και κωδικό πρόσβασης) και απαραίτητα το ηλεκτρονικό αρχείο με το κείμενο των ερωτημάτων είναι ηλεκτρονικά υπογεγραμμένο. Αιτήματα παροχής διευκρινίσεων που υποβάλλονται είτε με άλλο τρόπο είτε το ηλεκτρονικό αρχείο που τα συνοδεύει, δεν είναι ηλεκτρονικά υπογεγραμμένο, δεν εξετάζονται.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Εταιρεία Υδρεύσεως και Αποχετεύσεως Πρωτευούσης (Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.)</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ωρωπού 156</ADDRESS><TOWN>Γαλάτσι Αττικής</TOWN><POSTAL_CODE>111 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2102144067</PHONE><E_MAIL>diagonismoi@eydap.gr</E_MAIL><FAX>+30 2102144646</FAX><URL>www.eydap.gr</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη τής Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., δικαιούται να ασκήσει ένσταση ενώπιον της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε. κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης τής τελευταίας, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του, εντός πέντε (5) ημερών από την κοινοποίηση τής προσβαλλόμενης πράξης ή από τη συντέλεση τής παράλειψης. </P><P>Η ένσταση κατά της διακήρυξης υποβάλλεται σε προθεσμία που εκτείνεται μέχρι το ήμισυ τού χρονικού διαστήματος από τη δημοσίευση τής διακήρυξης στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ., μέχρι την καταληκτική ημερομηνία υποβολής των προσφορών. Η ένσταση υποβάλλεται ενώπιον της Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε., η οποία αποφασίζει εντός προθεσμίας δέκα (10) ημερών από την κοινοποίηση τής ένστασης, η οποία μπορεί να γίνει και με ηλεκτρονικά μέσα, σύμφωνα με το άρθρο 376 παράγραφος 11 του Ν. 4412/2016.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Διεύθυνση Προμηθειών</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ωρωπού 156</ADDRESS><TOWN>Γαλάτσι Αττικής</TOWN><POSTAL_CODE>111 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2102144067</PHONE><E_MAIL>diagonismoi@eydap.gr</E_MAIL><FAX>+30 2102144646</FAX><URL>www.eydap.gr</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-10</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>