<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427329-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434701-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191011</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427329</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427329-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>https://www.psgaz.pl/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://zamowienia.psgaz.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90910000">Cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90919200">Office cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90911300">Window-cleaning services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191011 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01G05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по почистване на сгради, промишлени инсталации и превозни средства</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Úklidové služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rengøring</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reinigungsdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες καθαρισμού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cleaning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de limpieza</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Puhastusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Siivous- ja puhdistuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de nettoyage</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cleaning services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge čišćenja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Takarítási szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di pulizia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Valymo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Uzkopšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tat-tindif</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reinigingsdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi sprzątania</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de limpeza</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de curăţenie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Upratovacie služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve čiščenja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Städning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o.</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Wojciecha Bandrowskiego 16</ADDRESS><TOWN>Tarnów</TOWN><POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Julia Wiśniewska</CONTACT_POINT><PHONE>+48 618545100</PHONE><E_MAIL>przetargi.poznan@psgaz.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL217"/><URL_GENERAL>https://www.psgaz.pl/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://zamowienia.psgaz.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://zamowienia.psgaz.pl</URL_PARTICIPATION><CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Usługi sprzątania w obiektach należących do OZG w Poznaniu – zamówienie sektorowe</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>2019/W300/WP-001862</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90910000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest sprzątanie własnym sprzętem i środkami wszystkich powierzchni obejmujących pomieszczenia biurowe, sale konferencyjne, ciągi komunikacyjne, toalety, klatki schodowe, pomieszczenia socjalne znajdujące się w budynkach Oddziału w Poznaniu oraz jego jednostek terenowych</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90919200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90911300"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL41"/><MAIN_SITE><P>W obiektach należących do OZG w Poznaniu zgodnie z załącznikiem nr 1 do umowy - Wykaz obiektów</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest sprzątanie własnym sprzętem i środkami wszystkich powierzchni obejmujących pomieszczenia biurowe, sale konferencyjne, ciągi komunikacyjne, toalety, klatki schodowe, pomieszczenia socjalne znajdujące się w budynkach Oddziału w Poznaniu oraz jego jednostek terenowych. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został określony w:</P><P>a) Załączniku nr 3 do SIWZ – wzór umowy,</P><P>b) Załączniku nr 1 do umowy – Wykaz obiektów – określający powierzchnię oraz opis obiektów,</P><P>c) Załączniku nr 2 do umowy – Zakres prac – określający zakres prac i częstotliwość usług sprzątania,</P><P>d) Załączniku nr 3 do umowy – Wykaz środków czystości – określający wymagania dla środków czystości, które zostaną użyte do realizacji usługi,</P><P>e) Zamawiający nie zapewnia – w celu realizacji umowy żadnych urządzeń i sprzętu niezbędnych do utrzymania czystości.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2019-11-01</DATE_START><DATE_END>2020-03-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy: Znajdują się w odpowiedniej sytuacji ekonomicznej lub finansowej, tj. wykażą, że są ubezpieczeni od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 250 000,00 PLN (słownie: dwieście pięćdziesiąt tysięcy złotych)</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Dokumenty potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na określoną sumę gwarancyjną np. aktualną polisę OC lub dokument, z którego będzie wynikało, że Wykonawca jest objęty ochroną ubezpieczeniową - na potwierdzenie spełnienia warunku określonego w punkcie 6.1.2.3 SIWZ.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>O udzielenie Zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy: wykażą, że w okresie ostatnich trzech lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonywali przez okres minimum 5 miesięcy co najmniej 2 usługi w ramach dwóch odrębnych umów (zakończonych lub będących w trakcie realizacji) o wartości minimum 250 000,00 PLN brutto każda polegające na sprzątaniu pomieszczeń biurowych.</P><P>Wykazane usługi winny być potwierdzone odpowiednimi dokumentami stwierdzającymi ich należyte wykonanie. W przypadku, gdy zadania są w trakcie realizacji, Wykonawca, celem potwierdzenia spełnienia niniejszego warunku, winien wykazać, że usługi zrealizowane do dnia, w którym upływa termin składania ofert, spełniają określone minima ilościowe.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, z podaniem informacji o przedmiocie, wartości, terminie realizacji oraz podmiocie, na rzecz którego usługi zostały wykonane/są realizowane, zgodnie Załącznikiem nr 5 do SIWZ – na potwierdzenie warunku określonego w punkcie 6.1.2.2. lit. a) SIWZ.</P><P>Dowody określające czy usługi sprzątania, wymienione w ww. wykazie usług zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy prace zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - inne dokumenty. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Uwaga:</P><P>Wykonawca nie ma obowiązku załączania do oferty dokumentów potwierdzających należytą realizację usług sprzątania w przypadku ich wykonania/wykonywania na rzecz Polskiej Spółki Gazownictwa Sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Poznaniu.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Wykonawca przystępując do przetargu jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości 7 000,00 PLN (siedem tysięcy złotych).</P><P>Wadium według wyboru Wykonawcy może być wniesione w następujących formach:</P><P>— pieniądzu – na rachunek bankowy Zamawiającego: Bank Pekao S.A., nr rachunku: 06 1240 6292 1111 0010 5498 4810,</P><P>— poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>— gwarancjach bankowych,</P><P>— gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>— poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2014 r. poz. 1804 oraz z 2015 r. poz. 978 i 1240).</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Wynagrodzenie płatne będzie w terminie 30 dni od dnia doręczenia Zamawiającemu na wskazany adres prawidłowo wystawionej faktury VAT.</P><P>Wynagrodzenie za wykonane usługi wypłacane będzie Wykonawcy przelewem na podstawie faktur prawidłowo wystawionych i dostarczonych Zamawiającemu, w terminach i zgodnie z zasadami wskazanymi w umowie.</P><P>Szczegółowe zasady rozliczeń zawierają załączniki nr 3 do SIWZ tj. Wzór umowy.</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego zgodnie z art. 23 ustawy Pzp - stosownie do pkt 12.7. SIWZ. Przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego Zamawiający będzie żądał umowy regulującej współpracę Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego.</P></LEGAL_FORM><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Warunki realizacji zostały zawarte we wzorze umowy stanowiącej załączniki nr 3 do SIWZ. Dopuszczalne zmiany postanowień umowy oraz warunki ich wprowadzania zostały określone w ww. wzorze.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-11</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Siedziba Zamawiającego w Poznaniu, 61-860 Poznań, ul. Za Groblą 8, budynek nr 20, piętro 1 pokój nr 6, POLSKA.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>I. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie https://zamowienia.psgaz.pl – w przedmiotowym postępowaniu informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 Ustawy, przekazuje oświadczenie o przynależności lub jej braku do tej samej grupy kapitałowej.</P><P>II. Dokumenty składane na wezwanie Zamawiającego przez wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, składane w wyznaczonym terminie (nie krótszym niż 10 dni) zgodnie z pkt 8.14 SIWZ, aktualne nadzień ich złożenia, potwierdzające okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, zgodnie z pkt 8.14 SIWZ.</P><P>III. Zamawiający informuje, że przeprowadzi postępowanie zgodnie z art. 24 aa Ustawy.</P><P>IV. Do oferty Wykonawca załącza aktualne na dzień składania ofert: oświadczenie w zakresie wskazanym w niniejszej SIWZ w formie jednolitego dokumentu, dokumenty, o których mowa w punktach 6.4., 8.3., 8.6. (jeśli dotyczy), dokument potwierdzający wniesienie wadium (w formie innej niż pieniężna), o którym mowa w pkt 10 SIWZ (jeżeli dotyczy). Ofertę wraz z ww. załącznikami Wykonawca składa z zachowaniem wymogów określonych w punktach 8.4-8.5 SIWZ. Pozostałe dokumenty Wykonawca złoży na wezwanie Zamawiającego.</P><P>V. Ofertę wraz z załącznikami w tym jednolity dokument należy sporządzić i złożyć pod rygorem nieważności w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym, za pośrednictwem platformy zakupowej PSG.</P><P>VI. Z Postępowania wyklucza się Wykonawców zgodnie z pkt 7 SIWZ.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>n/d</OFFICIALNAME><TOWN>n/d</TOWN><COUNTRY VALUE="PL"/></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wobec czynności podjętych przez Zamawiającego w toku postępowania Wykonawca może składać środki ochrony prawnej, według zasad określonych w art. 179 i następne ustawy.</P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P><P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej,opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>4. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do Sądu. Skargę wnosi się do Sądu Okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. – Prawo pocztowe jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>