<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="427325-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434412-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191015</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427325</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427325-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>https://www.polregio.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.platformazakupowa.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="60172000">Hire of buses and coaches with driver</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191015 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01G05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по даване под наем на автобуси с водач</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pronájem autobusů a dálkových autobusů s řidičem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Udlejning af busser og turistbusser med chauffør</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vermietung von Bussen und Reisebussen mit Fahrer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ενοικίαση λεωφορείων και πούλμαν με οδηγό</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hire of buses and coaches with driver</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Alquiler de autobuses y autocares con conductor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Juhiga busside rentimine</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Linja-autojen ja linja-autojen kaukoliikenteen vuokraus kuljettajan kanssa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Location d'autobus et d'autocars avec chauffeur</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hire of buses and coaches with driver</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Najam autobusa i međugradskih autobusa s vozačem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Busz és távolsági busz kölcsönzése vezetővel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Noleggio di autobus e pullman con autista</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Miesto ir tolimojo susisiekimo autobusų nuoma su vairuotoju</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Autobusu ar šoferi noma</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kiri ta’ xarabank u coaches bix-xufier</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bus- en autobusverhuur met chauffeur</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Wynajem autobusów i autokarów wraz z kierowcą</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Aluguer de autocarros e autocarros de turismo com condutor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Închiriere de autobuze şi de autocare cu şofer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Požičiavanie autobusov a autokarov s vodičom</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dajanje avtobusov in potovalnih avtobusov z voznikom v najem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Opole</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Uthyrning av bussar och långfärdsbussar med förare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">„Przewozy Regionalne” Sp. z o.o, Oddział Opolski z siedzibą w Opolu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>„Przewozy Regionalne” Sp. z o.o, Oddział Opolski z siedzibą w Opolu</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Krakowska 48</ADDRESS><TOWN>Opole</TOWN><POSTAL_CODE>45-075</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Lidia Patoła</CONTACT_POINT><PHONE>+48 665916091</PHONE><E_MAIL>lidia.patola@p-r.com.pl</E_MAIL><FAX>+48 665916091</FAX><n2016:NUTS CODE="PL"/><URL_GENERAL>https://www.polregio.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.platformazakupowa.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><URL_TOOL>www.platformazakupowa.pl</URL_TOOL><CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Kolejowa komunikacja zastępcza na odcinkach Opole Główne – Kluczbork – Opole Główne</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>PRTLa-251/10/2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60172000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest: Kolejowa komunikacja zastępcza na odcinkach Opole Główne – Kluczbork – Opole Główne.</P><P>2. Przewozy pasażerskie odbywać się będą autokarami Wykonawcy wg rozkładów jazdy stanowiących załącznik nr 1 do umowy.</P><P>3. Autokary Wykonawcy zatrzymywać się będą na przystankach zlokalizowanych przed stacjami i na przystankach wskazanych w rozkładzie jazdy.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Kolejowa komunikacja zastępcza na odcinkach Opole Główne – Kluczbork – Opole Główne, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Kolejowa komunikacja zastępcza świadczona będzie na odcinkach Opole Główne – Kluczbork – Opole Główne, POLSKA w ilości 10 075 wozokilometrów.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2019-11-18</DATE_START><DATE_END>2019-11-22</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki w postępowaniu i nie podlegają wykluczeniu z postępowania. Zamawiający wyklucza Wykonawcę z postępowania w przypadkach określonych art. 24 ust. 1 pkt 12–23 (z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 ustawy Pzp) oraz ust. 5 pkt 1 ustawy z dnia 29.1.2004 roku – Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. z 2018 roku, poz. 1986), zwanej dalej „ustawą</P><P>Pzp”.</P><P>2.. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z postępowania, o kt. mowa w ust. 1 Wykonawca jest obowiązany złożyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie braku podstaw wykluczenia i spełnienia warunków udziału w postępowaniu. Informacje zawarte w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie, o którym mowa w zdaniach poprzedzających, Wykonawca składa w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (zwanego dalej „JEDZ”), sporządzonego zgodnie ze wzorem zawartym w odrębnym załączniku „Wzór JEDZ”, opublikowanym wraz z SIWZ na stronie www.platformazakupowa.pl. Zamawiający wymaga złożenia JEDZ w formie dokumentu elektronicznego opatrzonego kwalifikowanym podpisem elektronicznym na stronie www.platformazakupowa.pl.</P><P>3. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza zostanie wezwany do złożenia, za pośrednictwem dedykowanego formularza „Wyślij wiadomość” dostępnego na platformie następujących dokumentów (podpisanych kwalifikowanym podpisem elektronicznym):</P><P>1) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu;</P><P>2) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzającą dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>3) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>4) odpis z właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru albo do ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P><P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 3:</P><P>1) pkt 1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp;</P><P>2) pkt 4 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Wykonawca musi wykazać, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o których mowa w ust. 1, Wykonawca musi przedłożyć na wezwanie Zamawiającego dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż wskazana powyżej.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Wykonawca biorący udział w postępowaniu musi wykazać, że:</P><P>1. dysponuje co najmniej 5 autobusami posiadającymi minimum 50 osobowe w tym 45 miejsc siedzących, posiadające sprawną klimatyzację i sprawne ogrzewanie oraz aktualne ubezpieczenie OC i NNW dla kierowcy i pasażera; w celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w Postępowaniu, o których mowa w ust. 1, Wykonawca musi przedłożyć na wezwanie Zamawiającego wykaz pojazdów, jakimi dysponuje Wykonawca, sporządzony zgodnie ze wzorem zawartym w załączniku nr 5 do SIWZ;</P><P>2. w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał lub wykonuje co najmniej jedną umowę na przewóz osób wg rozkładu jazdy o wartości brutto nie mniejszej niż 100 000,00 PLN brutto. W przypadku umów niezakończonych, Zamawiający weźmie pod uwagę wyłącznie wartość danej umowy w części faktycznie zrealizowanej, która będzie odpowiadać minimalnej wymaganej wartości brutto; w celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w Postępowaniu, o których mowa w ust. 2, Wykonawca musi przedłożyć na wezwanie Zamawiającego wykaz wykonanych usług w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane (sporządzony zgodnie ze wzorem zawartym w załączniku nr 4 do SIWZ), oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert sporządzony zgodnie ze wzorem zawartym w załączniku nr 4 do SIWZ;</P><P>3. posiada zezwolenie na wykonywanie zawodu przewoźnika drogowego, o którym mowa w art. 5 ustawy o transporcie drogowym ewentualnie ważną licencję na wykonywanie transportu drogowego — w celu potwierdzenia warunku Wykonawca musi przedłożyć na wezwanie Zamawiającego aktualną licencję na wykonanie usługi przewozu osób komunikacją autobusową.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Wykonawca obowiązany jest do wniesienia wadium w kwocie 2 800,00 PLN.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Określono w SIWZ.</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Określono w SIWZ.</P></LEGAL_FORM></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-15</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-15</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>„Przewozy Regionalne" Sp. z o.o. Oddział Opolski z siedzibą w Opolu ul. Krakowska 48, 45-075 Opole, POLSKA</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Termin związania ofertą wynosi 60 dni. Bieg terminu rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 22458701</PHONE><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 22458700</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 22458701</PHONE><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 22458700</FAX></ADDRESS_MEDIATION_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Warszawa</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 22458801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 22458800</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>