<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.8/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.8/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="427421-2019" EDITION="2019175"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433869-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>175</NO_OJ><DATE_PUB>20190911</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 175-427421</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:427421-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.tvp.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://tvp.eb2b.com.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71314000">Energy and related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 808 780,49</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Краков</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с енергийни системи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energetické a související služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energi og hermed beslægtet virksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen im Energiebereich</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με την ενέργεια και συναφείς υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energy and related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de energía y servicios conexos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energia- ja sellega seotud teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energia ja siihen liittyvät palvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Énergie et services connexes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energy and related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge u području energetike i srodne usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energetikai és azzal kapcsolatos szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi energetici e affini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energijos ir susijusios paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Enerģijas un saistītie pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi dwar l-enerġija u dawk relatati</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energie en aanverwante diensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi energetyczne i podobne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços relacionados com a energia e afins</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de energie electrică şi servicii conexe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energetika a súvisiace služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve na področju energetike</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Energi och tillhörande tjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Telewizja Polska S.A. z siedzibą w Warszawie, przy ul. J.P. Woronicza 17, Oddział Terenowy w Krakowie, ul. Krzemionki 30, 30-525 Kraków</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S04.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Telewizja Polska S.A. z siedzibą w Warszawie, przy ul. J.P. Woronicza 17, Oddział Terenowy w Krakowie, ul. Krzemionki 30, 30-525 Kraków</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Krzemionki 30</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>30-525</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Marian Curzydło</ATTENTION><PHONE>+48 122615212</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetargi.kra@tvp.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 124236512</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.tvp.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.tvp.pl</URL_BUYER><URL_INFORMATION>https://tvp.eb2b.com.pl</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Media</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Usługa w zakresie bieżącej obsługi i konserwacji urządzeń, instalacji, sieci: energetycznych, klimatyzacyjnych,wodno-kanalizacyjnych, ciepłowniczych oraz gazowych w obiektach Zamawiającego przy ul. Krzemionki 30 i ul.Nowohuckiej 44 w Krakowie.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>1</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Kraków</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL213"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienie są usługi w zakresie bieżącej obsługi i konserwacji urządzeń, instalacji, sieci:energetycznych, klimatyzacyjnych, wodno-kanalizacyjnych, ciepłowniczych oraz gazowych w obiektach Zamawiającego przy ul. Krzemionki 30 i ul. Nowohuckiej 44 w Krakowie.</P><P>2. Wykonawca będzie zobowiązany:</P><P>a) do zapewnienia systemu organizacji pracy w obiektach Zamawiającego, gwarantującego prawidłowe i bezpieczne funkcjonowanie urządzeń, instalacji i sieci będących w ruchu oraz urządzeń i instalacji dla potrzeb programowych z uwzględnieniem sposobu postępowania w sytuacjach awaryjnych, przy zachowaniu obowiązujących norm i przepisów,</P><P>b) aby wszystkie osoby świadczące usługi w imieniu Wykonawcy, posiadały jednolite stroje lub oznakowanie identyfikujące pracowników Wykonawcy,</P><P>c) do sporządzania grafików pracy na dany miesiąc oraz dokonywania ich bieżącej korekty wynikającej z potrzeb Zamawiającego, w porozumieniu z wyznaczonym przedstawicielem Zamawiającego (grafik pracy nadany miesiąc dostarczany jest wyznaczonej przez Zamawiającego osobie, najpóźniej w ostatnim dniu roboczym poprzedniego miesiąca, a w przypadku dokonywania korekt niezwłocznie po ich naniesieniu),</P><P>d) do sporządzania i przedstawiania Zamawiającemu w ciągu jednego miesiąca od daty rozpoczęcia realizacji zadania, wykazu napraw i remontów niezbędnych dla utrzymania urządzeń, instalacji i sieci w należytym stanie technicznych,</P><P>e) na potrzeby realizacji niniejszego zamówienia, do zatrudnienia pracowników posiadających stosowne kwalifikacje i uprawnienia oraz posiadających ważne badania lekarskie i przeszkolenie BHP, jak też do wyposażenia pracowników w odpowiednie narzędzia pracy oraz jednolitą odzież i obuwie ochronne, wymagane przepisami bhp., przy czym koszty wykonanie szkoleń, badań oraz zapewnienia środków profilaktycznych,o których wyżej mowa, obciążają wyłącznie Wykonawcę, a Zamawiający nie ponosi odpowiedzialności za przystąpienie do realizacji przedmiotu umowy przez personel Wykonawcy bez wymaganych szkoleń, badań i środków profilaktycznych opisanych w ust. 1 i ryzyko ew. następstw takich sytuacji obciąża wyłącznie Wykonawcę,</P><P>f) do zapewnienia co najmniej dwóch numerów mobilnych telefonów kontaktowych gwarantujących stały kontakt Zamawiającego z pracownikami wykonującymi na terenie obiektów Zamawiającego usługi w imieniu Wykonawcy,</P><P>g) do zagwarantowania stabilności składu osobowego zespołu pracowników realizujących w imieniu Wykonawcy przedmiot zamówienia,</P><P>h) dokumentowania wykonanych i potwierdzonych przez przedstawiciela Zamawiającego czynności w Karcie urządzenia/instalacji.</P><P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia będzie zawarty w siwz, która zostanie przekazana wykonawcom, za pośrednictwem Platformy Zakupowej, zaproszonym do złożenia oferty.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71314000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="1808780.49">1 808 780,49</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wykonawca zobowiązany jest, przed upływem terminu składania ofert, wnieść wadium w kwocie 50.000 PLN (słownie: pięćdziesiąt tysięcy złotych).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Wynagrodzenie, wypłacane będzie po upływie każdego miesiąca realizacji umowy, na podstawie prawidłowo wystawionej faktury przez Wykonawcę.</P><P>2. Podstawą do wystawienia faktury jest Protokół wykonania usługi.</P><P>3. Należności będą regulowane przez Zamawiającego, przelewem bankowym na wskazane w fakturach konto Wykonawcy w terminie 30 dni licząc od daty otrzymania faktury przez Zamawiającego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Zamawiający, dopuszcza możliwość składania wniosku przez dwóch lub więcej Wykonawców (w rozumieniu art.23 ustawy Pzp) pod warunkiem, że taki wniosek spełniać będzie następujące wymagania:</P><P>1.1 Wykonawcy występujący wspólnie są zobowiązani do ustanowienia pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie przedmiotowego zamówienia publicznego.</P><P>1.2 Wszelka korespondencja prowadzona będzie przez Zamawiającego wyłącznie z pełnomocnikiem, którego adres należy wpisać we wniosku.</P><P>1.3 Pełnomocnictwo lub inny dokument (np. umowa konsorcjum, spółki cywilnej) z którego wynika takie pełnomocnictwo należy złożyć razem z wnioskiem w formie określonej w niniejszym ogłoszeniu dla pełnomocnictw.</P><P>1.4 W odniesieniu do warunków określonych w niniejszym ogłoszeniu, wymagania te muszą być spełnione wspólnie przez Wykonawców składających ofertę wspólną (nie musi ich spełniać osobno każdy z Wykonawców składających ofertę wspólną). Na ich potwierdzenie należy złożyć dokumenty określone w niniejszym ogłoszeniu.</P><P>1.5 Każdy z Wykonawców występujących wspólnie obowiązany jest do wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego. W takim przypadku oświadczenia lub dokumenty wymienione w Sekcji III.2.1) ogłoszenia składa każdy z Wykonawców występujących wspólnie.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>1. Zgodnie z treścią art. 131d ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych, o udzielenie zamówienia w dziedzinach obronności i bezpieczeństwa mogą ubiegać się wyłącznie wykonawcy mający siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę międzynarodową dotyczącą tych zamówień.</P><P>2. Zamawiający przekaże siwz z załącznikami za pośrednictwem Platformy Zakupowej wykonawcom zaproszonym do złożenia ofert, którzy wraz z Wnioskiem złożą Oświadczenie o zachowaniu poufności, którego wzór stanowi żałącznik nr 2 do wniosku.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, co do których brak jest podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia zgodnie z treścią art. 131e ust. 1, 131e ust. 1b pkt 1 i 2 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1, 8 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity: Dz.U.z 2018 r., poz. 1986, z późn, zm.), zwanej dalej ustawą,</P><P>2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, Wykonawca składa niżej wymienione oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia, zgodnie ze wzorem oświadczenia stanowiącym Załącznik nr 1 do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P><P>2) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P><P>3) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>5) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu; Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany powyżej, składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>3. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 2:</P><P>1). pkt 5 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym wart. 24 ust. 1 pkt 13, 14;</P><P>2). pkt 2) - 4) – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo, że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>4. Dokumenty, o których mowa w ust. 3 pkt. 1) i pkt. 2) lit. b) powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w ust. 3 pkt. 2) lit.a), powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>5. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 3, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, że wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 3 stosuje się.</P><P>6. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w ust. 2.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu,, Wykonawca składa następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) dokumenty potwierdzające, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) warunek udziału w postępowaniu o którym mowa w art. 22 ust 1b pkt 2 zostanie uznany za spełniony,gdy Wykonawca wykaże się, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie niższą niż 1 000 000,00 zł.</P><P>2) Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych. W takiej sytuacji Wykonawca jest zobowiązany wraz z wnioskiem złożyć dowód potwierdzający, że Wykonawca realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami innych podmiotów, który stanowi w szczególności zobowiązanie tych podmiotów do oddania do dyspozycji Wykonawcy niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zamawiający zaleca skorzystanie ze wzoru stanowiącego załącznik nr 5 do wzoru wniosku,</P><P>3) Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>4) Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w Sekcji III.2.1) ust.2. Ponadto, w celu wykazania spełniania warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1) ogłoszenia dotyczącego sytuacji finansowej lub ekonomicznej wykonawca winien złożyć dokumenty, o których mowa pkt 1.1) (Informacje i formalności konieczne do dokonania oceny spełniania wymogów) ogłoszenia, podmiotu na którego sytuacji finansowej lub ekonomicznej wykonawca polega.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca składa następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) oświadczenie o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu określonych w art. 22 ustawy, zgodnie ze wzorem oświadczenia stanowiącym Załącznik nr 1 do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P><P>2) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>3) wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami,</P><P>4) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) o udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki zawarte w art. 131d, art. 22 ust. 1 ustawy dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej, sytuacji ekonomicznej lub finansowej:</P><P>a) warunek udziału w postępowaniu, o którym mowa w art. 22 ust. 1b pkt 3 zostanie uznany za spełniony, gdy Wykonawca wykaże się doświadczeniem w należytym wykonaniu (lub w wykonywaniu – w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych) w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej dwóch usług odpowiadających swoim rodzajem i wartością usłudze stanowiącej przedmiot zamówienia. Za usługę odpowiadającą swoim rodzajem i wartością usłudze stanowiącej przedmiot zamówienia uważa się usługę, która spełnia łącznie następujące wymagania:</P><P>— polegała na wykonywaniu bieżącej obsługi i konserwacji urządzeń, instalacji, sieci: elektro-energetycznych, klimatyzacyjnych, wodno-kanalizacyjnych, ciepłowniczych oraz gazowych,w tym co najmniej: jednego transformatora SN o mocy minimum 450kVA, jednego kotła grzewczego o mocy minimum 350 kW, jednego agregatu wody lodowej o mocy minimum 300 kW, jednego agregatu prądotwórczego o mocy minimum 200 kVA,</P><P>— świadczona była w sposób ciągły na rzecz odbiorcy przez okres co najmniej 12 miesięcy,</P><P>— wartość usługi była nie mniejszej niż 500.000,00 zł brutto (z VAT) w skali roku.</P><P>Poprzez „usługę” Zamawiający rozumie jedną umowę. W przypadku usługi nadal wykonywanej, a jeszcze nie zakończonej, Zamawiający przyjmie, iż warunek został spełniony, jeśli Wykonawca wykaże należyte wykonywanie usługi przez okres wskazany powyżej i o wartości jak wyżej, do daty wystawienia dowodu określającego czy ta usługa jest wykonywana należycie. W przypadku gdy wartość wykazywanej usługi (umowy) jest określona w innej walucie niż PLN, dokonane zostanie przeliczenie tej wartości na PLN na podstawie średniego kursu złotego w stosunku do walut obcych określonego w tabeli kursów średnich NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu;</P><P>b) warunek udziału w postępowaniu, o którym mowa w art. 22 ust 1b pkt 3 zostanie uznany za spełniony, gdy Wykonawca wykaże się, że dysponuje w celu wykonania zamówienia publicznego, posiadającymi certyfikaty dopuszczenia oraz legalizowanymi:</P><P>— co najmniej 1 miernikiem przeznaczonym do kontroli nieszczelności instalacji gazowej, wykrywania i lokalizacji uszkodzeń instalacji oraz urządzeń gazowych, kontroli szczelności butli z gazem płynnym,</P><P>— co najmniej 1 miernikiem pomiarów parametrów bezpieczeństwa instalacji elektrycznych (pomiarów ochronnych),</P><P>— co najmniej 4 zestawami środków ochrony osobistej do urządzeń energetycznych powyżej 15kV, obejmujących co najmniej półbuty elektroizolacyjne i rękawice,</P><P>— co najmniej 4 zestawami urządzeń sygnalizacyjno-wskaźnikowych tj. drążek izolacyjny ze wskaźnikiem, do urządzeń energetycznych powyżej 15 kV,</P><P>— co najmniej 1 zwyżką lub podnośnikiem teleskopowym lub innym o wysokości roboczej minimum 10 m.</P><P>c) warunek udziału w postępowaniu, o którym mowa w art. art. 22 ust 1b pkt 3 ustawy zostanie uznany za spełniony, gdy Wykonawca wykaże się, że dysponuje następującymi osobami, które zostaną skierowane do realizacji zamówienia:</P><P>— minimum 12 osobami, z których każda posiada uprawnienia wymagane na stanowisku eksploatacji w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu dla urządzeń, instalacji i sieci Grupa 1 pkt 2, 3, 4, 710 zgodnie z Załącznikiem nr 1 do Rozporządzenie Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Społecznej w sprawie szczegółowych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmujące się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci z dnia 28 kwietnia 2003 r. (Dz. U. Nr 89, poz. 828, z późn. zm.) oraz co najmniej 24 miesięczne doświadczenie w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu dla urządzeń, instalacji i sieci Grupa 1 pkt 2,3, 4, 7 10 zgodnie z Załącznikiem nr 1 do ww. Rozporządzenia,</P><P>— minimum 12 osobami, z których każda posiada uprawnienia wymagane na stanowisku eksploatacji w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu dla urządzeń, instalacji i sieci Grupa 2 pkt 2, 4, 5, 6,7, zgodnie z Załącznikiem nr 1 do Rozporządzenie Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Społecznej w sprawie szczegółowych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmujące się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci z dnia 28 kwietnia 2003 r. (Dz. U. Nr 89, poz. 828, z późn. zm.) oraz co najmniej 24 miesięczne doświadczenie w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu dla urządzeń, instalacji i sieci Grupa 2 pkt 2,4, 5, 6, 7, zgodnie z Załącznikiem nr 1 do ww. Rozporządzenia,</P><P>— minimum 4 osobami z których każda posiada uprawnienia wymagane na stanowisku eksploatacji w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu dla urządzeń, instalacji i sieci Grupa 3 pkt 6, 10 zgodnie z Załącznikiem nr 1 do Rozporządzenie Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Społecznej w sprawie szczegółowych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmujące się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci z dnia 28 kwietnia 2003 r. (Dz. U. Nr 89, poz. 828, z późn. zm.) oraz co najmniej 24 miesięczne doświadczenie w zakresie obsługi, konserwacji, remontów, montażu dla urządzeń, instalacji i sieci Grupa 3 pkt 6, 10 zgodnie z Załącznikiem nr 1 do ww. Rozporządzenia,</P><P>— minimum 2 osobami z których każda posiada uprawnienia wymagane na stanowisku dozoru w zakresie obsługi, konserwacji, napraw, kontrolno– pomiarowym i montażu dla urządzeń, instalacji i sieci Grupa 1 pkt 2, 3, 4, 7, 10, Grupa 2 pkt 2, 4, 5 6, 7 i Grupa 3 pkt 6, 10, zgodnie z Załącznikiem nr 1 do Rozporządzenie Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Społecznej w sprawie szczegółowych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmujące się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci z dnia 28 kwietnia 2003 r. (Dz. U. Nr 89, poz.828, z późn. zm.) oraz co najmniej 24 miesięczne doświadczenie w zakresie obsługi, konserwacji, napraw, kontrolno – pomiarowym i montażu dla urządzeń, instalacji i sieci Grupa 1 pkt 2, 3, 4, 7, 10,Grupa 2 pkt 2, 4, 5, 6, 7 i Grupa 3 pkt 6, 10, zgodnie z Załącznikiem nr 1 do ww. Rozporządzenia,</P><P>— minimum 2 osobami z których każda posiada kwalifikacje w zawodzie hydraulika oraz co najmniej 24 miesięczne doświadczenie na stanowisku hydraulika,</P><P>— minimum 2 osoby z których każda posiada certyfikat dla personelu zgodnie z Ustawą z dnia 15 maja 2015 r. o substancjach zubożających warstwę ozonową oraz o niektórych fluorowanych gazach cieplarnianych (Dz. U. 2015 poz. 881) i Rozporządzeniem Ministra Rozwoju z dnia17 grudnia 2015 r. w sprawie minimalnych wymagań dotyczących wyposażenia technicznego do prowadzenia szkoleń i przeprowadzania egzaminów, wiedzy teoretycznej i doświadczenia praktycznego osób przeprowadzających egzaminy oraz prowadzących szkolenia, wymagań dotyczących przeprowadzania egzaminów, a także wzorów dokumentu potwierdzającego złożenie egzaminu z wynikiem pozytywnym, wniosku o wydanie certyfikatu i certyfikatów dla personelu (Dz. U. 2015 poz. 2317), oraz co najmniej 24 miesięczne doświadczenie w powyższym zakresie.</P><P>2) Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych. W takiej sytuacji Wykonawca jest zobowiązany wraz z wnioskiem złożyć dowód potwierdzający, że Wykonawca realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami innych podmiotów, który stanowi w szczególności zobowiązanie tych podmiotów do oddania do dyspozycji Wykonawcy niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zamawiający zaleca skorzystanie ze wzoru stanowiącego załącznik nr 5 do wzoru wniosku,</P><P>3) Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w Sekcji III.2.1) ust. 2.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>7</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>W przypadku, gdy liczba Wykonawców spełniających warunki udziału jest większa niż wskazana w Ogłoszeniu o zamówieniu, tj. więcej niż 7, Zamawiający zastosuje kryteria selekcji dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej. Za każde dodatkowe zamówienie (umowę) – ponad dwa wymagane w warunku udziału w postępowaniu dotyczącym zdolności technicznej lub zawodowej (sekcja: III.2.3) ogłoszenia) - spełniające wszystkie wymagania określone w tym warunku i dla którego zostaną przedstawione wszystkie wymagane i prawidłowe dokumenty – Wykonawca otrzyma 1 pkt. Zamawiający w kryterium selekcji przyzna maksymalnie 5 pkt. Usługi wskazane na potrzeby prekwalifikacji (kryterium selekcji) muszą być innymi usługami, niż te które wykonawcy wskazują na potrzeby potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu. O kolejności decydować będzie liczba przyznanych punktów. Zamawiający przewiduje zwiększenie liczby wykonawców, których zaprosi do składania ofert w przypadku uzyskania przez dwóch lub więcej wykonawców takiej samej ilości punktów.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena brutto</CRITERIA><WEIGHTING>80</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>częstotliwość przeglądów urządzeń iinstalacji, które będą wymienione siwz</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>częstotliwość oględzin urządzeń iinstalacji, które będą wymienione siwz</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP/TXKK/6/2019</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2019</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>2021</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Wniosek oraz oświadczenia lub dokumenty składane przez Wykonawcę, muszą spełniać następujące wymogi:</P><P>1.1 Wykonawca jest zobowiązany do złożenia wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia na wzorze wniosku stanowiącym załącznik nr 1 do Ogłoszenia o zamówieniu. Do wniosku zostaną załączone wszystkie wymagane dokumenty wymienione w niniejszym ogłoszeniu.</P><P>1.2 dokumenty składające się na wniosek, określone w niniejszym ogłoszeniu (również sporządzane przez Wykonawcę na przygotowanych przez Zamawiającego wzorach), muszą być podpisane przez osoby uprawnione do reprezentowania Wykonawcy lub umocowane przez te osoby do reprezentowania Wykonawcy na podstawie odrębnego pełnomocnictwa;</P><P>1.3 dokumenty potwierdzające uprawnienie do podpisania wniosku oraz do podpisania lub poświadczenia za zgodność z oryginałem składanych oświadczeń lub dokumentów (inne niż pełnomocnictwo) muszą być złożone w oryginale albo kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem;</P><P>1.4 Dokumenty i oświadczenia, o których mowa w Rozporządzenie Ministra Rozwoju z dnia 26 lipca 2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia. (Dz.U. poz. 1126, z późn. zm.), zwanym dalej "rozporządzeniem MR" dotyczące Wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy oraz dotyczące podwykonawców, składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem;</P><P>1.5 Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów lub oświadczeń, które każdego z nich dotyczą.</P><P>1.6 pełnomocnictwo, określające zakres umocowania, musi być złożone w oryginale albo kopii poświadczonej notarialnie i podpisane przez osoby uprawnione do reprezentowania odpowiednio Wykonawcy, podmiotu, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawcy. Wraz z pełnomocnictwem należy złożyć, w oryginale albo kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem, dokumenty, z których wynika uprawnienie osób udzielających pełnomocnictwa do reprezentowania danego podmiotu.</P><P>1.7 Wniosek wraz z wymaganymi dokumentami należy umieścić w opakowaniu uniemożliwiającym odczytanie jego zawartości bez uszkodzenia tego opakowania przed terminem otwarcia wniosków i złożyć u Zamawiającego w Krakowie przy ulicy Krzemionki 30. Opakowanie winno być oznaczone nazwą (firmą) i adresem Wykonawcy. Wykonawca winien opakowanie zaadresować na adres zamawiającego oraz nanieść następujące oznaczenia: "Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowanie ZP/TXKK/6/2019 Usługa w zakresie bieżącej obsługi i konserwacji urządzeń, instalacji, sieci: energetycznych, klimatyzacyjnych, wodno-kanalizacyjnych, ciepłowniczych oraz gazowych w obiektach Oddziału Terenowego TVP S.A. w Krakowie przy ul. Krzemionki 30 i ul. Nowohuckiej 44 w Krakowie. Nie otwierać przed dniem 7 października 2019 r. godz. 12:00".</P><P>1.8 Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postepowaniu, dokumentów lub oświadczeń, o których mowa w rozporządzeniu MR, oferty przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>2. Wszystkie miejsca, w których Wykonawca naniósł zmiany powinny być podpisane przez osoby uprawnione do reprezentowania Wykonawcy wymienione we właściwym rejestrze lub ewidencji bądź umocowane przez te osoby do reprezentowania Wykonawcy na podstawie odrębnego pełnomocnictwa.</P><P>3. Dokumenty sporządzone w języku obcym, muszą być składane wraz z ich tłumaczeniem na język polski.</P><P>4. Zaleca się, aby dokumenty, jakich żąda Zamawiający od Wykonawców były połączone w sposób trwały.</P><P>5. We wszystkich przypadkach, gdzie jest mowa o pieczątkach, Zamawiający dopuszcza złożenie czytelnego zapisu o treści pieczęci, np.: nazwa firmy, siedziba lub czytelny podpis w przypadku pieczęci imiennej.</P><P>6. Wykonawca, nie później niż w terminie składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, ma prawo zastrzec informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji. W takim przypadku jest zobowiązany wykazać, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa oraz oznaczyć zastrzeżone informacje w sposób wyraźnie określający wolę ich utajnienia. Zaleca się aby zastrzeżone informacje zostały złożone w oddzielnej wewnętrznej kopercie z oznakowaniem „Tajemnica przedsiębiorstwa”.</P><P>7. W przypadku, w którym Wykonawca zastrzeże informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji na etapie realizowania wezwania do uzupełnienia dokumentów albo wezwania do wyjaśnienia dokumentów albo wezwania do wyjaśnienia treści oferty albo wezwania do wyjaśnień dotyczących elementów oferty mających wpływ na wysokość ceny, postanowienia pkt 6 stosuje się odpowiednio.</P><P>8. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający żąda oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>9. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia przekazania informacji o wynikach oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu i otrzymanych ocenach spełniania tych warunków przekazuje zamawiającemu oświadczenie, o którym mowa w ust. 7.9. Wzór oświadczenia zostanie przekazany przez Zamawiającego wraz w informacją, o której mowa w ust. 2.10. Oświadczenie składane jest w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P><P>10. Zgodnie z art. 131bc ust. 1. Ustawy komunikacja między Zamawiającym a Wykonawcami odbywa się za pośrednictwem operatora pocztowego, w rozumieniu ustawy z dnia 23 listopada 2012 r. – Prawo pocztowe, osobiście lub przy użyciu środków komunikacji elektronicznej na adres mailowy wskazany w Sekcji I.1 ogłoszenia.</P><P>11. Przewidziane zmiany postanowień umowy na podstawie art. 144 ustawy określone zostaną w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>12. Termin realizacji zamówienia – 24 miesiące od daty zawarcia umowy, jednak nie wcześniej niż od 8 stycznia 2020 r.</P><P>13. Szczegółowe informacje dotyczące przedmiotu zamówienia zostaną określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ) oraz w Opisie Przedmiotu Zamówienia (OPZ). Zamawiający zastrzega, że informacje zawarte w OPZ mają charakter poufny. OPZ ze względu na poufny charakter informacji zostanie przekazany wyłącznie Wykonawcom, którzy zostaną zaproszeni do składania ofert po podpisaniu przez tych Wykonawców „Oświadczenia o zachowaniu udostępnionej informacji w poufności”. Wzór „Oświadczenia o zachowaniu udostępnionej informacji w poufności” stanowi załącznik nr 2 do Ogłoszenia. „Oświadczenie o zachowaniu udostępnionej informacji w poufności” musi zostać podpisane przez osobę/osoby umocowane do reprezentowania Wykonawcy i złożone w oryginale Zamawiającemu. Treść ewentualnych pytań dotyczących OPZ wraz z wyjaśnieniami lub zmianami treści OPZ Zamawiający będzie przekazywał poprzez Platformę Zakupową Spółki tylko tym Wykonawcom, którzy złożyli „Oświadczenie o zachowaniu udostępnionej informacji w poufności" i zarejestrowali się na Platformie Zakupowej Spółki. Proces rejestracji został opisany na Platformie Zakupowej Zamawiającego - link: https://tvp.eb2b.com.pl/files/manuals/instrukcja%20rejestracja%20TVP.pdf .Wykonawca, który złożył „Oświadczenie o zachowaniu udostępnionej informacji w poufności” i zarejestrował się na Platformie Zakupowej Spółki zostanie zaproszony do udziału w „Postępowaniu zamkniętym” w ramach którego otrzyma SIWZ zawierający OPZ oraz treść ewentualnych pytań dotyczących SIWZ wraz z wyjaśnieniami lub zmianami treści SIWZ. „Postępowanie Zamknięte” prowadzone na Platformie Zakupowej będzie służyło do komunikacji z Wykonawcami, którzy zostaną zaproszeni do składania ofert, w tym do przekazywania poufnych informacji.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1.1 Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI ustawy, na zasadach i w terminach określonych dla wartości zamówienia równej lub przekraczającej kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8ustawy.1.2 Środkami ochrony prawnej są:1.2.1 Odwołanie.1.2.2 Skarga do sądu.1.3 Kwestie dotyczące odwołania uregulowane są w art. 180-198 ustawy.1.4 Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom i uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Kwestie dotyczące skargi do sądu regulowane są w art. 198a-198g ustawy</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2019</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>