<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423194-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433199-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191016</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423194</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423194-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.calarasi.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45212314">Historical monument or memorial construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO312">Călăraşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO312">Călăraşi</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">50136127.53</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191016 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01A02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на исторически паметници или мемориали</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Výstavba historických památek a památníků</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bygge- og anlægsarbejder: historiske monumenter og mindesmærker</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bau von historischen Monumenten oder Gedächtnismalen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Κατασκευαστικές εργασίες για ιστορικά μνημεία ή μνημεία</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Historical monument or memorial construction work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos de construcción de monumentos históricos o conmemorativos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mälestusmärkide ja -rajatiste ehitustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Historiallisten muistomerkkien rakennustyöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction de monuments historiques ou de mémoriaux</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Historical monument or memorial construction work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Građevinski radovi na povijesnom spomeniku ili spomen-domu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Történelmi műemlékkel vagy emlékművel kapcsolatos építési munkák</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori di costruzione di monumenti storici o commemorativi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Istorinių paminklų arba memorialų statybos darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vēstures pieminekļa vai memoriāla celtniecības darbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' monumenti storiċi jew imfakar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bouwwerkzaamheden aan historisch monument of gedenkteken</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty budowlane w zakresie pomników historycznych lub miejsc pamięci</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construção de monumento ou memorial histórico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii de monumente istorice sau memoriale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavebné práce na objektoch historických pamiatok alebo pamätníkov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gradbena dela na zgodovinskem spomeniku</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Călărași</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Byggnadsarbeten: historiska monument eller minnesmärken</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Județean Călărași</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Călărași</OFFICIALNAME><NATIONALID>4294030</NATIONALID><ADDRESS>Str. 1 Decembrie 1918 nr. 1</ADDRESS><TOWN>Călărași</TOWN><POSTAL_CODE>910019</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Gabriel Dima</CONTACT_POINT><PHONE>+40 242311301</PHONE><E_MAIL>cjcalarasi@calarasi.ro</E_MAIL><FAX>+40 242315083</FAX><n2016:NUTS CODE="RO312"/><URL_GENERAL>www.calarasi.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Proiectare, asistență tehnică și execuție lucrări pentru obiectivul de investiție „Centru socio-cultural Călărași (fost Palat Administrativ)”</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>04</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45212314"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Proiectare, asistenta tehnica si executie lucrari pentru obiectivul de investitie „Centru socio-cultural Calarasi (fost Palat Administrativ)”, situat in municipal Calarasi, Str. Slobiziei nr. 9-10, judetul Calarasi.</P><P>Cladirea care face obiectul lucrarilor de executie este monument istoric clasat in Lista Monumentelor Istorice, avand codul CL-II-m-A-14665.</P><P>Valoarea estimata a contractului este de 50 136 127,53, fara TVA, si este compusa din:</P><P>— cheltuieli pentru proiectare si asistenta tehnica: 1 422 154 RON,</P><P>— cheltuieli pentru investitia de baza: 47 838 229,74 RON,</P><P>— organizare de santier: 875 743,79 RON.</P><P>Modificarea contractului de achizitie publica, in cursul perioadei sale de valabilitate, se face in conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modificarea contractului in cursul perioadei sale de valabilitate, altfel decat in cazurile si conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016, se realizeaza prin organizarea unei noi proce [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">50136127.53</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71220000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO312"/><MAIN_SITE><P>Calarasi, judetul Calarasi.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Destinație și funcțiuni – Clădirea Palat Administrativ al județului Calarași va fi apartamentată în 3 corpuri cu 3 funcțiuni distincte:</P><P>— Actuala Instituție a Prefectului își va păstra destinația și compartimentarea și va fi delimitată ca un corp,</P><P>— Cel de-al doilea corp va fi cel central având destinația de Muzeu al Muzicii și va fi depus spre finanțare la unitatea de management din cadrul Ministerului Culturii și Identității Naționale, care gestionează fondurile norvegiene,</P><P>— Cel de-al treilea corp este cel estic care va avea funcționalitatea de centru expozițional.</P><P>Prin proiect se doreste:</P><P>— restaurarea si refunctionalizarea corpului central, construit pe doua nivele, care va adaposti „Muzeul artei si tehnicii”, o idee inovativa care pastreaza arhitectura specifica perioadei secolului al XIX-lea imbinata cu tehnologia moderna a secolului XXI – ilustrarea functionala generala in plansele anexa.</P><P>(Muzeul va gazdui o grupare de tehnologie instalat permanent, realizata în scopul de a parcurge in timp real o incursiune in mai multe genuri muzicale, în timp ce vizitatorii se „joacă” cu ele. Va fi, in fapt, un centru artistic cu un concept inovativ de învăţare despre muzica într-un mod informal),</P><P>— restaurarea si refunctionalizarea corpului de est, astfel incat sa poata satisface exigentele unui centru expozitional permanent si/sau itinerant,</P><P>— restaurarea tuturor fatadelor, astfel incat sa se redea monumentalitatea si specificul arhitectural a constructiei.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Experienta profesionala</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Organizarea si metodologia</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164. 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv eventualii terti si subcontractanti) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor, ca o data cu depunerea DUAE sa prezinte daca este cazul si angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora) acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate de atestare fiscal privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documentele prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Ofertantii/ofertantii asociati/tertii sustinatori/subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59, 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici: ofertanti/asociati/subcontractanti/tert sustinator participant la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Declaratia pe propria raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea 98/2016 se va prezenta o data cu DUAE de catre toti participantii pa procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant si tert sustinator).</P><P>In cazul in care tara de origine sau tara in care este stabilit ofertantul/tertul sustinator/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevazute mai sus sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute in art. 164, 165, 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respective nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declarative autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Personalele in functie de decizie in cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— presedinte – Vasile Iliuta,</P><P>— vicepresedinte – Valentin Barbu,</P><P>— vicepresedinte – Marian Dinulescu,</P><P>— director Directia Dezvoltare Regionala si Relatii Externe – Eduard Grama,</P><P>— director Directia Tehnica – Cosmin Geana,</P><P>— director Directia Economica – Paraschiva Muresanu,</P><P>— Elena Stefanica – sef serviciu Directia Urbanism si Amenajarea Teritoriului cu atributii de arhitect sef.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitate profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrate indeplinirea cerintei: se va complete D [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Specificati cifra de afaceri medie anuala. Media cifrei de afaceri globala pe ultimii 3 (trei) ani (2016, 2017, 2018) sa fie cel putin egala cu 60 000 000 RON.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, situatiile financiare (bilant contabil/raport de audit financiar, balante de verificare in cazul in care situatiile aferente anului financiar incheiat nu au fost inca definitivate) sau extrase din situatiile financiare aferente anilor 2016, 2017 si 2018. Aceste documente vor fi prezenta si de catre ofertantul asociat, in situatia in care resursele au fost luate in considerare pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Nota 1: daca din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este in masura sa prezinte documentele solicitate, acesta este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document care poate fi considerat adecvat.</P><P>Nota 2: daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luare in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie si ofertantul asociat va complete DUAE – partea IV „Criteriile de selectie”, sectiunea B „Capacitatea economica si financiara”.</P><P>Nota 3: (a) Pentru transformarea in RON se va utiliza cursul mediu publicat pe site-ul http://ec.europa.eu/buget/infoeuro</P><P>Pentru transformarea euro in RON se vor urma indicatiile de la punctul (a).</P><P>Nota 4: in vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr. 395/2016.</P><P>Nota 5: in cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va complete DUAE – partea IV „Criteriile de selectie”, sectiunea B „Capacitatea economica si financiara”. Autoritatea contractanta va respinge tertul sustinator propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printer motivele de excludere. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016 dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat. Pentru contractile de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat. Lista principalelor lucrari executate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 5 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau private, insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalent. Ultimii 5 ani vor fi calculate pana la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in Invitatia de participare publica. Prin lista lucrarilor executate insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalent, ofertantul trebuie sa faca dovada ca, in ultimii 5 ani calculate pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor au fost executate in conformitate cu normele profesionale in domeniu si duse la bun sfarsit lucrari similar cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura la nivelul unui contract, maximum 5 contracte, ca o valoare totala, fata TVA mai mare sau cel putin egala cu 46 000 000 RON. Pentru demonstrarea experientei similar ofertantii vor prezenta contracte in executarea unor lucrari de constructii civile (lucrari de constructii noi, modernizare/extindere/consolidare aferente unor cladiri) dintre care 2 contracte sa fi presupus lucrari ce constau in interventii asupra unor monumente istorice incadrate in categoria de importanta minim B.</P><P>Nota 1: valoarea contractelor ce constau in interventii asupra unor monumente istorice incadrate in categoria de importanta minim B trebuie sa fie minim 40 % din valoarea minima totala a lucrarilor executate ce constituie experienta similara.</P><P>Nota 2: modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial.</P><P>Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat Lista principalelor servicii prestate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, (raportati la data limita de depunere a ofertei stabilita initial prin anuntul de participare) cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau private, insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalent. Ultimii 3 ani vor fi calculati prin raportare la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in AP publicat. Prin lista serviciilor prestate insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalent, ofertantul trebuie sa faca dovada ca, in ultimii 3 ani calculati pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor au fost executate in conformitate cu normele profesionale in domeniu si duse la bun sfarsit, servicii similare cu cele ce fac obiectul prezentei procedure de atribuire, cu o valoare totala cumulata fara TVA mai mare sau cel putin egala cu 650 000 RON fara TVA, la nivelul unui contract, maximum 3 contracte. Pentru demonstrarea experientei similare ofertantii vor prezenta contracte in executarea unor lucrari de interventii asupra unor monumente istorice incadrate in categoria de importanta minim B.</P><P>Nota 1: valoarea contractelor ce constau in interventii asupra unor monumente istorice incadrate in categoria de importanta minim B trebuie sa fie 100 % valoarea minima totala a lucrarilor executate ce constituie experienta similara.</P><P>Nota 2: modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial.</P><P>Efectivele medii anuale de personal Numarul mediu de personal: se va prezenta o declaratie cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si executa lucrari si numarul personalului din ultimii 3 ani din care sa rezulte ca numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si executa lucrari in ultimii 3 ani.</P><P>Utilaje, instalatii si echipament tehnic. Se va prezenta lista echipamentelor/utilajelor necesare propuse pentru desfasurarea contractului.</P><P>Proportia de subcontractare. Autoritatea contractanta solicita operatorilor economici sa precizeze partea/partile din contract pe care intentioneaza sa o/le subcontracteze. In acordul de subcontractare se vor mentiona – Denumire subcontractant, date de identificare subcontractant, denumirea lucrarilor ce vor fi executate de subcontractant, procentul lucrarilor executate de catre subcontractant.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Operatorii economici vor complete duae. din documentele prezentate in vederea sustinerii experientei similare (recomandari, procese-verbale de receptive intocmite conform prevederilor legale sau orice alte documente relevante) trebuie sa rezulte: executia lucrarii, valori, perioade de executie – data de inceput – data de finalizare, beneficiar – indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau client private, ca lucrarile au fost executate in conformitate cu normele profesionale in domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit. aceste documente vor fi prezentate la finalizarea evaluarii ofertelor la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. documentele edificatoare vor fi prezentate in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. persoanele juridice straine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” insotite de traducere autorizata in limba romana. pentru contractile exprimate in euro se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicata de catre banca centrala european ape site-ul http://ec.europa.eu/buget/infoeuro pentru luna demebrie a anului in care espectivul contract a fost semnat (exemplu: decembrie 2015: 1 EUR = 4.44 RON etc.). Pentru contractele exprimate in alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursurile medii publicate pe site-ul http://ec.europa.eu/buget/infoeuro pentru luna decembrie a anilor in care contratele au fost semnate. pentru transformarea euro in RON se vor urma indicatiile mentionate anterior.
</P><P>Operatorii economici vor complete DUAE. Din documentele prezentate in vederea sustinerii experientei similare (recomandari, procese-verbale de receptive intocmite conform prevederilor legale sau orice alte documente relevante) trebuie sa rezulte: obiectul serviciilor, locul prestarii serviciilor, sa precizeze daca au fost efectuate in conformitate cu normele profesionale din domeniu si daca au fost duse la bun sfarsit – indifferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau client private, ca serviciile au fost prestate in conformitate cu normele profesionale in domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit. Aceste documente vor fi prezentate la finalizarea evaluarii ofertelor la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. Documentele edificatoare vor fi prezentate in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Persoanele juridice straine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” insotite de traducere autorizata in limba romana. Pentru contractile exprimate in euro se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicata de catre Banca Centrala European ape site-ul http://ec.europa.eu/buget/infoeuro pentru luna decembrie a anului in care respectivul contract a fost semnat. (exemplu: decembrie 2015: 1 EUR = 4.44 RON etc.). Pentru contractele exprimate in alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursurile medii publicate pe site-ul http://ec.europa.eu/buget/infoeuro pentru luna decembrie a anilor in care contratele au fost semnate. Pentru transformarea euro in RON se vor urma indicatiile mentionate anterior.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va prezenta de catre toti ofertantii o data cu depunerea DUAE angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016 dupa aplicare algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va prezenta de catre toti ofertantii o data cu depunerea DUAE angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016 dupa aplicare algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Se vor solicita documente justificative prin care ofertantul sa faca dovada punerii la dispozitie a utilajelor si echipamentelor propuse pentru desfasurarea contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrate indeplinirea cerintelor: se va prezenta de catre toti ofertantii o data cu depunerea DUAE angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016 dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-16</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-04-16</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-16</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Interactiunea cu ofertantii, respectiv procesul de evaluare a ofertelor se va desfasura dupa urmatoarele reguli: pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (site-urile furnizorilor de semnatura electronica). Reguli de comunicare si transmitere a datelor: solicitarile de clarificari referitoare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare. Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.elicitatie.ro) ca operator economic conform prevederilor art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160-161 din Legea nr. 98/2016, asa cum au fost modificate prin OUG 107/2017. Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor: comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare în legatura cu oferta prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile în SEAP (sectiunea „Intrebari”). Comisia de evaluare va analiza DUAE în corelatie cu cerintele stabilite prin fisa de date a achizitiei. Comisia de evaluare va analiza si verifica fiecare oferta din punct de vedere al elementelor tehnice propuse, iar ulterior din punct de vedere al aspectelor financiare pe care le implica. În urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare prevazute mai sus autoritatea contractanta va comunica fiecarui ofertant ce a fost respins motivele care au stat la baza acestei decizii, iar celorlalti faptul ca se trece la faza urmatoare de verificare, cu respectarea prevederilor Capitolului IV, sectiunea a 13-a din Legea nr. 98/2016. În urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare prevazute mai sus, autoritatea contractanta va introduce în SEAP rezultatul admis/respins si va deschide în SEAP sesiunea pentru prezentarea documentelor suport aferente DUAE depuse de ofertantul de pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, acordând un termen de raspuns. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), în format electronic, semnate cu semnatura electronica, conform Legii 455/2001. Avand in vedere art. 20 alin. (6) din HG nr. 395/2016, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati in ceea ce priveste modul de accesare DUAE, se va utiliza urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Nota: ofertele financiare vor fi intocmite conform noilor prevederi legale – OUG nr. 79/2017.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>http://www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>