<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423190-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432231-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190924</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423190</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423190-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.miechow.krakow.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.miechow.krakow.lasy.gov.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45247270">Reservoir construction works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL21A">Oświęcimski</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">770486.76</VALUE></VALUES><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2019/S 140-343601</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190920 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01A02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи на водохранилища</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Výstavba přehradních nádrží</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arbejder i forbindelse med reservoirer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bauarbeiten für Sammelbecken</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Κατασκευαστικές εργασίες δεξαμενής</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reservoir construction works</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos de construcción de embalses</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reservuaaride ehitustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Säännöstelyaltaiden rakennustyöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction de réservoirs</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reservoir construction works</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Građevinski radovi na rezervoarima</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Víztároló építése</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori di costruzione di serbatoi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rezervuarų statybos darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ūdenskrātuvju būvdarbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol tal-kostruzzjoni tar-riżervaturi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bouw van waterbekken</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Budowa zbiorników</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construção de reservatórios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii de rezervoare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Výstavba nádrží</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gradbena dela na zbiralnikih</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Miechów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Anläggningsarbeten för regleringsmagasin</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Nadleśnictwo Miechów</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Nadleśnictwo Miechów</OFFICIALNAME><ADDRESS>os. Kolejowe 54A</ADDRESS><TOWN>Miechów</TOWN><POSTAL_CODE>32-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Janusz Kustosz</CONTACT_POINT><PHONE>+48 413825000</PHONE><E_MAIL>miechow@krakow.lasy.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 413825002</FAX><n2016:NUTS CODE="PL21A"/><URL_GENERAL>www.miechow.krakow.lasy.gov.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.miechow.krakow.lasy.gov.pl</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.miechow.krakow.lasy.gov.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl/</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><URL_TOOL>https://miniportal.uzp.gov.pl/</URL_TOOL><CA_TYPE_OTHER>państwowa jednostka organizacyjna nie posiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>gospodarka leśna</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Rynna erozyjna na starej gruntowej drodze leśnej powstała na skutek opadów deszczu przechodząca poza obszarami leśnymi w rów melioracyjny na terenie Leśnictwa Trąby, Nadleśnictwo Miechów</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>SA.270.2.2.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45247270"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Budowa 2 zbiorników (nr 3 i nr 4) z czterech suchych zbiorników małej retencji (MRN2) w ramach zadania pn. „Rynna erozyjna na starej gruntowej drodze leśnej powstała na skutek opadów deszczu przechodząca poza obszarami leśnymi w rów melioracyjny na terenie Leśnictwa Traby, Nadleśnictwo Miechów”.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">770486.76</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL21"/><MAIN_SITE><P>Teren Nadleśnictwa Miechów, Leśnictwo Trąby, gmina Książ Wielki</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Budowa dwóch zbiorników (nr 3 i nr 4) z czterech suchych zbiorników małej retencji MRN2 w ramach zadania pn. „Rynna erozyjna na starej gruntowej drodze leśnej powstała na skutek opadów deszczu przechodząca poza obszarami leśnymi w rów melioracyjny na terenie Leśnictwa Trąby, Nadleśnictwo Miechów”.</P><P>Planowane przedsięwzięcie polega na budowie 2 tam/grobli (nr 3 i nr 4), co spowoduje utworzenie 2 suchych zbiorników retencyjnych rowu stanowiącego dopływ przedmiotowej rynny. Głównym zamierzeniem inwestycji jest okresowe retencjonowanie wody, w czasie trwania spływu z deszczy nawalnych, celem spowolnienia i złagodzenia ich spływu do niżej położonego rowu melioracyjnego przebiegającego przez wieś Cisie. Utworzenie zbiorników będzie realizowane poprzez wybudowanie dwóch tam/grobli wyposażonych w odpływ dolny kontrolowany, przelew i przewał dla wód nadmiarowych. Planowana inwestycja pozwoli na uzyskanie zmniejszenia intensywności napływu wód pochodzących z opadów nawalnych do rowu przebiegającego przez miejscowość Cisie - co skutkuje zmniejszeniem skali zjawisk podtopienia terenów przy rowie. Planowana inwestycja pozwoli na ochronę terenów leśnych przed dalszą erozją powodowaną gwałtownym przepływem wód w rynnie erozyjnej.</P><P>Groble/tamy przegradzające wykonane będą w sposób zapewniający czasowe zatrzymanie nadmiaru wody, której spowolniony odpływ będzie następował poprzez:</P><P>— odpływ dolny w celu zapewnienia stałego, niewielkiego odpływu wód opadowych z rowu;</P><P>— przelew górny w celu odprowadzenia przelewu zgromadzonej w zbiorniku wody;</P><P>— przewał powierzchniowy dla odprowadzenia wód nadzwyczajnych oraz jako rezerwa odprowadzenia na wypadek utraty drożności (zamulenia) odpływu i przelewu.</P><P>Parametry techniczne dwóch zbiorników kształtują się następująco:</P><P>— zbiornik nr 3: długość planowanej zapory wynosi ok. 53 m, projektowana retencja wynosi ok. 2 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, powierzchnia zalewu wynosi ok. 2 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT>; Wysokość piętrzenia wynosi ok. 2,0 m;</P><P>— zbiornik nr 4: długość planowanej zapory wynosi ok. 13,5 m, projektowana retencja wynosi ok. 350 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, powierzchnia zalewu wynosi ok. 400 m<FT TYPE="SUP">2</FT>; Wysokość piętrzenia wynosi ok. 2,0 m.</P><P>Projektowane tamy/groble ziemne planuje się wykonać w formie trapezu o wysokości maksymalnej do 4,0 m. Szerokość korony tamy/grobli wynosić będzie ok. 2,5-3,0 m. Nachylenie skarp grobli czołowych projektuje 1:1,5-1:3.</P><P>Projektowane tamy/groble piętrzące - zapory ziemne zaliczone zostały do IV klasy budowli. Trwałe zajęcie terenu pod ww. budowle wyniesie: tama nr 3 - ok. 550 m<FT TYPE="SUP">2</FT> oraz tama nr 4 - ok. 160 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">770486.76</VAL_OBJECT><DATE_END>2019-12-20</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>03-14/R/01/UE/a/1-1 Zamawiający zastrzega sobie prawo unieważnienia postepowania w przypadku nie otrzymania współfinansowania przez Unię Europejską ze środków Funduszu Spójności – w ramach „Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko".</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>Kompleksowy projekt adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu - mała retencja oraz przeciwdziałanie erozji wodnej na terenach nizinnych (MRN2).</P><P>Planowany całkowity koszt realizacji projektu wynosi: 234 670 000,00 PLN.</P><P>Maksymalna kwota wydatków kwalifikowalnych wynosi: 170 000 000,00 PLN.</P><P>Maksymalna kwota dofinansowania z funduszy europejskich wynosi: 144 500 000,00 PLN.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania tego warunku udziału w postępowaniu.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Warunek w odniesieniu do sytuacji finansowej, zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje środkami finansowymi lub zdolnością kredytową nie mniejszą niż 500 000,00 PLN (brutto).</P><P>Wykonawca przez cały okres realizacji umowy, zobowiązany będzie do posiadania polisy lub innego dokumentu ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej na kwotę nie mniejszą niż 500 000,00 PLN (brutto).</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1). Warunek ten, w zakresie zdolności technicznej do realizacji zamówienia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje odpowiednim sprzętem:</P><P>— 2 pilarkami spalinowymi min. 2,5 kW</P><P>— 1 koparką o pojemności łyżki minimum 2,0 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P><P>— 2 koparkami o pojemności łyżki minimum 1,20 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P><P>— 2 samochodami samowyładowczymi o ładowności minimum 10 t,</P><P>— 2 samochodami samowyładowczymi o ładowności minimum 20 t,</P><P>— 1 zagęszczarką wibracyjną,</P><P>— 1 ciągnikiem o mocy min. 75 KW,</P><P>— 1 przyczepą,</P><P>— 1 spychaczem o mocy min. 75 KW,</P><P>— 1 ładowarką o poj. łyżki min. 2 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P><P>— 1 wozidlem o ładowności min. 20 ton.</P><P>Przez „dysponowanie” należy rozumieć taki stosunek prawny, który zapewni Wykonawcy możliwość korzystania ze sprzętu przez cały czas okres realizacji zamówienia.</P><P>2. Warunek ten, w zakresie osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej 1 osobą, które posiadają uprawnienia budowlane do kierowania robotami w specjalności budownictwa wodnego lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, a także dopuszcza się również odpowiadające im uprawnienia, wydane obywatelom państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art. 12a oraz innych przepisów ustawy Prawo Budowlane (Dz.U. z 2019 r. poz. 695) oraz ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r., poz. 65).</P><P>W świetle przepisów rozporządzenia Ministra Transportu i Budownictwa z dnia 28.4.2006 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. nr 83, poz. 578 z późn. zm.), upoważnienie do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w zakresie budowli hydrotechnicznych oraz obiektów budowlanych melioracji wodnych mieści się w ramach specjalności konstrukcyjno-budowanej. Objęcie budownictwa wodnego przepisami przywołanego rozporządzenia wynika wyłącznie pośrednio z zał. nr 3 do ww. rozporządzenia, który stanowi wykaz specjalizacji techniczno-budowlanych wyodrębnionych w ramach specjalności. Powyższe oznacza, iż zakres uprawnień budowlanych w specjalności konstrukcyjno-budowanej określa jednocześnie zakres uprawnień w zakresie budowli hydrotechnicznych oraz obiektów budowlanych melioracji wodnych. Wyjątek w tym zakresie wynika z § 17 ust. 3 ww. rozporządzenia, zgodnie z którym ograniczenia uprawnień w specjalności konstrukcyjno-budowlanej uzyskane przez osoby legitymujące się wykształceniem wyższym na kierunku inżynierii środowiska nie dotyczą obiektów budowlanych gospodarki wodnej i obiektów budowlanych melioracji wodnych. Zatem, osoby legitymujące się wykształceniem wyższym zdobytym na kierunku inżynieria środowiska uzyskujące uprawnienia w specjalności konstrukcyjno-budowlanej w ograniczonym zakresie upoważnione są jednocześnie do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w zakresie budowli hydrotechnicznych oraz obiektów budowlanych melioracji wodnych bez ograniczeń.</P><P>Zamawiający wymaga zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę przez cały okres realizacji zamówienia osobę wykonująca czynności w przedmiocie kierowania robót z uprawnieniami budownictwa wodnego.</P><P>3). Warunek ten, w zakresie doświadczenia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) wykonał co najmniej 2 roboty budowlane równoważne na kwotę nie mniejszą jak 500 000,00 PLN brutto.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Warunki realizacji umowy określa projekt umowy będący załącznikiem do SIWZ.</P><P>Zgodnie z art. 144 ustawy Pzp Zamawiający przewiduje możliwość zmiany wskazanych w umowie i SIWZ dotyczących terminów oraz zakresu realizacji przedmiotu zamówienia – po obustronnym uzgodnieniu i w przypadku zaistnienia sytuacji opisanych w SIWZ oraz wzorze umowy będącej załącznikiem nr 6 do SIWZ.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><NOTICE_NUMBER_OJ>2019/S 140-343601</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-20</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-09-20</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 23 000,00 PLN.</P><P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>— pieniądzu,</P><P>— poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>— gwarancjach bankowych,</P><P>— gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>— poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jedn.: Dz.U. z 2016 r. poz. 359 z późn. zm.).</P><P>3. Wadium wpłacane w pieniądzu należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego w banku Bank Ochrony Środowiska S.A. oddział Kraków konto nr 42 1540 1115 2001 6011 2224 0001 z dopiskiem: wadium na zabezpieczenie oferty w postępowaniu na:</P><P>Rynna erozyjna na starej gruntowej drodze leśnej powstała na skutek opadów deszczu przechodząca poza obszarami leśnymi w rów melioracyjny na terenie Leśnictwa Trąby, Nadleśnictwo Miechów – małej retencji oraz przeciwdziałaniu erozji wodnej na terenach nizinnych. Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli w podanym terminie tj. do dnia 14.3.2019 r. do godziny 9:00, zostanie zaliczone na rachunku bankowym Zamawiającego.</P><P>4. Z treści wadium wnoszonego w formie: poręczenia bankowego, gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości powinno wynikać bezwarunkowe, na pierwsze pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a oraz art. 46 ust. 5 Pzp.</P><P>5. Wadium wnoszone w formie innej niż pieniądz może być załączone w oryginale do oferty lub złożone w oryginale przed upływem terminu składania ofert, w siedzibie Zamawiającego (Kasa - pokój nr 3). Wadium musi zabezpieczać ofertę na daną część zamówienia przez cały okres związania ofertą. Wykonawca, który nie wniesie wadium lub nie zabezpieczy oferty akceptowalną formą wadium w wyznaczonym terminie, zostanie wykluczony z postępowania, a jego oferta zostanie uznana za odrzuconą.</P><P>6. Treść gwarancji wadialnej musi zawierać następujące elementy:</P><P>6.1) nazwę dającego zlecenie (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji/poręczenia (Zamawiającego), gwaranta (banku lub instytucji ubezpieczeniowej udzielających gwarancji/poręczenia) oraz wskazanie ich siedzib,</P><P>6.2) określenie wierzytelności, która ma być zabezpieczona gwarancją/poręczeniem – określenie przedmiotu zamówienia,</P><P>6.3) kwotę gwarancji/poręczenia,</P><P>6.4) zobowiązanie gwaranta/poręczyciela do zapłacenia bezwarunkowo i nieodwołalnie kwoty gwarancji/poręczenia na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a Pzp oraz art. 46 ust. 5 Pzp.</P><P>7. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium w wyznaczonym terminie lub wniesie wadium w sposób nieprawidłowy zostanie odrzucona (art. 89 ust. 1 pkt 7b ustawy Pzp).</P><P>8. Zwrot/zatrzymanie wadium odbywać się będzie na zasadach określonych w ustawie Pzp.</P><P>Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy przez Wykonawcę, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą i wynosić będzie 3 % ceny łącznej zamówienia – zgodnie z warunkami określonymi w SIWZ pkt 17.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587803</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Informacje zawarte są na stronie:</P><P>https://www.uzp.gov.pl/kio/postepowanie-odwolawcze/podstawowe-informacje</P><P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P><P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane w art. 180 ust. 5 zd. drugie Pzp, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P><P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 16.2 i 16.3 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587803</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>