<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423197-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433210-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191016</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423197</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423197-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cni.com.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45212314">Historical monument or memorial construction work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO112">Bistriţa-Năsăud</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">32138264</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191016 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01A02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională de Investiții S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Compania Națională de Investiții S.A.</OFFICIALNAME><NATIONALID>14273221</NATIONALID><ADDRESS>Piața Națiunilor Unite nr. 9</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ioana-Roxana Trapiel</CONTACT_POINT><PHONE>+40 0213167383/+40 0213167384</PHONE><E_MAIL>office@cni.com.ro, daniel.popescu@cni.com.ro, maria.chisalita@cni.com.ro, jenica.condrut@cni.com.ro, marian.marineci@cni.com.ro, cristina.bardan@cni.com.ro, silvia.bratu@cni.com.ro, </E_MAIL><FAX>+40 213167381</FAX><n2016:NUTS CODE="RO321"/><URL_GENERAL>www.cni.com.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>Sub autoritatea MRDAP</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Execuție lucrări pentru obiectivul de investiții „Consolidarea și modernizarea corpului A (Corp Liceu) Colegiul Național «Liviu Rebreanu» municipiul Bistrița, judetul Bistrița-Năsăud”</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>14273221_2019_PAAPD1093178</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Executie lucrari pentru obiectivul de investitii „Consolidare si modernizarea corpului A (Corp Liceu) Colegiul National «Liviu Rebreanu»  municipiul Bistrita, judetul Bistrita-Nasaud”.</P><P>Cladirea corpului A al Colegiul National „Liviu Rebreanu” este un monument istoric de importanta nationala inregistrata in Lista Monumentelor Istorice din 2015 cu codul BN-II-m-A-01551.</P><P>Valoarea estimata a contractului este de 32 138 264,00 RON fara TVA si este compusa din:</P><P>— cheltuieli pentru invistitia de baza: 31 408 742 RON,</P><P>— organizare de santier: 729 522 RON fara TVA si se compune din:</P><P>(a) Subcapitolul 5.1.1. – Lucrari de constructii si instalatii aferente organizarii de santier: 583 618 RON,</P><P>(b) Subcapitolul 5.1.2. – Cheltuieli conexe organizarii santierului: 145 904 RON.</P><P>Valoarea de mai sus este in conformitate cu Devizul general aprobat prin Hotararea Guvernului nr. 617/2019.</P><P>Modificarea contractului de achizitie publica, in cursul perioadei sale de valabil [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">32138264</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45212314"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO112"/><MAIN_SITE><P>Municipiul Bistrita.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Executie lucrari pentru obiectivul de investitii „Consolidare si modernizarea corpului A (Corp Liceu) Colegiul National «Liviu Rebreanu» municipiul Bistrita, judetul Bistrita-Nasaud”.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului, precum şi o planificare adecvată a resurselor umane şi a activităţilor</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>85</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">66</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrată îndeplinirea cerinței: se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire (inclusiv eventualii terți și subcontractanți) cu informațiile aferente situației lor.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor, ca o data cu depunerea DUAE sa prezinte daca este cazul si angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa susținerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate de atestate fiscala privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuţiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentării,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— după caz, documente prin care se demonstrează faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, după caz.</P><P>Ofertantii/ofertantii asociati/tertii sustinatori/subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 59, 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici: ofertanti/asociati/subcontractanti/tert sustinator participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Declaratia pe propria raspundere privind neincadrarea in prevederile art 60 din Lg 98/2016 se va prezenta odata cu DUAE de catre toti participantii la procedura de atribuire (ofertant, asociat, subcontractant si tert sustinator).</P><P>In cazul in care in tara de origine sau tara in care este stabilit ofertantul/tertul sustinator/subcontractantul nu se emit documente de natura celor prevazute mai sus sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe proprie raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează a fi prezentate, la solicitarea autoritătii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma aplicarii criteriului de atribuire.</P><P>Persoanele cu functii de decizie in cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— Manuela Irina Patrascoiu – director general,</P><P>— Daniela Ileana Orodel – director economic,</P><P>— Cefalan Eduard-Adrian – director Investiții,</P><P>— Doru Valentin Ducan – director adjunct Directia Investiții,</P><P>— Luiza Andrei – director Directia Juridica si Contractare,</P><P>— Stoica Felicia-Carmen – sef Serviciu Avizare si Asistenta Juridica,</P><P>— Dragomir Andra-Catalina – sef Serviciu Contractare si Monitorizare Contracte,</P><P>— George Stanica – inspector tehnic Departamentul Sanatate, Lucrari in Prima Urgenta si alte Obiective,</P><P>— Ioana - Roxana Trapiel – șef Serviciul Achiziții Publice si din Fonduri Proprii.</P><P>Operatorii economici ce depun ofertă trebuie să dovedească o formă de înregistrare în condițiile legii din țara de rezidență, să reiasă că operatorul economic este legal constituit, că nu se [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Specificati cifra de afaceri medie anuala. Media cifrei de afaceri globala pe ultimii 3 (trei) ani (2016, 2017, 2018) sa fie cel putin egala cu 64 000 000 RON.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE – Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara”. Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, situatiile financiare (bilant contabil/balanta). Aceste documente vor fi prezentate si de catre ofertantul asociat, in situatia in care resursele acestuia au fost luate in considerare pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Nota 1: daca din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este in masura sa prezinte documentele solicitate, acesta este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document care poate fi considerat adecvat.</P><P>Nota 2: daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE – Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara”.</P><P>Nota 3:</P><P>(a) Pentru transformarea in lei se va utiliza cursul mediu publicat pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro</P><P>Pentru transformarea euro in lei se vor urma indicatiile de la punctul a.</P><P>Nota 4: in vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr. 395/2016.</P><P>Nota 5: in cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara”. Autoritatea contractanta va respinge tertul sustinator propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Proportia de subcontractare. Autoritatea contractantă solicita operatorilor economici să precizeze partea/părțile din contract pe care intentionează să o/le subcontracteze. In acordul de subcontractare se vor mentiona denumire subcontractant, date de identificare subcontractant, denumirea lucrarilor ce vor fi executate de subcontractant, procentul lucrarilor executate de catre subcontract.</P><P>Utilaje, instalatii si echipament tehnic. Se va prezenta lista echipamentelor/utilajelor necesare si propuse pentru desfasurarea contractului</P><P>Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat. Lista principalelor lucrari executate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 5 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalent. Ultimii 5 ani vor fi calculati pana la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in AP/IP publicat. Prin lista lucrarilor executate insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalent, ofertantul trebuie sa faca dovada ca, in ultimii 5 ani calculati pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor au fost executate in conformitate cu normele profesionale in domeniu si duse la bun sfarsit lucrari similare cu cele ce fac obiectul contractului (lucrari de constructii noi/reabilitare/modernizare/extindere aferente constructiilor civile) care se atribuie prin prezenta procedura la nivelul unui contract, maximum 3 contracte, cu conditia ca cel putin 1 contract sa fi presupus lucrari ce constau in interventii asupra unor monumente istorice, cu o valoare totala, fara TVA mai mare sau cel putin egala cu 30 000 000 RON. Nota: modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut în anuntul de participare publicat initial.</P><P>Efectivele medii anuale de personal. Numarul mediu de personal: se va prezenta o declaratie cu privire la numarul mediul anual de personal al operatorului economic care executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani (2016, 2017, 2018) din care sa rezulte numarul mediu anual de personal al operatorului economic care executa lucrari in ultimii 3 ani.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va prezenta de catre toti ofertantii o data cu depunerea DUAE angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016 dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va prezenta de catre toti ofertantii o data cu depunerea DUAE angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Se vor solicita documente justificative prin care ofertantul sa faca dovada punerii la dispozitie a utilajelor si echipamentelor propuse pentru desfasurarea contractului.</P><P>Operatorii economici vor completa DUAE. Din documentele prezentate in vederea sustinerii experientei similare (recomandari, procese verbale de receptie intocmite conform prevederilor legale sau orice alte documente relevante) trebuie sa rezulte: executia lucrarii, valori, perioade de executie, data de inceput, data de finalizare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati, ca lucrarile au fost executate in conformitate cu normele profesionale in domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit. Aceste documente vor fi prezentate la finalizarea evaluarii ofertelor la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. Documentele edificatoare vor fi prezentate în copie lizibilă cu mentiunea „conform cu originalul”. Persoanele juridice străine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” însotite de traducere autorizata în limba română. Pentru contractele exprimate în euro se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicată de către Banca Centrală Europeană pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro pentru luna decembrie a anului în care respectivul contract a fost semnat. (exemplu: decembrie 2015: 1 EUR = 4,44 RON etc.). Pentru contractele exprimate in alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursurile medii publicate pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro pentru luna decembrie a anilor in care contractele au fost semnate. Pentru transformarea euro in lei se vor urma indicatiile mentionate anterior.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii o data cu depunerea DUAE angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative, care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-16</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-04-16</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-16</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Oferta clasata pe primul loc in clasamentul intermediar, este oferta care a obtinut in urma aplicarii criteriului de atribuire, cel mai mare punctaj.</P><P>1) Modul de departajare a ofertelor clasate pe locul 1 avand punctaje egale: daca 2 sau mai multe oferte admisibile clasate pe primul loc au punctaje egale, atunci pentru departajare, autoritatea contractanta va stabili castigatoare oferta cu cel mai mic pret. Daca si preturile sunt egale, pentru departajare se va solicita prin intermediul SEAP ofertantilor in cauza o noua propunere financiara caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara este cea mai scazuta;</P><P>2) Potentialii ofertanti pot vizita amplasamentul pentru a evalua, pe propria raspundere, cheltuiala si risc, datele necesare pregatirii si elaborarii ofertei. Ofertantii interesati sa participe la vizitarea amplasamentului sunt rugati sa informeze, in scris, autoritatea contractantă asupra intentiei de a vizita amplasamentul. Orice solicitare de clarificari care decurge din vizitarea amplasamentului va fi adresata autoritatii contractante (AC), în scris. AC precizează ca orice solicitare suplimentară pentru necesitatea executării unor lucrări ca urmare a necunoașterii amplasamentului nu va fi luată în considerare;</P><P>3) Autoritatea contractantă informeaza oferantii ca va publica prin mijloace electronice denumirea şi datele de identificare ale ofertantului/candidatului/subcontractantului propus/terţului susţinător, în termen de maximum 5 zile de la expirarea termenului limită de depunere a solicitărilor de participare/ofertelor, cu excepţia persoanelor fizice, în cazul cărora se publică doar numele;</P><P>4) Durata contractului mentionata la Sectiunea II.2.7) este compusa din: executia (30 luni – 913 zile) si perioada de garantie de buna executie a lucrarilor (36 luni).</P><P>Ofertantii vor prezenta datele de identificare (adresa, nr. telefon, fax, e-mail etc.) ale tuturor operatorilor economici participanti la procedura (asociati, subcontractanti, terti sustinatori, dupa caz).</P><P>Nota:</P><P>Pentru incarcarea documentelor in SEAP, recomandam operatorilor economici ca acestea sa fie arhivate in arhive de maxim 48 MB semnate cu semnatura electronica extinsa, pentru a inlesni procesul de evaluare a ofertelor.</P><P>Nu se vor depune alte documente decat cele solicitate prin documentatia de atribuire.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Conform prev. L. 101/2016 privind remediile si caile de atac in materie de atribuire a contractelor de achizitie publica, a contractelor sectoriale si a contractelor de concesiune de lucrari si concesiune de servicii.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Compania Națională de Investiții, C.N.I. S.A. – Direcția Juridică – Serviciul Contencios</OFFICIALNAME><ADDRESS>Piața Națiunilor Unite nr. 9, bloc 107, tr. 2, sector 5</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>050122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213167383/84</PHONE><E_MAIL>office@cni.com.ro</E_MAIL><FAX>+40 213167381</FAX><URL>www.cni.com.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>