<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423195-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433202-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191021</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423195</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423195-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primarie3.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45111290">Primary works for services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35111000">Firefighting equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">38712498.91</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191021 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01A02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Подготвителни работи по изграждане на инфраструктура на незастроен терен</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Základní práce pro technická zařízení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjenesteydelser i forbindelse med forberedende arbejder</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Grundlegende Arbeiten für die Gas- und Wasserversorgung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Προπαρασκευαστικές εργασίες για την παροχή υπηρεσιών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Primary works for services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos primarios para servicios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Torude ja juhtmete paigalduse ettevalmistustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Putki- ja johtolinjojen valmistelevat työt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux préparatoires de viabilité</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Primary works for services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Temeljni komunalni radovi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Közmű-előkészítési munka</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori primari per servizi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pirminiai paslaugų darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sagatavošanas darbi gāzes un ūdens apgādes ierīkošanai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol primarju għat-tqegħid tas-servizzi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Voorbereidende werkzaamheden voor leidingen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty przygotowawcze do świadczenia usług</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Obras de infra-estrutura para urbanização de terrenos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de pregătire a instalaţiilor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Primárne práce k službám</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Temeljna dela za oskrbo z vodo in plinom</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Förarbeten till anläggningsarbeten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Sector 3 (Primăria Sector 3 București)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Sector 3 (Primăria Sector 3 București)</OFFICIALNAME><NATIONALID>4420465</NATIONALID><ADDRESS>Str. Dudești nr. 191</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>031084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Robert Sorin Negoita</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213180339</PHONE><E_MAIL>dmaria@primarie3.ro</E_MAIL><FAX>+40 213180336</FAX><n2016:NUTS CODE="RO321"/><URL_GENERAL>www.primarie3.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL><OFFICIALNAME>Liceul Teoretic „Alexandru Ioan Cuza”</OFFICIALNAME><NATIONALID>4316350</NATIONALID><ADDRESS>Aleea Barajul Dunării nr. 5, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>031455</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ionel Tunaru</CONTACT_POINT><PHONE>+40 3404811</PHONE><E_MAIL>laicuza@gmail.com</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="RO321"/><URL_GENERAL>https://liceulcuza.invatamantsector3.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL><JOINT_PROCUREMENT_INVOLVED/><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Lucrări necesare obținerii autorizației de securitate la incendiu și după caz de protecție civilă pentru unitățile de învățământ de pe raza sectorului 3, aflate în a [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>4420465_2019_PAAPD1092333</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45111290"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Lucrări necesare obținerii autorizației de securitate la incendiu și, după caz, de protecție civilă, pentru clădirile unităților de învățământ de pe raza sectorului 3, aflate în administrarea Consiliului Local al sectorului 3.</P><P>Obiectul acordului-cadru îl reprezintă realizarea de lucrări necesare obținerii autorizației de securitate la incendiu și, după caz, de protecție civilă, în conformitate cu prevederile Ordinului MAI nr. 129/2016 pentru aprobarea normelor metodologice privind avizarea și autorizarea de securitate la incendiu și protecție civilă pentru clădirile/obiectivele aflate in administrarea sectorului 3.</P><P>Numărul de zile până la care se pot solicita clarificări înainte de data limită de depunere a ofertelor este de 20 zile.</P><P>Autoritatea va răspunde în mod clar și complet tuturor solicitărilor de clarificare/informații suplimentare în a 11-a zi inainte de termenul limită stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">38712498.91</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35111000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45300000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO321"/><MAIN_SITE><P>Sector 3 – municipiul Bucuresti.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Dotarea obiectivelor unităților de învățământ de pe raza sectorului 3, aflate în administrarea Consiliului Local al sectorului 3 (Anexa 1), conform normativelor tehnice aplicabile în domeniul apărării împotriva incendiilor, cu aparate, echipamente și alte dotări specifice, inclusiv montarea acestora sau realizarea instalațiilor aferente punerii în funcțiune, pe baza propunerilor formulate prin documentațiile întocmite de proiectantul expert. Executarea lucrărilor de construcții și instalații necesare pentru protecția împotriva incendiilor în conformitate cu normativele din domeniu și cu cerințele stabilite prin documentațiile întocmite de proiectantul expert, în baza avizelor ISU spre neschimbare. Executarea sau completarea, după caz a instalațiilor speciale sanitare și de filtro-ventilație la adăposturile ALA, în conformitate cu cerințele stabilite prin documentațiile întocmite de proiectantul expert, în baza avizelor ISU spre neschimbare. Dacă după finalizarea lucrărilor și verificarea din teren de către inspectorii ISU a măsurilor realizate, vor exista lucrări suplimentare sau corecții ale celor deja realizate, se vor executa noile lucrări sau se vor remedia neconformitățile în acord cu masurile dispuse de ISU.</P><P>Lista cu lucrarile ce se vor executa se regaseste anexata la prezenta documentatie.</P><P>valoarea celui mai mic contract subsecvent 314 348,15 RON fara TVA.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent 19 405 204,96 RON fara TVA.</P><P>Valoarea acordului-cadru minim 19 719 553,11 RON fara TVA.</P><P>Valoarea acordului-cadru maxim 38 712 498,91 RON fara TVA.</P><P>Estimarile privind listele de lucrari minime si maxime ale acordului-cadru se regasesc in anexele de la documentatia de atribuire sub numele: lista lucrari min. max.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 59, 60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Operatorii economici au obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE (inclusiv pentru asociati, subcontractanti, terti sustinatori) ca prima dovada a neîncadrării în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate.</P><P>Ofertantii clasati pe primele 3 locuri, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, face dovada neîncadrării în situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea AC, de regula a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>1) certificatul constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertanților străini, documente echivalente emise în țara de rezidență, (informațiile cuprinse în certificatul constatator trebuie să fie reale/actuale la momentul prezentării);</P><P>2) certificate constatatoare fiscale privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget Local – taxe si impozite locale, buget de stat – ANAF etc.) cu informatii actualizate la momentul prezentarii, pentru:</P><P>— sediul social;</P><P>— sedii secundare;</P><P>— puncte de lucru;</P><P>3) cazierul Judiciar asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, pentru:</P><P>— operatorul economic,</P><P>— membrii organului de administrare,</P><P>— membrii de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic,</P><P>— și in cazul in care exista, a celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control (auditori, cenzori) în cadrul acestuia;</P><P>4) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>5) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Prezentarea de catre toti ofertantii (inclusiv pentru asociati, subcontractanti, terti sustinatori) a declaratiei conform art. 59 si art. 60 din Legea nr. 98/2016 odata cu depunerea DUAE.</P><P>Conform art. 21 alin. (5) din HG nr. 395/2016, persoanele ce detin functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt: Robert Sorin Negoiță, Circa Honorius Edward Adrian, Elena Petrescu, Marius Mihăiță, Roxana Mariana Cîrstea, Georgeta Vișan, Liliana Georgiana Predilă, Gălățanu Robert Alexandru, Cociaș Aurelia, Pârvan Alexandra Roxana, Ana Maria Diana Vărzaru, Irina Valentina Vasile, Loredana Diaconu, Ghețu Octavian, Mirela Claudia Aldea, Lenuța Anina Alunaru, Răzvan Pârvu, Raluca Ivonne Stan, Gheorghe Șerban, Camelia Dana Gavrilă, Șerban Maria Cristina, Irina Gina Soroceanu, Filip Coralia, Nicoleta Plăcinte, Emilia Carabulea, Ilie Constanța, Dinuți Daniela, Stanca Olimpia Vasilica, Drăghici Maria, Eană Beatrice, Popa Rodica, Tănase Cristina, Diana Alexandra Joițoiu, Chivu Marian-Silviu, Militaru Andrei-Vișan, Netea Violeta-Ancuța, Iacob Ștefania, Popescu Maria-Silvia, Coandă Larisa-Anca, Georgeta Ivan, Ovidiu Cosmin Tarigradeanu, Constantina Campulangeanu, Alina Sarbu, Monica Florentina Avram, Andrei Constantin Strat, Marius Constantin Popescu, Adrian Alexandru Tugui, Veronica Monica Nicolae, Monica Stefanoiu, Mihaela Calin, Radu Alexandru Munteanu, Oana Maria Mehedințeanu, Dan Comănescu, Izabela Adina Pintilie, Marioara Petrică, Ovidiu Tripa.</P><P>Nedepunerea DUAE-urilor odată cu oferta (inclusiv pentru asociat, subcontractant, terț susținător) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă.</P><P>Se vor depune odată cu DUAE angajamentul ferm al terțului susținător, acordul de subcontractare, acordul de asociere (împreună cu documente anexe dacă este cazul) din care rezultă modul efectiv în care se va materializa susținerea acestuia, după caz. Nedepunerea acestora odată cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificări pentru eventualele inadvertențe de formă ale informațiilor cuprinse în secțiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât și al [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Specificati cifra de afaceri medie anuala. Ofertantii/candidatii (inclusiv pentru asociati/terti sustinatori) au obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE. Se va prezenta media cifrei de afaceri globale din ultimii 3 (trei) ani, respectiv: 2016, 2017 si 2018. Pentru calculul cifrelor de afaceri exprimate în alta moneda decât euro se va folosi cursul mediu anual RON/valuta comunicat de catre Banca Nationala a Romaniei pentru anii indicati, respectiv:</P><P>— pentru anul 2016: 1 EUR = 4,4908 RON, 1 USD = 4,0592 RON,</P><P>— pentru anul 2017: 1 EUR = 4,5681 RON, 1 USD = 4,0525 RON,</P><P>— pentru anul 2018: 1 EUR = 4,6535 RON, 1 USD = 4,0736 RON.</P><P>Pentru conversia altor monede decât euro, ofertantii vor utiliza ratele de schimb medii anuale stabilite de catre BNR. În cazul în care pentru îndeplinirea acestei cerinte ofertantul este sustinut de o alta persoana (tert sustinator), tertul va depune, la termenul limita de depunere a ofertelor, Documentul Unic de Achizitie European.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Se va completa: DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante (bilantul contabil sau extrase de bilant înregistrat la organele competente, rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost încă definitivate conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu sau orice alte documente echivalente, pentru anii 2016, 2017, 2018) doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Angajament ferm tert sustinator: angajamentul tertului (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), se va prezenta odata cu DUAE, urmand ca documentele justificative care probeaza cele asumate in acesta sa fie solicitate de AC si prezentate doar ofertantilor clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Pentru contractele de achizitie de lucrari: tehnicieni sau organisme tehnice pentru executarea lucrarilor. Se va completa DUAE Ofertantii au obligatia de a face dovada ca dispun de urmatorul personal calificat. Se vor prezenta resursele – personalul si instalatii/echipamente folosite pentru realizarea proiectului:</P><P>— manager de proiect (cod COR 242101 sau echivalent),</P><P>— sef de santier (cod COR 122308 sau echivalent),</P><P>— inginer specializarea constructii civile (cod COR 214201 sau echivalent),</P><P>— inginer sisteme de securitate (cod COR 215222 sau echivalent),</P><P>— tehnician sisteme de securitate (cod COR 352150 sau echivalent).</P><P>Utilaje, instalatii si echipament tehnic Se va completa DUAE. O declaratie cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care executa lucrari pentru executarea contractului.</P><P>Proportia de subcontractare. Informații privind subcontractanții. Ofertanții trebuie să precizeze partea/parțile din contract pe care intentionează să le subcontracteze. Ofertanții vor prezenta acordul de subcontractare odată cu oferta și DUAE până la data limită a depunerii ofertelor.</P><P>Nota: se va prezenta DUAE separat pentru fiecare subcontractant.</P><P>Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat. Se va completa DUAE. Lista principalelor lucrări executate in cursul unei perioade care acoperă cel mult 5 ani, cu indicarea valorilor, datelor de inceput si sfarsit a contractelor, și a beneficiarilor publici sau privați.</P><P>Nota: se vor lua in considerare doar contractele finalizate pana la momentul depunerii ofertei.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE cu numele si prenumele calificarea personalului propus pentru asigurarea indeplinirii contractului. Toate documentele justificative aferente cerințelor de calificare solicitate mai sus, vor fi prezentate doar la solicitarea autorității contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar rezultat dupa aplicarea criteriului de atribuire. De regulă, documentele prin care operatorii economici pot îndeplini cerința privind experiența similară sunt urmatoarele, fără a se limita la: documente din care sa reiasa calificarea – CV-uri conform modelului european, diplome, recomandari, autorizatii/atestate/decizii de numire/extras REVISAL etc.</P><P>Se va completa: DUAE. Ofertantul trebuie sa asigure necesarul de utilaje corespunzator, pentru asigurarea in conditii optime si de calitate a operatiilor in procesul tehnologic. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea AC doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor (spre exemplu închiriere, comodat, leasing, contract prestari servicii, contract de furnizare direct pe amplasament etc.). Ofertantii clasati pe primele 3 locuri dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile fac dovada îndeplinirii cerintei privind dotarea tehnica prin prezentarea unei liste a utilajelor,instalatiilor si/sau echipamentelor tehnice la dispozitia acestuia pe durata executarii contractului, precum si a documentelor de natura celor precizate la paragraful anterior.</P><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate în acordul de subcontractare și prin completarea DUAE, urmează să fie prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar rezultat dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Se va completa DUAE. Trebuie precizate informatii cum ar fi: numărul și data contractului invocat drept experiență similară, valoarea fara TVA, beneficiarul, data și numarul documentului de recepție, precum și ponderea și/sau activitățile pentru care a fost responsabil. Toate documentele justificative (certificări/documente/contracte/sau parți relevante ale contractelor/procese-verbale etc.) aferente cerințelor de calificare solicitate mai sus, vor fi prezentate doar la solicitarea autorității contractante, doar de ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar rezultat dupa aplicarea criteriului de atribuire. De regulă, documentele prin care operatorii economici pot îndeplini cerința privind experiența similară sunt urmatoarele, fără a se limita la: certificate de predare-primire/recomandări/procese-verbale de recepție/certificate constatatoare.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS/><NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS></FRAMEWORK><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-21</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-02-21</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-21</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Autoritatea contractanta poate solicita candidatilor/ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii unei proceduri de atribuire, daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii. In cazul in care, in urma stabilirii clasamentului final conform criteriului de atribuire, comisia de evaluare constata ca sunt 2 sau mai multe oferte cu acelasi pret, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, in vederea incarcarii electronice de catre operatorii economici respectivi de documente care contin noi preturi. In cadrul procesului de reofertare prin intermediul SEAP, ofertantii au obligatia de a imbunatati sau de a mentine oferta initiala transmisa in SEAP.</P><P>In situatia in care ofertantii nu transmit noile oferte in conformitate cu solicitarile autoritatii contractante sau ofertele transmise nu sunt mai avantajoase decat cele initiale sau cel putin la nivelul acestora, autoritatea contractanta va respinge ofertele respective ca fiind neconforme. Pe parcursul procesului de reofertare, autoritatea contractanta poate solicita clarificari cu privire la documentele primite de la ofertanti, fiind incidente dispozitiile alin. (1) art. 136 din HG 395/2016. Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea vor fi incarcate in SEAP si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Referitor la clarificari:</P><P>Solicitarile de clarificari se vor adresa in limba romana, prin intermediul SEAP, sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in limba romana, in SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare. Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari operatorii economici trebuie sa se inregistreze in SEAP (www.e-licitatie.ro):</P><P>— ca operator economic,</P><P>— ca participant la procedura de atribuire.</P><P>Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare in legatura cu oferta, in limba romana, prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile in SEAP (sectiunea „Intrebari”). Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor, prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, in format electronic, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica conform prevederilor Legii nr. 455/2001 privind semnatura electronica.</P><P>Toate documentele/inscrisurile referitoare la procedura de atribuire, transmise de catre ofertanti (oferta, documente de calificare, solicitari de clarificari, raspunsuri la solicitarile de clarificari) vor fi redactate in limba romana sau vor fi prezentate insotite de traducerea autorizata in limba romana, in cazul persoanelor juridice/fizice straine, ce doresc a participa la procedura. Toate cerintele sunt obligatorii. Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari: conform prevederilor art. 160 si 161 din Legea nr. 98/2016.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>http://www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>