<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423196-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433203-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191017</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423196</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423196-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjd.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO313">Dâmboviţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO313">Dâmboviţa</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">37805369.49</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191017 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01A02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Пътни работи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Práce na stavbě silnic</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vejarbejder</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Straßenarbeiten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Οδικά έργα</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roadworks</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Obras viales</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teetööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tietyöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux routiers</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roadworks</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cestovni radovi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Közúton folyó munkák</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori stradali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kelio darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ceļu būve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħlijiet tat-toroq</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Wegwerkzaamheden</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty drogowe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Obras em estradas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de drumuri</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Práce na ceste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cestna dela</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgoviște</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vägarbeten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Județean Dâmbovița</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Dâmbovița</OFFICIALNAME><NATIONALID>4280205</NATIONALID><ADDRESS>Str. Tricolorului nr. 1</ADDRESS><TOWN>Târgoviște</TOWN><POSTAL_CODE>130060</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Sorin Adrian Radu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 245207612</PHONE><E_MAIL>achizitii@cjd.ro</E_MAIL><FAX>+40 245207668</FAX><n2016:NUTS CODE="RO313"/><URL_GENERAL>www.cjd.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Reabilitare/modernizarea DJ 503, pe traseul limită județ Teleorman-Șelaru-Fierbinți, km 87+070-km 95+612 și DJ 611 pe traseul Fierbinți-Vișina-Petrești, km 23+560-km 41+565</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>4280205/2019/L23</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Reabilitare/modernizare DJ 503, pe traseul limită Județ Teleorman-Şelaru-Fierbinți km 87+070-95+612 și pe DJ 611 pe traseul Fierbinți-Vișina-Petrești km 23+560-41+565.</P><P>Lucrările se vor executa conform descrierilor din caietul de sarcini si documentația aferenta. Cantitățile vor fi conform proiectului tehnic, iar valoarea estimată a lucrărilor de execuție de este 37 805 369,49 RON exclusiv TVA, se compune din următoarele categorii de cheltuieli:</P><P>— amenajări pentru protecția mediului și aducerea la starea inițială – 27 652,04 RON, fără TVA,</P><P>— cheltuieli pentru investiția de bază – 37 667 912,17 RON, fără TVA,</P><P>— organizare de șantier – 109 805,28 RON, fără TVA.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire, cu respectarea termenului limita stabilit de autoritatea contractanta in instructiunile catre ofe [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">37805369.49</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="RO313"/><MAIN_SITE><P>Județul Dâmbovița, pe sectorul de drum județean DJ 503 km 87+070-km 95+612 și DJ 611 pe traseul Fierbinți-Vișina-Petrești, km 23+560-km 41+565.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Lucrările se vor executa conform descrierilor din caietul de sarcini si documentația aferenta. Cantitățile vor fi conform proiectului tehnic, iar valoarea estimată a lucrărilor de execuție de este 37 805 369,49 RON exclusiv TVA, se compune din următoarele categorii de cheltuieli:</P><P>— amenajări pentru protecția mediului și aducerea la starea inițială – 27 652,04 RON, fără TVA,</P><P>— cheltuieli pentru investiția de bază – 37 667 912,17 RON, fără TVA,</P><P>— organizare de șantier – 109 805,28 RON, fără TVA.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire, cu respectarea termenului limita stabilit de autoritatea contractanta in instructiunile catre ofertanti/candidati – sectiunea I.3) „Comunicare”, respectiv numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 20 zile.</P><P>Nota: in conformitate cu prevederile art. 160 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare termenul limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificări adresate de operatorii economici până la termenul limită stabilita.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Perioada de garantie acordata lucrarii (exprimata in luni)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Operatorii economici participanti la procedura nu trebuie sa se incadreze in situatiile prevazute la art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa formularul DUAE din documentatia de atribuire, cu informatiile aferente situatiei sale. Se va prezenta DUAE.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Operatorii economici participanti la procedura nu trebuie sa se incadreze in situatiile prevazute la art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa formularul DUAE din documentatia de atribuire, cu informatiile aferente situatiei sale. Se va prezenta DUAE.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Operatorii economici participanti la procedura nu trebuie sa se incadreze in situatiile prevazute la art. 167 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator,subcontractant) va completa formularul DUAE din DA cu informatiile aferente situatiei sale.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea AC, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— certificate care sa ateste lipsa datoriilor, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la momentul prezentarii,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— cazierul fiscal al operatorului,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>In cazul depunerii unei oferte în asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra îndeplinirea cerintei. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare, in formularul DUAE din DA, cu informatiile aferente situatiei sale.</P><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 60 alin. (1) lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice (Formularul nr. 2). Operatorii economici participanti la procedura nu trebuie sa se incadreze in situatiile prevazute la art. 60 alin. (1) lit. d) si e) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>(a) Se va prezenta DUAE in format xml insotit de Formularul nr. 2 – „Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 60 alin. (1) lit. d) și e) din Legea nr. 98/2016”.</P><P>In sensul prevederilor art. 63 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, persoanele cu functie de decizie din cadrul AC. In ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii sunt:</P><P>— presedinte – Alexandru Oprea,</P><P>— vicepresedinte – Manole Mihai Alin,</P><P>— vicepresedinte – Cristea Marinela Luciana,</P><P>— secretar judet – Ivanoff Ivan Vasile,</P><P>— director executiv Directia Economica, Buget – Marin Silviana Ecaterina,</P><P>— director executiv Directia Achizitii Publice – Radu Sorin Adrian,</P><P>— director general Directia Generala Infrastructura Locala – Vasile Dinu,</P><P>— consilier Directia Economica, Buget – Nicolae Nanciu,</P><P>— director executiv Directia Juridica, Contencios, Administratie Publica – Dumitru Alexandra Roxana.</P><P>Consilieri judeteni: Costache Mioara, Neculaescu Sache, Stanescu Mihai, Olaru Luminita Elena, Istrate Mihai, Dinita Alexandru, Vasilescu Liviu Cosmin, Necula Cezarina, Fulga Valeriu, Oprea Iulian, Greaca Luisa Marilena, Georgescu Florian Dan, Popescu Claudiu Cezar, Cerchez Gabriela, Stan Cornelia, Spanu Pojor, N [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_CRITERIA_DOC/><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat. Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a executat si a dus la bun sfarsit, in ultimii 5 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor), lucrari similare cu cele care fac obiectul contractului, respectiv lucrari de constructii si/sau modernizari si/sau reabilitari si/sau lucrari de intretinere periodica si/sau reparatii curente de drumuri de interes national/drumuri de interes judetean/drumuri de interes local/autostrazi sau drumuri exprese, in valoare cumulata de cel putin 37 805 000 RON fara TVA, la nivelul unui contract, maxim 3 contracte In cazul depunerii unei oferte in asociere, cerinta privind experienta similara pentru lucrari poate fi indeplinita prin cumul, conform art. 185 alin. (1) din Legea 98/2016. Pentru scopul prezentei proceduri:</P><P>1) Perioada de referință – respectiv ultimii 5 ani – va fi întotdeauna calculată în sens invers pornind de la data comunicată în anunțul de participare (publicat la inițierea procedurii) ca fiind termenul limită de depunere a ofertei, fără a lua în considerare existența și numărul de extinderi ale termenului limită pentru depunerea ofertei;</P><P>2) Lucrări realizate în mod corespunzător înseamnă lucrări realizate de ofertant și recepționate de beneficiarul lucrărilor, în limitele acordului/contractului dintre ofertant si beneficiarul lucrărilor nominalizat de către ofertant în DUAE și pentru care a fost emise procese-verbale la terminarea lucrărilor sau procese-verbale de recepție partiala/finală sau procese-verbale de recepție pe obiect sau certificate de bună execuție, semnate/contrasemnate de beneficiari. Pentru a demonstra îndeplinirea cerinței minime privind experiența similară, orice operator economic ofertant are dreptul:</P><P>i. să invoce susținerea unui terț (entitate) – inclusiv atunci când acea entitate are și rol de subcontractant și să utilizeze capacitățile acestuia pentru a satisface cerința minimă, indiferent de natura relațiilor juridice existente între operatorul economic ofertant și entitatea ale cărei capacități le utilizează, în condițiile art. 182-184 din Legea nr. 98/2016;</P><P>ii. să participe în comun cu alți operatori economici la procedura de atribuire, în condițiile art. 53 din Legea nr. 98/2016</P><P>Proportia de subcontractare. Informatii privind subcontractarea, daca este cazul: In conformitate cu prevederile art. 55 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, se solicita ofertantilor să precizeze în ofertă:</P><P>(a) partea/părțile din contract pe care intenționează să o/le subcontracteze,</P><P>(b) datele de identificare ale subcontractanților propuși, dacă aceștia din urmă sunt cunoscuți la momentul depunerii ofertei sau a solicitării de participare.</P><P>— In conformitate cu prevederile art. 218 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, subcontractantii au dreptul de a opta pentru a fi platiti in mod direct de catre autoritatea contractanta,optiunea se va manifesta la semnarea contractului,</P><P>— Conform prevederilor art. 170 din Legea 98/2016 cu modificarile si completarile ulterioare, niciun subcontractant nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art. 167 din Legea 98/2016 cu modificarile si completarile ulterioare. De asemenea, subcontractantii au obligatia depunerii declaratiei cu privire la neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea 98/2016 cu modificarile si completarile ulterioare,</P><P>— Pentru persoane juridice straine documentele se vor prezenta in limba de origine si in traducere autorizata.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Ca dovadă preliminară pentru demonstrarea îndeplinirii cerinței minime, ofertantul trebuie să utilizeze partea IV: „Criterii de selecție”, secțiunea C: „Capacitatea tehnică și profesională în DUAE” (răspuns), rubrica „Pentru contractele de achiziție de lucrări: executarea de lucrări de tipul specificat”. Pentru conversie din altă monedă în moneda în care este exprimată cerința minimă, autoritatea contractantă va utiliza cursul de schimb mediu anual publicat de BNR pentru anul inclus în câmpul „dată de sfârșit” în DUAE (răspuns). Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016. Documentele justificative suport nominalizate de către ofertant în DUAE (răspuns), ce vor fi prezentate de ofertantul aflat pe primul loc la finalizarea procesului de evaluare includ, dar nu se limitează la: procese-verbale la terminarea lucrărilor, procese-verbale de recepție finală, procese-verbale de recepție pe obiect, procese-verbale de bună execuție sau alte dovezi nominalizate de către ofertant în DUAE (răspuns) ca document suport pentru informațiile incluse în DUAE (răspuns) în legătură cu demonstrarea experienței similare și pe care operatorul economic ofertant le propune autorității contractante ca fiind adecvate pentru a dovedi nivelul solicitat al experienței similare. Documentele suport nominalizate de ofertant in DUAE ce vor fi prezentate, trebuie sa fie semnate/contrasemnate si de beneficiarul nominalizat in DUAE.</P><P>Potrivit prevederilor art. 193 alin. (3) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. În cazul în care ofertantul/candidatul intenționează să subcontracteze o parte/părți din contract, DUAE include și informații privind partea din contract care urmează a fi eventual subcontractată și va avea anexat acordul de subcontractare (Formular 5). Subcontractanții pe a căror capacități se bazează ofertantul/candidatul trebuie să completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informațiile menționate la art. 193 alin. (1) lit. a), precum și cele de la alin. (1) lit. b) și c) din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, care prezintă relevanță din perspectiva capacităților subcontractanților pe care se bazează ofertantul/candidatul în cadrul procedurii de atribuire respective. Astfel, subcontractanții vor preciza în DUAE si informațiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplinește mentioned numărul și data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusă pentru subcontractare. În cazul subcontractanților pe a căror capacități ofertantul/candidatul nu se bazează, DUAE va conține numai informațiile menționate la alin. (1) lit. a), respectiv, va prezenta DUAE doar în scopul demonstrării neîncadrării în niciuna din situațiile de excludere menționate la art. 164, 165 și 167. Operatorul economic clasat pe primul loc după aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerințelor de calificare prin subcontractanți prin prezentarea de documente justificative ale acestora,actualizate la momentul prezentarii, la solicitarea AC. Autoritatea contractantă poate respinge subcontractantul propus dacă acesta nu îndeplinește cerințele de calificare privind capacitatea sau se încadrează printre motivele de excludere și solicită candidatului/ofertantului o singură dată – înlocuirea acestuia și prezentarea unui alt subcontractant. In conformitate cu Notificarea 256/2016 se va depune, odata cu DUAE si acordurile de subcontractare, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Inainte de semnarea contractului, ofertantul castigator va prezenta Contractul de subcontractare incheiat intre ofertant si subcontractantii nominalizati in oferta in original sau in copie legalizata.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-17</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-04-17</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-17</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Comisia de evaluare a ofertelor și alte persoane autorizate.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Interactiunea cu ofertantii, respectiv procesul de evaluare a ofertelor se va desfasura dupa urmatoarele reguli:</P><P>— pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>Reguli de comunicare si transmitere a datelor: solicitarile de clarificari referitoare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa in mod exclusiv in SEAP (SICAP) la sectiunea „Solicitari de clarificare/Intrebari/Comunicari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP (SICAP) in cadrul aceleasi sectiuni din cadrul anuntului de participare simplificat.</P><P>Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor inregistra in SEAP (www.elicitatie.ro) ca operator economic conform prevederilor art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand in vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160-161 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor: comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare in legatura cu oferta prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile in SEAP (SICAP)(sectiunea „Solicitari de clarificare/Intrebari/Comunicari”).</P><P>Comisia de evaluare va analiza DUAE in corelatie cu cerintele stabilite prin fisa de date a achizitiei. DUAE este pus la dispozitia operatorilor economic in SEAP/SICAP. Se va consulta si ghidul de utilizare DUAE postat pe site-ul www.e-licitatie.ro</P><P>Comisia de evaluare va analiza si verifica fiecare oferta din punct de vedere al elementelor tehnice propuse, iar ulterior din punct de vedere al aspectelor financiare pe care le implica.</P><P>In urma finalizarii fiecareia dintre fazele de verificare prevazute mai sus, autoritatea contractanta va introduce in SEAP rezultatul admis/respins si va deschide in SEAP sesiunea pentru prezentarea documentelor suport aferente DUAE depuse de ofertantul de pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, acordand un termen de raspuns.</P><P>Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (SICAP) (sectiunea „Solicitari de clarificare/Intrebari/Comunicari”), in format electronic, semnate cu semnatura electronica, conform Legii 455/2001.</P><P>Operatorii economici vor respecta modelul de contract de lucrari.</P><P>Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea, sunt transmise in scris, prin mijloace electronice de comunicare sau, ca exceptie, prin alte mijloace decat cele electronice.</P><P>Nota:</P><P>Modalitatea de departajare a ofertelor clasate pe primul loc cu punctaje egale:</P><P>— In cazul in care in urma evaluarii ofertelor, 2 sau mai multe oferte se claseaza pe locul I, avand acelasi punctaj total, oferta declarata castigatoare va fi cea a ofertantului care a obținut cel mai mare punctaj aferent factorului de evaluare „prețul ofertei”,</P><P>— In cazul in care in urma evaluarii ofertelor, 2 sau mai multe oferte se claseaza pe locul I, avand acelasi punctaj total, respectiv acelasi punctaj aferent factorului de evaluare „prețul ofertei” si acelasi punctaj aferent factorilor de evaluare tehnici, atunci autoritatea contractanta va solicita numai acestor ofertanți reincarcarea in SEAP a unei noi oferte de preț, pana se va departaja o singura oferta.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Conform Legii 101/2016, actualizata.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Dâmbovița – Direcția Achiziții Publice</OFFICIALNAME><ADDRESS>Piața Tricolorului nr. 1</ADDRESS><TOWN>Târgoviște</TOWN><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 245207612</PHONE><E_MAIL>achizitii@cjd.ro</E_MAIL><URL>www.cjd.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>