<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423555-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433197-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191017</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423555</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423555-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.meteoromania.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="09123000">Natural gas</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">1438025.6</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191017 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Природен газ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zemní plyn</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Naturgas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Erdgas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Φυσικό αέριο</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Natural gas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gas natural</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maagaas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maakaasu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaz naturel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Natural gas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Prirodni plin</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Földgáz</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gas naturale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gamtinės dujos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dabasgāze</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gass naturali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Aardgas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaz ziemny</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gás natural</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaze naturale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zemný plyn</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zemeljski plin</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Naturgas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Administrația Națională de Meteorologie R.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Administrația Națională de Meteorologie R.A.</OFFICIALNAME><NATIONALID>RO 11672708</NATIONALID><ADDRESS>Șoseaua București-Ploiești nr. 97</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>013686</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Gabriela Aionesei</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213183240</PHONE><E_MAIL>gabriela.aionesei@meteoromania.ro</E_MAIL><FAX>+43 021163143</FAX><n2016:NUTS CODE="RO321"/><URL_GENERAL>www.meteoromania.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Furnizare gaze naturale</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>1167270820193</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09123000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Obiectul achiziţiei constă în furnizarea de gaze naturale pentru Administratia Nationala de Meteorologie si anume pentru un numar de 56 de puncte de consum pentru o perioada de 2 ani.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">1438025.6</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="RO"/><MAIN_SITE><P>Conform anexelor la caietul de sarcini.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Obiectul achizitiei il reprezinta atribuirea acordului-cadru gaze naturale, cu incheierea a 2 contracte subsecvente de furnizare fiecare avand o durata de 12 luni. Durata acordului-cadru este de 24 de luni, respectiv din data de 15.12.2019, ora 00:00, pana la data de 14.12.2021, ora 24:00, pentru punctele de consum prezentate in anexele la caietul de sarcini.</P><P>Administratia Nationala de Meteorologie foloseste gazele naturale la cele 56 puncte de consum, prezentate in anexa la caietul de sarcini, pentru incalzire, preparare apa calda menajera, preparare hrana personal.</P><P>Autoritatea contractantă va răspunde în mod clar și complet tuturor solicitărilor de clarificare/informații suplimentare cu 12 zile înainte de termenul limită de depunere a ofertelor, având în vedere că termenul limită până la care operatorii economici pot solicita clarificări este de 25 zile înainte de termenul limită de depunere a ofertelor.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Intervalul de timp</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>95</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Cerinta nr. 1: ofertanții, terții susținatori și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: se va completa Documentul Unic de Achiziții European (DUAE), conform art. 193-195 din Legea nr. 98/2016 și conform Notificării ANAP nr. 240/2016, de către ofertanți, terți susținători și subcontractanți, cu informațiile aferente situației lor.</P><P>În vederea verificării informațiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are dreptul să solicite ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, documente justificative care sa demonstreze cele asumate prin DUAE, cum ar fi:</P><P>— cazier judiciar pentru ofertant și pentru persoanele care sunt membri ai organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului ofertant sau are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— certificate constatatoare care să ateste „lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidate” (buget local, buget de stat etc.) restanțe la momentul prezentării,</P><P>— documente prin care se demostrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 (dacă este cazul).</P><P>Pentru ofertanții străini se acceptă orice document considerat edificator în țara de origine sau în țara în care acesta este stabilit, cum ar fi declarații pe proprie răspundere, certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritățile competente din țara respectivă, însoțit de traducere autorizată în limba română.</P><P>Cerinta nr. 2: în sensul prevederilor art. 63 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice persoanele cu funcție de decizie din cadrul autoritătii contractante cu privire la organizarea, derularea și finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>— Dr. Elena Mateescu – director general,</P><P>— Dr. Rodica Claudia Dumitrache – director tehnic,</P><P>— Petre Vlad – sef Serviciul Tehnic,</P><P>— Ion Pantazi – sef Birou Energetic,</P><P>— Florentina Gabriela Aionesei – șef Birou Achiziţii şi Investiţii,</P><P>— Ana-Maria Tornea – economist 1,</P><P>— Larisa Nicu – referent marketing,</P><P>— Elena Sandovici – consilier juridic.</P><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Autoritatea contractanta are obligatia completării formularului de integritate conform art. 5 din Legea nr. 184/2016 privind instituirea unui mecanism de prevenire a conflictului de interese în procedura de atribuire a contractelor de achizitie publică.</P><P>Ofertantul va completa Formularul nr. 5 – Declarație privind conflictul de interese, din sectiunea „Formulare”.</P><P>Cerința nr. 1: certificat constatator emis de ONRC.</P><P>Persoane juridice/fizice române: certificat constatator emis de ONRC din care să rezulte obiectul de activitate al ofertantului. Obiectul contractului trebuie să aibă corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC, iar informațiile prezente în certificat trebuie sa fie reale și valide la data prezentării.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achiziții European (DUAE), conform art. 193-195 din Legea nr. 98/2016 și conform Notificării ANAP nr. 240/2016, de către ofertanți, terți susținători și subcontractanți, cu informațiile aferente situației lor.</P><P>În vederea verificării informațiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are dreptul să solicite ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, documente justificative care sa demonstreze cele asumate prin DUAE: certificat constatator emis de ONRC (original/copie legalizată notarial/copie lizibilă certificată pentru conformitate cu originalul), din care să rezulte obiectul de activitat [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Specificati cifra de afaceri medie anuala. Ofertantul trebuie să facă dovada că media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani 2016, 2017, 2018, raportat la data limita de depunere a ofertelor este cel puțin egală cu dublul valorii estimate a a celui mai mare contract subsecvent privind furnizarea de gaze naturale și anume (719 012,80 RON x 2), respectiv 1 438 025,60 RON.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE). În vederea verificării informațiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are dreptul să solicite ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, documente justificative care sa demonstreze cele asumate prin DUAE: bilanțuri contabile, extrase financiare etc.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Pentru contractele de achizitie de bunuri: executarea de livrari de tipul specificat. Cerința nr. 1: experiență similară. Experiența similară se demonstrează prin produse similare prestate de către ofertant în cadrul unuia sau cel mult 3 contracte în ultimii 3 ani (calculati până la data limită de depunere a ofertelor), produse similare din punct de vedere al naturii și complexității celor care fac obiectul principal al contractului, cu o valoare cumulată de minim 719 012,80 RON fără TVA.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Se va completa Documentul Unic de Achiziții European (DUAE) conform art. 193-195 din Legea nr. 98/2016 privind achiziţiile publice, de către ofertanți și, dacă este cazul, de către terți susținători și subcontractanți. Asociatul/asociatii nominalizati va/vor prezenta distinct DUAE în care se vor cuprinde informatiile solicitate. La nivelul DUAE trebuie precizate informatii cum ar fi: numărul și data contractului invocat drept experientă similară, tipul/categoriile de produse, valoarea, beneficiarul, data și numărul documentului de receptie. În vederea verificării informațiilor cuprinse în DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă are dreptul să solicite ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluariii ofertelor, documente justificative care sa demonstreze cele asumate prin DUAE, cum ar fi:</P><P>– procesul-verbal de receptie sau alte documente din care să reiasă următoarele informatii: beneficiarul, cantitatea/valoarea, perioada și locul livrării,</P><P>– recomandări,</P><P>– alte documente echivalente,</P><P>– certificate/documente emise sau contrasemnate de beneficiarii contractului/contractelor menționat/e în DUAE care să confirme îndeplinirea cerințelor privind experiența relevantă și informațiile înscrise în DUAE.</P><P>Note:</P><P>– certificatele/documentele demai sus trebuie însoțite de traducere autorizată în limba română, dacă este cazul,</P><P>– în cazul contractelor în valută, pentru transformarea în lei se va utiliza cursul mediu anual lei/valută comunicat de BNR aferent contractelor menționate în formular,</P><P>– în cazul unei oferte comune, cerințele de calificare cu privire la experiența similară se demonstrează prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (prin cumul),</P><P>– în cazul în care cerința de calificare privind experiența similară este demonstrată prin invocarea susținerii unei/unor terțe persoane, la solicitarea autorității contractante, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, trebuie prezentat/e angajamentul/ele ferm/e din partea terțului/terților conform prevederilor art. 48 alin. (1) din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 395/2016 și ale art. 182 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice. De asemenea, se vor prezenta documentele din partea terțului/terților susținător/i din care să rezulte modul efectiv prin care terțul/terții susținător/i va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de susținere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Ofertantii trebuie sa detina licenta de furnizare gaze naturale, emisa de A.N.R.E., valabila pentru perioada de derulare a contractului si sa respecte prevederile acesteia privind alimentarea consumatorilor.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/></FRAMEWORK><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-17</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-02-17</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-17</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Comisia de evaluare.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>7.4. Alte informații</P><P>DUAE este configurat de către autoritatea direct în SEAP la definirea documentației de atribuire. SEAP va genera automat fișierul în format .xml aferent și îl va atașa fără ca utilizatorii să aibă posibilitatea să-l modifice direct sau să-l șteargă.</P><P>Răspunsurile la DUAE ale operatorilor economici care participă la procedură vor fi completate în SEAP în mod direct, după autentificare, de către fiecare participant.</P><P>Pentru cazurile în care ofertantul este o asociere de operatori economici sau pentru cazurile în care ofertantul are subcontractanți sau terți susținători, fiecare operator economic se va autentifica în sistem și va accesa procedura de atribuire de interes în vederea completării DUAE în calitatea în care a fost inclus în respectiva procedură (asociat, subcontractant, terț susținător).</P><P>Este necesar ca toți cei care trebuie să răspundă la DUAE să fie înregistrați ca utilizatori ai sistemului.</P><P>La procedura de atribuire se înscrie și depune ofertă unul dintre membrii asocierii sau operatorul economic care participă cu ofertă individuală iar ceilalți participanți completează direct în sistem doar DUAE și nu pot modifica oferta.</P><P>DUAE completat cu informațiile aferente operatorului economic participant la procedura de atribuire, propunerea tehnică și propunerea financiară vor fi transmise în format electronic/prin mijloace electronice.</P><P>Așa cum prevede art. 215 în alin. (3), (4), (5), (51), (6) din Legea 98/2016 privind achizițiile publice:</P><P>Oferta admisibilă este oferta care nu este inacceptabilă, neconformă sau neadecvată.</P><P>Oferta este considerată inacceptabilă dacă nu îndeplinește condițiile de formă aferente elaborării și prezentării acesteia, a fost prezentată de către un ofertant care nu are calificările necesare sau al cărei preț depășește valoarea estimată, astfel cum a fost stabilită și documentată înainte de inițierea procedurii de atribuire, iar această valoare nu poate fi suplimentată.</P><P>Oferta este considerată neconformă dacă nu respectă cerințele prezentate în documentele achiziției, a fost primită cu întârziere, prezintă indicii de înțelegeri anticoncurențiale sau corupție sau a fost considerată de autoritatea contractantă ca fiind neobișnuit de scăzută.</P><P>Solicitarea de participare este considerată neadecvată în situația în care candidatul se află în una dintre situațiile de excludere prevăzute la art. 164, 165 și 167 din Legea nr. 98/2016 sau nu îndeplinește criteriile de calificare stabilite de autoritatea contractantă.</P><P>Oferta este considerată neadecvată dacă este lipsită de relevanță față de obiectul contractului, neputând în mod evident satisface, fără modificări substanțiale, necesitățile și cerințele autorității contractante indicate în documentele achiziției.</P><P>Ofertantul nu are dreptul ca în cadrul aceleiași proceduri:</P><P>— să depuna 2 sau mai multe oferte individuale și/sau comune, sub sancțiunea excluderii din competiție a tuturor ofertelor în cauză,</P><P>— să depună oferta individuală/comună și să fie nominalizat ca subcontractant în cadrul unei alte oferte, sub sancțiunea excluderii ofertei individuale sau, după caz, a celei în care este ofertant asociat.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>http://www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Termenul privind procedura de contestare este conform art. 8 din Legea 101/2016.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Compartiment Juridic</OFFICIALNAME><ADDRESS>Șoseaua București-Ploiești nr. 97, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>013686</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213183240</PHONE><E_MAIL>sandovici@meteoromania.ro, achizitii@meteoromania.ro</E_MAIL><FAX>+40 213163143</FAX><URL>www.meteoromania.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>