<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423550-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432750-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191011</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423550</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423550-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.log.lodz.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.log.lodz.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="48222000">Web server software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48325000">Form-making software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48445000">Customer Relation Management software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48516000">Exchange software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48517000">IT software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48612000">Database-management system</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72265000">Software configuration services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="80511000">Staff training services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:CA_CE_NUTS><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2019/S 125-305102</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191011 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Софтуерни пакети за мрежови сървъри</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Balík programů pro webové servery</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programpakke til webserver</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Webserversoftwarepaket</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Πακέτα λογισμικού εξυπηρετητή Ιστού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Web server software package</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Paquetes de software de servidor web</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Veebiserveri tarkvarapakett</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>WWW-palvelinohjelmatuotteet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Logiciels de serveur web</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Web server software package</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programski paket za web-poslužitelj</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Webszerver-szoftvercsomag</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacchetti software per server web</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tinklo serverių programinės įrangos paketai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tīmekļa servera programmatūras pakotne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pakkett ta' softwer għas-server tal-web</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software voor webserver</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pakiety oprogramowania do serwera sieci WWW</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacote de software para servidores Web</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pachete software pentru servere web</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Softvérový balík pre webový server</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programski paket za spletni strežnik</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programvara för webbserver</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Łódzki Ośrodek Geodezji</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Łódzki Ośrodek Geodezji</OFFICIALNAME><NATIONALID>470830536</NATIONALID><ADDRESS>ul. Traugutta 21/23</ADDRESS><TOWN>Łódź</TOWN><POSTAL_CODE>90-113</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Teresa Zając</CONTACT_POINT><PHONE>+48 422726806</PHONE><E_MAIL>t.zajac@log.lodz.pl</E_MAIL><FAX>+48 422726800</FAX><n2016:NUTS CODE="PL711"/><URL_GENERAL>www.log.lodz.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.log.lodz.pl</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.log.lodz.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl/</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>„IPS – wdrożenie elektronicznych usług na potrzeby projektu pn. „Budowa systemów teleinformatycznych wspierających realizację I Etapu Programu Inteligentna Polityka Społeczna w Łodzi – IPS” współfina...</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>OAZP.2710/45/2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48222000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>„IPS – wdrożenie elektronicznych usług na potrzeby projektu pn.: „Budowa systemów teleinformatycznych wspierających realizację I Etapu Programu Inteligentna Polityka Społeczna w Łodzi – IPS” współfinansowanego ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014–2020’’.</P><P>Przedmiotem zamówienia jest: udzielenie licencji, dostawa, instalacja, konfiguracja i wdrożenie oprogramowania realizującego usługi elektroniczne wraz z dostawą, instalacją i konfiguracją oprogramowania narzędziowego oraz przeprowadzenie szkoleń koniecznych do uruchomienia usług elektronicznych dla mieszkańców zaplanowanych w ramach projektu IPS.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48325000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48445000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48516000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48517000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48612000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72265000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80511000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL711"/><MAIN_SITE><P>Miasto Łódź</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest udzielenie licencji, dostawa, instalacja, konfiguracja i wdrożenie oprogramowania realizującego usługi elektroniczne wraz z dostawą, instalacją i konfiguracją oprogramowania narzędziowego oraz przeprowadzenie szkoleń koniecznych do uruchomienia usług elektronicznych dla mieszkańców zaplanowanych w ramach projektu IPS.</P><P>2. Przedmiot zamówienia składa się z następujących zadań:</P><P>2.1. Oprogramowanie narzędziowe:</P><P>2.1.1. Silnik bazy danych, wg wymagań opisanych w Załączniku 1 do OPZ;</P><P>2.1.2. Oprogramowanie CRM, wg wymagań opisanych w Załączniku 2 do OPZ;</P><P>2.2. Oprogramowanie IPS back-office:</P><P>2.2.1. Autodiagnoza, wg wymagań opisanych w Załączniku 3 do OPZ;</P><P>2.2.2. Platforma wymiany danych, wg wymagań opisanych w Załączniku 4 do OPZ;</P><P>2.2.3. Aplikacje MOPS - Informacja o wolnych miejscach, wg wymagań w Załączniku 5 do OPZ;</P><P>2.2.4. Aplikacje WZiSS - ŁKDR, wg wymagań opisanych w Załączniku 6 do OPZ;</P><P>2.2.5. IPS – Analityka, wg wymagań opisanych w Załączniku 7 do OPZ;</P><P>2.3. Oprogramowanie IPS front-end</P><P>2.3.1. Portal IPS, wg wymagań opisanych w Załączniku 8 do OPZ;</P><P>2.3.2. Elektroniczne wnioski, wg wymagań opisanych w Załączniku 9 do OPZ;</P><P>2.4. Szkolenia</P><P>2.4.1. Szkolenia z aplikacji IPS, wg wymagań opisanych w Załączniku 10 do OPZ;</P><P>2.4.2. Szkolenia techniczne, wg wymagań opisanych w Załączniku 11 do OPZ.</P><P>3. W ramach realizacji usług konfiguracji i instalacji dostarczonych urządzeń i oprogramowania Zamawiający wymaga:</P><P>3.1. Opracowania dokumentu Plan Realizacji Zamówienia;</P><P>3.2. Opracowania dokumentu Projekt Techniczny;</P><P>3.3. Instalacji i konfiguracji oprogramowania;</P><P>3.4. Rekonfiguracji według potrzeb wynikających z realizacji zamówienia przeznaczonego do realizacji niniejszego projektu środowiska przetwarzania danych;</P><P>3.5. Wdrożenia zaoferowanych rozwiązań;</P><P>3.6. Wykonania Dokumentacji Powykonawczej;</P><P>3.7. Poddanie rozwiązania Audytowi bezpieczeństwa.</P><P>4. Po wykonaniu zamówienia Wykonawca będzie miał obowiązek świadczenia serwisu gwarancyjnego i wsparcia technicznego przez okres nie krótszy niż 12 miesięcy (zgodnie z ofertą Wykonawcy) od daty podpisania przez Zamawiającego Protokołu Odbioru Końcowego.</P><P>5. Podane w Załącznikach od 1 do 11 parametry techniczne i funkcjonalne oprogramowania i usług należy traktować jako wymagania minimalne.</P><P>6. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w Załączniku 1 do SIWZ.</P><P>7. Pozostałe obowiązki Wykonawcy wynikające z realizacji zamówienia zostały określone we wzorze umowy, stanowiącym załącznik nr 2 do Rozdziału II SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Cena zakresu opcjonalnego brutto (C2)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Okres udzielonej gwarancji oraz wsparcia technicznego(G)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>37</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Funkcjonalność(F)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>3</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">687000.00</VAL_OBJECT><DATE_END>2020-09-30</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>1. Zamawiającemu przysługuje prawo opcji stosownie do art. 34 ust. 5 ustawy Pzp, tj. prawo do podjęcia decyzji o realizacji przedmiotu zamówienia w szerszym zakresie niż wskazany w pkt II.2.4. 1.</P><P>2. Zamawiający przewiduje wykorzystanie prawa opcji, które polegać będzie na rozszerzeniu zamówienia o prace programistyczne polegające na wdrożeniu dodatkowych funkcjonalności w oprogramowaniu aplikacyjnym dostarczonym w ramach zamówienia podstawowego.</P><P>3. Wykaz prac opcjonalnych:</P><P>3.1. Formularz autodiagnozy w wersji rozszerzonej, wg rozdziału III – Część opcjonalna, Załącznika 3 do OPZ „Autodiagnoza”;</P><P>3.2. Moduł RODO wg rozdziału IV – Część opcjonalna, Załącznika 9 do OPZ „Elektroniczne wnioski” podrozdział IV.1;</P><P>3.3. Platforma e-learningowa wg rozdziału IV – Część opcjonalna, Załącznika 9 do OPZ „Elektroniczne wnioski” podrozdział IV.2;</P><P>3.4. 500 roboczogodzin na prace programistyczne przy przebudowie lub rozbudowie Przedmiotu Umowy w okresie od dnia podpisania umowy zakresu podstawowego do 30.11.2021 roku.</P><P>4. Wykonawcy nie przysługuje żadne roszczenie w stosunku do Zamawiającego w przypadku, jeśli Zamawiający z prawa opcji nie skorzysta. Realizacja zamówienia objętego opcją jest wyłącznym uprawnieniem Zamawiającego.</P><P>5. Warunkiem uruchomienia prawa opcji jest złożenie przez Zamawiającego oświadczenia woli w przedmiocie skorzystania z prawa opcji w określonym przez niego zakresie.</P><P>6. Skorzystanie z prawa opcji przez Zamawiającego odbędzie się na podstawie pisemnego oświadczenia Zamawiającego złożonego Wykonawcy wraz z określeniem wielkości tego zamówienia.</P></OPTIONS_DESCR><EU_PROGR_RELATED><P>RPLD.07.01.03-10-0001/17,,IPS – wdrożenie elektronicznych usług na potrzeby projektu pn.: „Budowa systemów teleinformatycznych wspierających realizację I Etapu Programu Inteligentna Polityka Społeczna w Łodzi – IPS” współfinansowanego ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014-2020’’.</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>1. Zamawiający informuje, że w niniejszym postępowaniu zostaną zastosowane przepisy art. 24 aa ust. 1 ustawy, zgodnie z którymi Zamawiający dokonana najpierw oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 Pzp.</P><P>2. Działalność prowadzona na potrzeby wykonania przedmiotu zamówienia nie wymaga posiadania specjalnych uprawnień.</P><P>3. Do oferty każdy wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym w załączniku nr 4 do SIWZ (JEDZ).</P><P>4. Dokumenty składane na wezwanie Zamawiającego:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P><P>3) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>5) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, tj. załącznik nr 8 do SIWZ, albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>6) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, tj. załącznik nr 9 do SIWZ;</P><P>7) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716), tj. załącznik nr 10 do SIWZ;</P><P>8) dokumentów dotyczących podmiotów trzecich, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia – jeśli wykonawca polega na zasobach podmiotu trzeciego;</P><P>9) w przypadku złożenia oferty przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumentów dotyczących każdego z wykonawców, w celu wykazania braku istnienia wobec niego podstaw wykluczenia. Jeżeli oświadczenia i dokumenty, o których mowa powyżej sporządzone są w języku obcym, Wykonawca zobowiązany jest do przedstawienia ich tłumaczenia na język polski.</P><P>5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, składa dokumenty zgodnie z zapisami w Rozporządzeniu Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów jakich możne żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia oraz opisany w SIWZ w pkt 6.9.-6.12.</P><P>6. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast
 dokumentów o których mowa w Sekcji III.1.1 pkt 4: </P><P>• ppkt 1) - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny
 równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 - wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; </P><P>• ppkt 2-4 - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce
 zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że: </P><P>— nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że
 zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, </P><P>— nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed
 upływem terminu składania ofert. </P><P>7. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania
 ma osoba, której dokument dotyczy nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 6 zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby, wystawionym w terminie odpowiednio jak dla dokumentów, o których mowa powyżej. </P><P>8. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej
 miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w Sekcji III.1.1 pkt 4 ppkt 1), składa dokument, o którym mowa w pkt 6 ppkt 1), w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby - wystawionym w terminie odpowiednio jak dla dokumentów, o których mowa powyżej.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże posiadanie ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia w wysokości nie niższej niż 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych) oraz posiadanie środków finansowych lub zdolność kredytową na kwotę co najmniej 750 000 PLN (słownie: siedemset pięćdziesiąt tysięcy złotych). Wartości podane w walucie innej niż PLN w dokumentach potwierdzających spełnienie warunku, o których mowa powyżej, będą przeliczane na PLN według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego ogłoszonego w dniu opublikowania ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Dokumenty potwierdzające, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion złotych).</P><P>Informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu na co najmniej 750 000,00 PLN (słownie: siedemset pięćdziesiąt tysięcy złotych);</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Dokumenty składane na wezwanie Zamawiającego:</P><P>A.1 Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że wykonał z należytą starannością, w okresie ostatnich 3 lat a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie co najmniej jedno wdrożenie elektronicznych usług - rozumiane jako dostawę i /lub wykonanie oprogramowania przy pomocy, którego jest świadczona publiczna usługa elektroniczna oraz jej wdrożenie do powszechnego, publicznego użytku o wartości co najmniej 650 000,00 PLN brutto wraz z podaniem jej wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>Przez wartość zamówienia rozumie się wartość oprogramowania oraz usług wdrożenia w ramach jednego zamówienia, tj. wynagrodzenie wykonawcy z tytułu dostawy oprogramowania oraz wynagrodzenie z tytułu wdrożenia, uruchomienia i szkoleń z jego użytkowania.</P><P>Uwaga: W przypadku oferty składanej przez konsorcjum oraz przez wykonawcę, który polega na zdolnościach innych podmiotów, zamawiający wymaga by co najmniej jeden z podmiotów wykazał się wymaganym doświadczeniem. Oznacza to, że Zamawiający nie dopuszcza możliwości sumowania doświadczeń o niższych niż wymagana wartość.</P><P>A.2 Zamawiający uzna ww. warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże że dysponuje zespołem osób zdolnych do wykonania zamówienia, składającym się co najmniej z następujących specjalistów:</P><P>Kierownik projektu – minimum 1 osoba posiadająca wyższe wykształcenie techniczne, doświadczenie w realizacji minimum 1 zamówienia polegającego na dostawie oprogramowania, wdrożeniu elektronicznych usług oraz realizacji usług szkoleniowych o wartości co najmniej 650 000,00 PLN brutto;</P><P>Wdrożeniowiec – minimum 1 osoba posiadające wyższe wykształcenie, doświadczenie w realizacji minimum 1 zamówienia polegającego na wdrożeniu elektronicznych usług, o wartości prac co najmniej 500 000,00 PLN brutto;</P><P>Szkoleniowiec - minimum 1 osoba posiadające wyższe wykształcenie, doświadczenie w realizacji minimum 1 zamówienia polegającego na wdrożeniu elektronicznych usług, o wartości prac co najmniej 20 000,00 PLN brutto;</P><P>Uwaga: Zamawiający nie dopuszcza łączenia stanowisk.</P><P>Dokumentów dotyczących podmiotów trzecich, w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu w zakresie w jakim Wykonawca powołuje się na ich zasoby – jeśli wykonawca polega na zasobach podmiotu trzeciego;</P><P>W przypadku złożenia oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, dokumentów dotyczących każdego z Wykonawców, odpowiednio w zakresie, w którym każdy z Wykonawców spełnia warunki udziału.</P><P>Jeżeli Wykonawca polegać będzie na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia (w formie oryginału);</P><P>Z zobowiązania lub innych dokumentów potwierdzających udostępnienie zasobów przez inne podmioty musi bezspornie i jednoznacznie wynikać:</P><P>— zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P><P>— sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia;
</P><P>zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;
</P><P>— czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega, zrealizuje dostawy/usługi, których wskazane
 zdolności dotyczą. </P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Wykaz dostaw/usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy/usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających, czy dostawy/usługi zostały wykonane należycie - na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt A.1., zgodnie Załącznikiem nr 6 do SIWZ. Dowodami potwierdzającymi czy dostawy/usługi zostały wykonane należycie są:</P><P>— referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— Oświadczenie Wykonawcy, jeżeli z uzasadnionych przyczyn o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać dokumentów, o których mowa powyżej. Jeśli Wykonawca składa oświadczenie, zobowiązany jest podać przyczyny braku możliwości uzyskania poświadczenia.</P><P>Wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług/dostaw, wykształcenia i doświadczenia tych osób niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami, sporządzonego zgodnie z Załącznikiem nr 7 do SIWZ;</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie niniejszego zamówienia przez dwóch lub więcej Wykonawców, Zamawiający uzna warunek za spełniony jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców spełni samodzielnie wymagany warunek. Nie dopuszcza się łączenia potencjałów Wykonawców składających ofertę wspólnie.</P><P>Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P><P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w pkt A) i pkt B), w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Zamawiający jednocześnie informuje, iż „stosowna sytuacja” o której mowa 5.4. SIWZ wystąpi wyłącznie w przypadku kiedy:</P><P>a) Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, udowodni zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia;</P><P>b) Zamawiający oceni, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13–22 i ust. 5 pkt 1 i 8 Pzp.</P><P>W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy/usługi odpowiadają wymaganiom określonym przez zamawiającego, Zamawiający wymaga od Wykonawcy złożenia wraz z ofertą oświadczenia dot. spełnienia przez oferowane rozwiązanie wszystkich wymaganych funkcjonalności określonych w Opisie Przedmiotu Zamówienia (Załącznik nr 1) zgodnie z wzorem Załącznika nr 12.</P><P>Zamawiający wymaga również od Wykonawcy złożenia wraz z ofertą wypełnionego załącznika nr 3.1.z podaniem opisu Sposobu Realizacji Zamówienia zawierający minimum następujące informacje:</P><P>1. Opis architektury proponowanego rozwiązania wykonany minimum na poziomie Solution Building Blocks (np.
 diagram z opisem lub sam opis) </P><P>2. Opis metodyki i narzędzi stosowanych w rozwoju systemu, szczegółowa lista komponentów, narzędzi oraz
 IDE stosowanych do rozwoju Rozwiązania. </P><P>3. Propozycja sposobu zarządzania repozytorium kodu źródłowego oraz jego integracji ze środowiskami
 uruchomieniowymi systemu </P><P>4. Sposób zapewnienia bezpieczeństwa danych klientów, zapewnienie zgodności z RODO, techniczne
 środki bezpieczeństwa stosowane do ochrony danych na wszystkich etapach przetwarzania oraz propozycja implementacji metod pseudonimizacji i anonimizacji danych na podstawie, których Zamawiający będzie mógł ocenić czy zaoferowane rozwiązanie spełnia wszystkie postawione w OPZ warunki techniczne i funkcjonalne. </P><P>Uwaga: Brak przedstawienia powyższego dokumentu skutkować będzie odrzuceniem oferty.
</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Zgodnie z załącznikiem nr 2 do SIWZ i Opisem przedmiotu zamówienia załącznikiem nr 1 do SIWZ.</P><P>1.Zmiana Umowy jest dopuszczalna w zakresie i na warunkach przewidzianych przepisami Ustawy PZP.</P><P>2.Strony są uprawnione do dokonania zmian o łącznej wartości nieprzekraczającej 10 % Wynagrodzenia oraz równocześnie mniejszej niż kwoty określone na podstawie art. 11 ust 8 Ustawy PZP niezależnie od innych przypadków zmian dozwolonych przepisami Ustawy PZP. Zmiana dokonana zgodnie z niniejszym postanowieniem, niezależnie od jej wartości, nie może prowadzić do zmiany charakteru Umowy, w szczególności do zastąpienia przedmiotu zamówienia innego rodzaju przedmiotem.</P><P>3.Strony są uprawnione do wprowadzenia do Umowy zmian nieistotnych, to jest innych, niż zmiany zdefiniowane w art. 144 ust. 1e Ustawy PZP.</P><P>4.Na podstawie art. 144 ust. 1 pkt 1 Ustawy PZP, Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia do Umowy następujących zmian:</P><P>a) w przypadku wprowadzenia przez producenta nowej wersji Oprogramowania, wskazanych w Ofercie
 Wykonawcy, Zamawiający dopuszcza zmianę wersji Oprogramowania pod warunkiem, że nowa wersja spełnia Wymagania określone w SIWZ; </P><P>b) w przypadku zakończenia wytwarzania lub wycofania z obrotu na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej
 Oprogramowania, Zamawiający dopuszcza zmianę polegającą na dostarczeniu produktu zastępczego o parametrach spełniających Wymagania określone w SIWZ; </P><P>c) w przypadku zmiany przepisów prawa, opublikowanej w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, Dzienniku
 Ustaw, Monitorze Polskim lub Dzienniku Urzędowym odpowiedniego ministra, Zamawiający dopuszcza zmiany sposobu realizacji Umowy lub zmiany zakresu świadczeń Wykonawcy wymuszone takimi zmianami prawa; </P><P>d) w przypadku uzasadnionej przyczynami technicznymi, w szczególności ujawnionymi na etapie prac
 analitycznych, konieczności zmiany: </P><P>sposobu wykonania Umowy w obszarach: organizacyjnym, wykorzystywanych narzędzi, przyjętych metod i
 kanałów komunikacji, zakresu przedmiotu Umowy w obszarze wymagań funkcjonalnych lub poza funkcjonalnych, jeżeli rezygnacja z danego wymagania lub zastąpienie go innym, spowoduje zoptymalizowane dopasowanie Przedmiotu Umowy do potrzeb Zamawiającego, Zamawiający dopuszcza wprowadzenie odpowiednich zmian uwzględniających stwierdzone przyczyny techniczne, polegających w szczególności na modyfikacji Wymagań lub zmianie sposobu ich realizacji. </P><P>e) w sytuacji wystąpienia przyczyn niezależnych od Wykonawcy, związanych z równoległym wykonywaniem
 innych umów w ramach Projektu, mającymi wpływ na realizację Umowy lub w związku ze zmianami okoliczności wynikającymi ze specyfiki działalności Zamawiającego albo w związku z podjęciem przez Zamawiającego decyzji o przeprowadzeniu przez osobę trzecią kontroli jakości i sposobu prowadzenia prac, Zamawiający dopuszcza zmiany terminu realizacji Umowy oraz przewiduje możliwość zwiększenia Wynagrodzenia pod warunkiem, że Wykonawca wykaże, iż w celu uwzględnienia powyżej opisanych uwarunkowań leżących po stronie Zamawiającego musi ponieść koszty, których zawarcie w cenie Oferty nie było możliwe w dniu jej składania. Zmiana wysokości Wynagrodzenia dopuszczalna jest w oparciu o niniejsze postanowienie wyłącznie do wysokości niezbędnej do pokrycia kosztów, o których mowa w zdaniu poprzedzającym; </P><P>f) w przypadku powstałej po zawarciu Umowy sytuacji braku środków Zamawiającego na sfinansowanie
 wykonania Umowy zgodnie z pierwotnie określonymi warunkami Zamawiający dopuszcza wprowadzenie zmian polegających na ograniczeniu zakresu przedmiotowego Umowy, co nie wyłącza ani nie ogranicza uprawnienia Zamawiającego do wypowiedzenia lub odstąpienia od Umowy w sytuacjach przewidzianych Umową lub przepisami prawa. </P><P>5.W przypadkach, w których zgodnie z powyższymi postanowieniami lub przepisami prawa możliwe jest
 wprowadzenie zmiany do Umowy, Zamawiający przewiduje także wprowadzenie odpowiedniej zmiany terminów realizacji Umowy oraz terminów określonych w Harmonogramie, jeżeli jest to konieczne do uwzględnienia czasu niezbędnego w celu realizacji zmienionego zakresu prac lub produktów lub w celu uwzględnienia wprowadzonych zmian organizacyjnych. </P><P>6.Strony postanawiają, że w przypadku zmiany stawki podatku od towarów i usług – Wynagrodzenie
 przewidziane niniejszą Umową ulegnie zmianie odpowiedniej do zmiany wysokości podatku od towarów i usług (ulegnie korekcie o wysokość zmiany podatku VAT), przy czym powyższa zmiana będzie miała zastosowanie wyłącznie w odniesieniu do części Wynagrodzenia objętego fakturami wystawionymi po dniu wejścia w życie zmiany przepisów prawa wprowadzających nowe stawki podatku od towarów i usług. </P><P>7.Strony postanawiają, że w przypadku zmian:
</P><P>a) stawki podatku od towarów i usług,
</P><P>b) wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3-5 ustawy z dnia 10
 października 2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę, lub </P><P>c) zasad podlegania ubezpieczeniom
 społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu, lub wysokości stawki składki na ubezpieczenia społeczne lub
</P><P>zdrowotne,
</P><P>Strony wprowadzą zmianę wysokości Wynagrodzenia odpowiednią do kwoty, o jaką wskutek tych zmian
 zmianie ulegnie koszt wykonania zamówienia przez Wykonawcę. W celu wykazania wpływu powyżej wskazanych zmian na koszty wykonania Umowy Wykonawca przedstawi Zamawiającemu szczegółową kalkulację kosztów według stanu sprzed danej zmiany oraz szczegółową kalkulację kosztów według stanu po wprowadzeniu zmiany, oraz wskaże kwotę, o jaką Wynagrodzenie powinno ulec zmianie. Zamawiający niezwłocznie ustosunkuje się do przedstawionych kalkulacji, w szczególności poprzez zaakceptowanie wskazanej przez Wykonawcę kwoty lub poprzez zgłoszenie zastrzeżeń, wskazanie omyłek rachunkowych lub żądanie wyjaśnień co do poszczególnych elementów kalkulacji. </P><P>8.W celu uniknięcia wątpliwości Strony potwierdzają, że z żądaniem zmiany Wynagrodzenia może wystąpić
 także Zamawiający – w takim przypadku Wykonawca zobowiązany będzie do przedstawienia wskazanych w tym postanowieniu szczegółowych kalkulacji niezwłocznie po otrzymaniu żądania Zamawiającego. </P><P>9.Zmiana treści Umowy wymaga każdorazowo podpisania przez Strony aneksu do Umowy w formie pisemnej
 pod rygorem nieważności.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><NOTICE_NUMBER_OJ>2019/S 125-305102</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-11</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-09</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Łódzki Ośrodek Geodezji, 90-113 Łódź, ul. Traugutta 21/23, V piętro, pok. 511, POLSKA.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. Oferta w swojej treści musi odpowiadać treści Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia. Oferta, oświadczenia oraz dokumenty, dla których Zamawiający określił wzory załączników do niniejszej SIWZ, winny być sporządzone zgodnie z tymi wzorami co do treści oraz opisu kolumn i wierszy.</P><P>2. Na potrzeby oceny ofert, oferta musi zawierać następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>a. Formularz Oferty - Załącznik nr 3 do SIWZ - w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym;</P><P>b. Opis Sposobu Realizacji Zamówienia wraz z opisami zawierającymi minimum następujące informacje:</P><P>b.1) Opis architektury proponowanego rozwiązania wykonany minimum na poziomie Solution Building Blocks (np. diagram z opisem lub sam opis);</P><P>b.2) Opis metodyki i narzędzi stosowanych w rozwoju systemu, szczegółowa lista komponentów, narzędzi oraz IDE stosowanych do rozwoju Rozwiązania;</P><P>b.3) Propozycja sposobu zarządzania repozytorium kodu źródłowego oraz jego integracji ze środowiskami uruchomieniowymi systemu;</P><P>b.4) Sposób zapewnienia bezpieczeństwa danych klientów, zapewnienie zgodności z RODO, techniczne środki bezpieczeństwa stosowane do ochrony danych na wszystkich etapach przetwarzania oraz propozycja implementacji metod pseudonimizacji i anonimizacji danych na podstawie, których Zamawiający będzie mógł ocenić czy zaoferowane rozwiązanie spełnia wszystkie postawione w OPZ warunki techniczne i funkcjonalne załącznik nr 3.1. do SIWZ – w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym;</P><P>c. Aktualne Oświadczenia o braku podstaw do wykluczenia i spełnienia warunków udziału w postępowaniu zgodnie z art. 25a Pzp – o których mowa w pkt VI ust. 6.1.-6.5. SIWZ – w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym;</P><P>d. Pełnomocnictwo dla osoby/osób podpisującej/cych ofertę do podejmowania zobowiązań w imieniu wykonawcy składającego ofertę, gdy prawo do podpisania oferty nie wynika z innych dokumentów do niej załączonych – w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym osoby/osób upoważnionej/upoważnionych do udzielenia pełnomocnictwa;</P><P>e. W przypadku złożenia oferty wspólnej przez kilku Wykonawców, należy przedstawić pełnomocnictwo - w oryginale w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym osoby/osób upoważnionej/upoważnionych do udzielenia pełnomocnictwa, ustanawiające pełnomocnika do reprezentowania Wykonawców w postępowaniu o udzielenie zamówienia, albo reprezentowania i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Treść pełnomocnictwa powinna wskazywać rodzaj uprawnień, do których upoważniony jest pełnomocnik;</P><P>f. Zobowiązanie podmiotów trzecich do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia (jeśli dotyczy) - Załącznik nr 11 do SIWZ – w oryginale w postaci dokumentu elektronicznego lub elektronicznej kopii dokumentu lub oświadczenia poświadczonej za zgodność z oryginałem;</P><P>g. W przypadku złożenia wadium w innej formie niż pieniężna, Wykonawca wnosi wraz z ofertą w formie elektronicznej oryginał dokumentu wadialnego (gwarancji lub poręczenia) opatrzonego przez wystawcę (gwaranta) kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>3. Wykonawca przystępujący do przetargu zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 61 000,00 PLN.</P><P>4. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp (według wzoru - załącznik nr 5 do SIWZ). Wykonawca zobowiązany jest do przekazania tego oświadczenia w oryginale w postaci dokumentu elektronicznego lub elektronicznej kopii dokumentu poświadczonej za zgodność z oryginałem - zgodnie z rozdz. VII lit. c) ust. 7.16. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. W przypadku
 wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, ww. oświadczenie składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. </P><P>5. Wykonawca składa ofertę za pośrednictwem Formularza do złożenia, zmiany, wycofania oferty lub wniosku
 dostępnego na ePUAP i udostępnionego również na miniPortalu. Klucz publiczny niezbędny do zaszyfrowania oferty przez Wykonawcę jest dostępny dla wykonawców na miniPortalu lub w załączniku nr 15 do SIWZ. </P><P>6. Zasady złożenia oferty oraz tworzenia i przesłania JEDZ opisane są w SIWZ.
</P><P>7. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich
 podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu, składa własny JEDZ, a także odrębne JEDZ-e dotyczące tych podmiotów. </P><P>8. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, JEDZ składa każdy z wykonawców
 wspólnie ubiegających się o zamówienie. JEDZ-e powinny potwierdzać brak podstaw wykluczenia oraz spełnianie warunków udziału w postępowaniu, w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnienie warunków udziału w postępowaniu. </P><P>Klauzula informacyjna z art. 13 RODO
</P><P>Zgodnie z art. 13 ust. 1 i 2 rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27.4.2016 r.
 w sprawie ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (ogólne rozporządzenie o ochronie danych) (Dz.Urz. UE L 119 z 4.5.2016, str. 1), dalej „RODO”, informuję, że: </P><P>administratorem Pani/Pana danych osobowych jest Łódzki Ośrodek Geodezji, ul. Traugutta 21/23, 90-113 Łódź;
 POLSKA, sprawy/pytania do Inspektora ochrony danych osobowych w Łódzkim Ośrodku Geodezji prosimy kierować na adres e-mail: iod@log.lodz.pl , tel.: 042 272 68 96; </P><P>Pani/Pana dane osobowe przetwarzane będą na podstawie art. 6 ust. 1 lit. c RODO w celu związanym z
 postępowaniem o udzielenie zamówienia publicznego pn. ,,IPS – wdrożenie elektronicznych usług na potrzeby projektu „Budowa systemów teleinformatycznych wspierających realizację I Etapu Programu Inteligentna Polityka Społeczna w Łodzi – IPS” współfinansowanego ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014-2020’’, Nr sprawy OAZP.2710/34/2019 prowadzonego w trybie przetargu nieograniczonego; </P><P>odbiorcami Pani/Pana danych osobowych będą osoby lub podmioty, którym udostępniona zostanie
 dokumentacja postępowania w oparciu o art. 8 oraz art. 96 ust. 3 ustawy z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych (Dz.U. z 2017 r. poz. 1579 i 2018), dalej „ustawa Pzp”;</P><P>Pani/Pana dane osobowe będą przechowywane, zgodnie z art. 97 ust. 1 ustawy Pzp, przez okres 4 lat od dnia
 zakończenia postępowania o udzielenie zamówienia, a jeżeli czas trwania umowy przekracza 4 lata, okres przechowywania obejmuje cały czas trwania umowy i dochodzenia roszczeń oraz przez okres wynikający wprost z przepisów prawa (np. prawa podatkowego). </P><P>obowiązek podania przez Panią/Pana danych osobowych bezpośrednio Pani/Pana dotyczących jest wymogiem
 ustawowym określonym w przepisach ustawy Pzp, związanym z udziałem w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego; konsekwencje niepodania określonych danych wynikają z ustawy Pzp; </P><P>w odniesieniu do Pani/Pana danych osobowych decyzje nie będą podejmowane w sposób zautomatyzowany,
 stosowanie do art. 22 RODO; </P><P>posiada Pani/Pan:
</P><P>− na podstawie art. 15 RODO prawo dostępu do danych osobowych Pani/Pana dotyczących;
</P><P>− na podstawie art. 16 RODO prawo do sprostowania Pani/Pana danych osobowych *;
</P><P>− na podstawie art. 18 RODO prawo żądania od administratora ograniczenia przetwarzania danych osobowych
 z zastrzeżeniem przypadków, o których mowa w art. 18 ust. 2 RODO **;</P><P>- prawo do wniesienia skargi do Prezesa Urzędu Ochrony Danych Osobowych, gdy uzna Pani/Pan, że
 przetwarzanie danych osobowych Pani/Pana dotyczących narusza przepisy RODO; </P><P>nie przysługuje Pani/Panu:
</P><P>− w związku z art. 17 ust. 3 lit. b, d lub e RODO prawo do usunięcia danych osobowych;
</P><P>− prawo do przenoszenia danych osobowych, o którym mowa w art. 20 RODO;
</P><P>− na podstawie art. 21 RODO prawo sprzeciwu, wobec przetwarzania danych osobowych, gdyż podstawą
 prawną przetwarzania Pani/Pana danych osobowych jest art. 6 ust. 1 lit. c RODO. …” </P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1.Wykonawcom oraz innym podmiotom, jeżeli mają lub miały interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniosły lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów PZP, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI PZP. 2.Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 PZP. 3.Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami PZP czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie PZP. 4.Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami PZP, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienia odwołania. 5.Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. 6.Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. 7.Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie PZP albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. 8.Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej. 9.Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 7 i 8 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. 10.Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania określają stosowne przepisy Działu VI PZP. 11.Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej w sprawie odwołania stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>