<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423576-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-431964-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423576</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423576-2019:TEXT:SK:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>SK</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="SK"/><IA_URL_GENERAL>http://www.euba.sk</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/1068</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="09123000">Natural gas</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK010">Bratislavský kraj</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1087078.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Природен газ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zemní plyn</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Slovakiet</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Naturgas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>die Slowakei</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Erdgas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Σλοβακία</TI_CY><TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Φυσικό αέριο</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Natural gas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Eslovaquia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gas natural</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Slovakkia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maagaas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maakaasu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Slovaquie</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaz naturel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Natural gas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Slovačka</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Prirodni plin</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Szlovákia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Földgáz</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Slovacchia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gas naturale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Slovakija</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gamtinės dujos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Slovākija</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dabasgāze</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gass naturali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Slowakije</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Aardgas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Słowacja</TI_CY><TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaz ziemny</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Eslováquia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gás natural</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Slovacia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaze naturale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zemný plyn</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Slovaška</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zemeljski plin</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Slovakien</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Naturgas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="SK">Ekonomická univerzita v Bratislave</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Ekonomická univerzita v Bratislave</OFFICIALNAME><NATIONALID>00399957</NATIONALID><ADDRESS>Dolnozemská cesta 1</ADDRESS><TOWN>Bratislava-mestská časť Petržalka</TOWN><POSTAL_CODE>852 35</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><CONTACT_POINT>Anna Národová</CONTACT_POINT><PHONE>+421 267295147</PHONE><E_MAIL>anna.narodova@euba.sk</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="SK010"/><URL_GENERAL>http://www.euba.sk</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/1068</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/1068</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Dodávka zemného plynu</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09123000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Dodávka zemného plynu pre veľkoodbery a maloodbery objektov Ekonomickej univerzity v Bratislave v dohodnutom množstve a čase.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1087078.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="SK0"/><SHORT_DESCR><P>Dodávka zemného plynu pre veľkoodbery a maloodbery objektov Ekonomickej univerzity v Bratislave v dohodnutom množstve a čase.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1087078.00</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1.1 Splnenie podmienok účasti možno preukázať Jednotným európskym dokumentom v zmysle § 39 zákona č. 343/2015 Z.z. zákon o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len ZVO), pričom doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti predkladá Verejnému obstarávateľovi uchádzač podľa § 55 ods. 1 ZVO v čase a spôsobom určeným Verejným obstarávateľom.</P><P>1.2 Tejto Verejnej súťaže sa môže zúčastniť len ten, kto spĺňa podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia vymedzené v ustanovení § 32 ods. 1 ZVO.</P><P>1.3 Spôsob preukázania splnenia podmienok podľa § 32 ods. 1 ZVO:</P><P>a)uchádzač preukáže splnenie podmienok účasti osobného postavenia svojím zápisom v zozname hospodárskych subjektov (ďalej len ZHS), ktorý vedie Úrad pre verejné obstarávanie v súlade s § 152 ZVO,</P><P>b)uchádzač, ktorý nie je zapísaný v ZHS podľa § 152 ZVO preukáže splnenie podmienok účasti osobného postavenia dokladmi v súlade s § 32 ods. 2 ZVO.</P><P>1.4 Ak uchádzač alebo záujemca má sídlo, miesto podnikania alebo obvyklý pobyt mimo územia Slovenskej republiky a štát jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu nevydáva niektoré z dokladov uvedených v bode 1.3b) tejto časti vyššie, alebo nevydáva ani rovnocenné doklady, možno ich nahradiť čestným vyhlásením podľa predpisov platných v štáte jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu.</P><P>1.5 Ak právo štátu uchádzača alebo záujemcu so sídlom, miestom podnikania alebo obvyklým pobytom mimo územia Slovenskej republiky neupravuje inštitút čestného vyhlásenia, môže ho nahradiť vyhlásením urobeným pred súdom, správnym orgánom, notárom, inou odbornou inštitúciou alebo obchodnou inštitúciou podľa predpisov platných v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu uchádzača alebo záujemcu.</P><P>1.6 Verejný obstarávateľ nie je oprávnený použiť údaje z informačných systémov verejnej správy podľa osobitného predpisu, a teda uchádzač (ak nie je zapísaný v ZHS alebo ak doklady dočasne nenahrádza predložením JED) predloží za účelom preukázania splnenia podmienok účasti osobného postavenia Verejnému obstarávateľovi v ponuke všetky doklady podľa § 32 ods. 2 ZVO.</P><P>1.7 Skupina dodávateľov preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa osobného postavenia za každého člena skupiny osobitne. Oprávnenie dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P><P>1.8 Podrobnosti k podmienkam účasti osobného postavenia a ich preukazovanie sú uvedené v § 32 ZVO.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Nepožadujú sa.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Uchádzač preukazuje svoju technickú alebo odbornú spôsobilosť:</P><P>— podľa §34 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní/ZVO</P><P>Zoznamom dodávok tovaru za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní/ZVO.</P><P>Uchádzač môže na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti využiť technické a odborné kapacity inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať kapacity osoby, ktorej spôsobilosť využíva na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti. Skutočnosť podľa druhej vety tohto odstavca preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej technickými a odbornými kapacitami mieni preukázať svoju technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. (6) písm. a) až h) a ods. (7) zákona o verejnom obstarávaní/ZVO; oprávnenie dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce, alebo poskytovať službu preukazuje vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, na ktorú boli kapacity uchádzačovi poskytnuté.</P><P>V prípade uchádzača, ktorého tvorí skupina dodávateľov zúčastnená na verejnom obstarávaní, sa požaduje preukázanie splnenia podmienok účasti podľa tohto bodu za všetkých členov skupiny spoločne.</P><P>Hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti určené verejným obstarávateľom jednotným európskym dokumentom v zmysle §39 ZVO.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Zoznamom dodávok musí uchádzač preukázať, že za rozhodné obdobie, t.j. v predchádzajúcich 3 rokoch zrealizoval aspoň 1 dodávku tovaru dodávku zemného plynu v objeme minimálne 30 000 MWh za rozhodné obdobie.</P><P>Za rozhodné obdobie sa považujú posledné 3 priebežné roky, ktoré sa rátajú spätne odo dňa uplynutia lehoty na predkladanie ponúk v rámci tohto verejného obstarávania.</P><P>V prípade ak uchádzač predkladá zmluvu, referenciu alebo dôkaz o plnení dodania tovaru- zemného plynu, ktorých uskutočnenie časovo presahuje posudzované obdobie, uchádzač v zozname uvedie zvlášť hodnotu iba za tú časť dodávok tovaru-zemného plynu, ktorá bola zrealizovaná v posudzovanom období. V prípade, ak dodávku tovaru-zemného plynu realizoval uchádzač ako člen združenia skupiny dodávateľov, vyčísli a započíta iba objem, dodávaný ním samotným.</P><P>Na vyčíslenie uvedených cien dodaných tovarov sa pri prepočte inej meny na menu euro použije kurz Národnej banky Slovenska (NBS), aktuálny v posledný deň v príslušnom kalendárnom roku, v ktorom došlo ku skutočnosti, rozhodujúcej pre preukázanie splnenia predmetnej podmienky účasti. Uchádzač je povinný v ponuke podrobne zdokumentovať prepočítavací postup pri každom doklade, v ktorom sa prepočet meny vykonal.</P><P>Za rozhodné obdobie, t.j. predchádzajúce 3 roky sa považujú posledné 3 priebežné roky, ktoré sa rátajú spätne odo dňa vyhlásenia tohto verejného obstarávania.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><EAUCTION_USED/><INFO_ADD_EAUCTION><P>Podrobne uvedené v súťažných podkladoch</P></INFO_ADD_EAUCTION><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="SK"/></LANGUAGES><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-08</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Toto verejné obstarávanie sa realizuje prostredníctvom elektronického nástroja IS UVO - EVO prevádzkovanom na portáli https://www.uvo.gov.sk/.</P><P>Pre účasť na elektronickom verejnom obstarávaní, resp. komunikáciu v systéme a pre elektronické predkladanie ponuky prostredníctvom elektronického nástroja IS UVO - EVO prevádzkovanom na portáli https://www.uvo.gov.sk/ je potrebné:</P><P>— ak uchádzač nemá konto v IS UVO je potrebné vytvoriť si účet</P><P>— v prípade ak hospodársky subjekt, za ktorého predkladáte ponuku/realizujete inú komunikáciu podľa ZVO, ešte nie je zaregistrovaný v IS UVO, je potrebné ho zaregistrovať</P><P>Link: https://www.uvo.gov.sk/private/hospodarske-subjekty/add, podrobne uvedené v súťažných podkladoch.</P><P>Link na profil verejného obstarávateľa: http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/1068.</P><P>Verejný obstarávateľ požaduje zábezpeku viazanosti ponúk vo výške 5 000,00 EUR. Zábezpeka viazanosti ponúk je podrobne popísaná v súťažných podkladoch.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><FAX>+421 250264219</FAX><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><FAX>+421 250264219</FAX><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>