<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423577-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432565-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191011</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423577</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423577-2019:TEXT:SK:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>SK</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="SK"/><IA_URL_GENERAL>http://www.sopsr.sk</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/976</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="34113000">4-wheel-drive vehicles</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK032">Banskobystrický kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK032">Banskobystrický kraj</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">468120.06</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191011 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Превозни средства с 4 задвижващи колела</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vozidla s pohonem čtyř kol</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Slovakiet</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Køretøjer med firehjulstræk</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>die Slowakei</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Fahrzeuge mit Allradantrieb</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Σλοβακία</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Αυτοκίνητα με κίνηση στους τέσσερις τροχούς</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>4-wheel-drive vehicles</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Eslovaquia</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vehículos con tracción a las cuatro ruedas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Slovakkia</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Neljarattaveoga sõidukid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nelivetoajoneuvot</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Slovaquie</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Véhicules à quatre roues motrices</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>4-wheel-drive vehicles</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Slovačka</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vozila s pogonom na četiri kotača</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Szlovákia</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Négykerék-meghajtású járművek</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Slovacchia</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Automobili a quattro ruote motrici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Slovakija</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Transporto priemonės su 4 ratų pavara</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Slovākija</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Transportlīdzekļi ar četru riteņu piedziņu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vetturi bis-sewqan fuq l-erba' roti</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Slowakije</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Voertuigen met vierwielaandrijving</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Słowacja</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pojazdy z napędem na 4 koła</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Eslováquia</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Veículos automóveis com tracção às quatro rodas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Slovacia</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vehicule cu 4 roţi motoare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vozidlá s náhonom štyroch kolies</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Slovaška</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vozila s pogonom na štiri kolesa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Slovakien</TI_CY><TI_TOWN>Banská Bystrica</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Fyrhjulsdrivna fordon</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="SK">Štátna ochrana prírody Slovenskej republiky</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Štátna ochrana prírody Slovenskej republiky</OFFICIALNAME><NATIONALID>17058520</NATIONALID><ADDRESS>Tajovského 28 B</ADDRESS><TOWN>Banská Bystrica</TOWN><POSTAL_CODE>974 01</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><CONTACT_POINT>Mgr. Katarína Šebová</CONTACT_POINT><PHONE>+421 905346087</PHONE><E_MAIL>ictusconsulting@ictus.sk</E_MAIL><FAX>+421 484134462</FAX><n2016:NUTS CODE="SK032"/><URL_GENERAL>http://www.sopsr.sk</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/976</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/976</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>http://www.ezakazky.sk</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Služobné motorové vozidlá</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>NLZ/2019 - SMV</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34113000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Predmetom zákazky je dodanie služobných motorových vozidiel v počte 18 ks a to konkrétne Osobného terénneho automobilu. Bližšia špecifikácia je uvedená v súťažných podkladoch.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">468120.06</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="SK032"/><MAIN_SITE><P>Tajovského 28B, 97401 Banská Bystrica, SLOVENSKÁ REPUBLIKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Predmetom zákazky je dodanie služobných motorových vozidiel v počte 18 ks a to konkrétne Osobného terénneho automobilu.Bližšia špecifikácia je uvedená v súťažných podkladoch.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">468120.06</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="DAY">30</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Verejný obstarávateľ požaduje viazanosť ponuky zabezpečiť zábezpekou ponuky v zmysle § 46 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní, a to vo výške 25 000 EUR (dvadsaťpäťtisíc EUR). Podmienky zloženia zábezpeky sú uvedené v súťažných podkladoch.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. Uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti uvedených v § 32 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní. Ich splnenie preukáže predložením dokladov podľa § 32 ods. 2., resp. ods. 4. a ods. 5. zákona.</P><P>Upozornenie:</P><P>V prípade, ak uchádzač nepreukazuje splnenie podmienok účasti spôsobom podľa § 152 ods. 4 zákona o verejnom obstarávaní, ale predkladá doklady podľa § 32 ods. 2 zákona o verejnom obstarávaní, verejný obstarávateľ upozorňuje, že uchádzač nie je povinný predkladať doklady podľa § 32 ods. 2. písm. a) a písm. e) zákona o verejnom obstarávaní, nakoľko je verejný obstarávateľ oprávnený použiť údaje z informačných systémov verejnej správy. Ak uchádzač nepredloží doklad podľa § 32 ods. 2 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní, je povinný na účely preukázania podmienky podľa § 32 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní poskytnúť verejnému obstarávateľovi údaje potrebné na vyžiadanie výpisu z registra trestov. Uvedená podmienka podľa § 32 ods. 2 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní sa netýka registra trestov pre právnické osoby a registra trestov pre fyzické osoby s obvyklým pobytom mimo územia SR, nakoľko tieto doklady nie je verejný obstarávateľ oprávnený získať z informačných systémov verejnej správy podľa osobitného predpisu.</P><P>2. Ak má uchádzač sídlo, miesto podnikania alebo obvyklý pobyt mimo územia Slovenskej republiky a štát jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu nevydáva niektoré z dokladov uvedených v bode 1. (§ 32 ods. 2 zákona o verejnom obstarávaní), alebo nevydáva ani rovnocenné doklady, možno ich nahradiť čestným vyhlásením podľa predpisov platných v štáte jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu.</P><P>3. Ak právo štátu uchádzača so sídlom, miestom podnikania alebo obvyklým pobytom mimo územia Slovenskej republiky neupravuje inštitút čestného vyhlásenia, môže ho nahradiť vyhlásením urobeným pred súdom, správnym orgánom, notárom, inou odbornou inštitúciou alebo obchodnou inštitúciou podľa predpisov platných v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu uchádzača.</P><P>4. Ak ponuku predkladá skupina dodávateľov, uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa osobného postavenia v zmysle § 32 zákona o verejnom obstarávaní, za každého člena skupiny osobitne. Oprávnenie dodávať tovar alebo poskytovať službu preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P><P>5. Uchádzač môže splnenie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia preukázať zápisom do Zoznamu hospodárskych subjektov (ďalej len ZHS) v súlade s § 152 zákona o verejnom obstarávaní. ZHS je verejne prístupný zoznam na webovom sídle úradu. Verejný obstarávateľ uzná rovnocenný zápis alebo potvrdenie o zápise vydané príslušným orgánom iného členského štátu, ktorým uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní. Verejný obstarávateľ prijme aj iný rovnocenný doklad predložený uchádzačom.</P><P>6.Podľa § 39 zákona o verejnom obstarávaní môže uchádzač predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti určené verejným obstarávateľom Jednotným európskym dokumentom (ďalej len JED).</P><P>7. Ak uchádzač nie je zapísaný v zozname hospodárskych subjektov, predkladá predmetné doklady v needitovateľnej forme vo formáte napr. pdf podpísané elektronicky inštitúciou, ktorá potvrdenie vydala. Ak uchádzač predkladá JED, predkladá tento doklad v needitovateľnej forme vo formáte napr. pdf. Dokumenty uvedie v Krycom liste ponuky.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>1. Uchádzač musí spĺňať podmienky účasti podľa § 33 zákona týkajúce sa finančného a ekonomického postavenia uvedené tejto časti súťažných podkladov nasledovnými dokladmi:</P><P>a) Podľa § 33 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní: uchádzač preukazuje svoje finančné a ekonomické postavenie vyjadrením banky alebo pobočky zahraničnej banky.</P><P>Bližšia špecifikácia je uvedená v súťažných podkladoch.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1.Uchádzač musí spĺňať podmienky účasti podľa § 34 zákona o verejnom obstarávaní týkajúce sa technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti uchádzača uvedené v tejto časti, ktoré preukazuje podľa druhu, množstva, dôležitosti alebo využitia dodávky tovaru nasledovnými dokladmi:</P><P>a)Podľa § 34 ods. 1 písm. a): zoznamom dodávok tovaru alebo poskytnutých služieb za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona,</P><P>b)Podľa § 34 ods. 1 písm. d) v spojení § 35 zákona o verejnom obstarávaní: opisom technického vybavenia, študijných a výskumných zariadení a opatrení použitých uchádzačom alebo záujemcom na zabezpečenie kvality,</P><P>c)Podľa § 34 ods. 1 písm. h) v spojení s § 36 zákona o verejnom obstarávaní: uvedením opatrení environmentálneho manažérstva, ktoré uchádzač alebo záujemca použije pri plnení zmluvy alebo koncesnej zmluvy.</P><P>Bližšia špecifikácia je uvedená v súťažných podkladoch.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1. Osobitné podmienky plnenia zmluvy:</P><P>1.1. Úspešný uchádzač v Zmluve, najneskôr v čase jej uzavretia, uvedie údaje o všetkých známych subdodávateľoch, údaje o osobe oprávnenej konať za subdodávateľa v rozsahu meno a priezvisko, adresa pobytu, dátum narodenia a verejný obstarávateľ určí povinnosti dodávateľa oznamovať akúkoľvek zmenu údajov o subdodávateľovi a pravidlá zmeny.</P><P>1.2. Úspešný uchádzač bude povinný sa zapísať do RPVS podľa platnej legislatívy.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-11</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="SK"/><LANGUAGE VALUE="CS"/></LANGUAGES><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Ictus consulting s.r.o., Murgašova 8, 974 01 Banská Bystrica, SLOVENSKÁ REPUBLIKA</P></PLACE><INFO_ADD><P>Otváranie ponúk je verejné v nadväznosti na ustanovenie § 52 zákona. Na otváraní ponúk sa môžu zúčastniť uchádzači, ktorí predložili svoju ponuku v lehote na predkladanie ponúk.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>Predmetné verejné obstarávanie nie je zelené verejné obstarávanie, obstarávanie inovácií ani obstarávanie zamerané na sociálne aspekty.</P><P>1. Komunikácia a výmena informácií vo verejnom obstarávaní sa uskutočňuje písomne, prostredníctvom elektronických prostriedkov v zmysle § 20 zákona 343/2015 Z.z. o verejnom obstarávaní. Komunikácia vrátane doručovania pre účely tohto verejného obstarávania sa bude uskutočňovať spôsobom určeným funkcionalitou elektronického nástroja eZakazky na portáli www.ezakazky.sk. Súťažné podklady budú každému zaregistrovanému záujemcovi k dispozícii na komunikačnom elektronickom portáli www.ezakazky.sk bez obmedzenia. Spôsob vyžiadania a poskytnutia súťažných podkladov: </P><P>a) hospodársky subjekt zadá do internetového vyhľadávača elektronickú adresu www.ezakazky.sk, </P><P>b) klikne na názov zákazky, </P><P>c) klikne na Žiadosť o účasť/o súťažné podklady, </P><P>d) prihlási sa do systému nasledovným spôsobom: </P><P>d1) ak už hospodársky subjekt má v systéme zriadené konto prihlási sa priamo svojimi, už poskytnutými prihlasovacími údajmi (v prípade zabudnutých prihlasovacích údajov zvolí možnosť zaslania prihlasovacích údajov elektronicky na elektronickú adresu; </P><P>d2) ak ešte hospodársky subjekt nemá zriadené konto v systéme, klikne na Registrácia a postupuje podľa pokynov uvedených pre registráciu v systéme priamo na internetovej stránke www.ezakazky.sk. Záujemcovi budú sprístupnené súťažné podklady a všetky ďalšie dokumenty súvisiace so súťažnými podkladmi určené verejným obstarávateľom pre vypracovanie ponuky v elektronickom systéme na elektronickej adrese www.ezakazky.sk V prípade potreby vysvetlenia podmienok účasti vo verejnom obstarávaní, súťažných podkladov alebo inej sprievodnej dokumentácie alebo iných dokumentov poskytnutých verejným obstarávateľom môže ktorýkoľvek zo záujemcov požiadať dostatočne vopred o ich vysvetlenie priamo prostredníctvom elektronického systému www.ezakazky.sk. Žiadosť o vysvetlenie musí byť doručená prostredníctvom elektronického komunikačného portálu www.ezakazky.sk. Žiadosť o vysvetlenie nebude akceptovaná, ak bude doručená na emailovú adresu kontaktnej osobe verejného obstarávateľa resp. iným spôsobom. Vyššie uvedený postup platí aj v prípade, ak hospodársky subjekt získa súťažné podklady z Profilu verejného obstarávateľa alebo iným spôsobom. Vyššie uvedený postup povinnej registrácie na portáli ezakazky platí aj v prípade, ak hospodársky subjekt získa súťažné podklady z Profilu verejného obstarávateľa na stránke</P><P>UVO alebo iným spôsobom.</P><P>2. V rámci dodržania princípu rovnakého zaobchádzania so záujemcami a princípu transparentnosti, verejný obstarávateľ určil vyššie uvedený spôsob komunikácie, na iný spôsob komunikácie verejný obstarávateľ nebude brať zreteľ, ak verejný obstarávateľ v súťažných podkladov neujasnil iný individuálny spôsob komunikácie v osobitných prípadoch. Ďalšie podrobnosti ohľadne elektronickej komunikácie sú uvedené v súťažných podkladoch. Nakoľko prevádzkovateľ Vestníka verejného obstarávania vo formulári výzvy na predkladanie ponúk/oznámenia o vyhlásení VO limituje počet znakov, ktoré je možné vložiť v tomto formulári do polí s textovým atribútom, nie je možné v texte uviesť podrobne podmienky elektronickej komunikácie. Podrobné vymedzenie a určenie doručovania dokladov a komunikácie so záujemcami a uchádzačmi verejný obstarávateľ uvádza v súťažných podkladoch. Z uvedeného dôvodu bol v texte Výzvy/Oznámenia uvedený iba komunikačný portál a základné pravidlá vyžiadania podkladov, či požiadania o vysvetlenie. Uchádzač vo svojej ponuke predloží splnenie podmienok účasti, čestné vyhlásenia, požiadavky na predmet zákazky bližšie uvedené v súťažných podkladov a iné dokumenty vyžadované v súťažných podkladoch.</P><P>3. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo neprijať úspešnú ponuku, ak uchádzačom navrhnutá cena bude vyššia ako predpokladaná hodnota zákazky.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><FAX>+421 250264219</FAX><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><FAX>+421 250264219</FAX><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>