<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423644-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434297-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191015</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423644</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423644-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.wmi.badw.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YZ8DDPD/documents</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="31000000">Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="38400000">Instruments for checking physical characteristics</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="73120000">Experimental development services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE21H">München, Landkreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE21H">München, Landkreis</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191015 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Електрически машини, уреди, оборудване и консумативи; осветление</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrické strojní zařízení, přístroje, zařízení a spotřební materiál, osvětlení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektriske maskiner, apparatur, udstyr og forbrugsartikler; belysning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrische Maschinen, Geräte, Ausstattung und Verbrauchsartikel; Beleuchtung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ηλεκτρικές μηχανές, συσκευές, εξοπλισμός και αναλώσιμα· φωτισμός</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Máquinas, aparatos, equipo y productos consumibles eléctricos; iluminación</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrimasinad, -aparaadid, -seadmed ja -tarvikud; valgustus</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sähkökoneet, -kojeet, -laitteet ja -kulutustarvikkeet; valaistus</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Machines, appareils, équipements et consommables électriques; éclairage</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Električni strojevi, aparati, oprema i potrošni materijal; rasvjeta</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Villamos gépek, készülékek, berendezések és fogyóeszközök; világítás</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Macchine e apparecchi, attrezzature e articoli di consumo elettrici; illuminazione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrinės mašinos, aparatai, įranga ir reikmenys. Apšvietimas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektriskie mehānismi, aparāti, iekārtas un palīgmateriāli; apgaismojums</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Makkinarju, appart, tagħmir u oġġetti tal-konusm elettriċi. Dawl</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrische machines, apparaten, uitrusting en verbruiksartikelen; verlichting</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maszyny, aparatura, urządzenia i wyroby elektryczne; oświetlenie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maquinaria, aparelhagem, equipamento e consumíveis eléctricos; iluminação</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maşini, aparate, echipamente şi consumabile electrice; iluminat</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrické stroje, prístroje, zariadenia a spotrebný tovar; osvetlenie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Električni stroji, aparati, oprema in potrošno blago; razsvetljava</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Garching</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektriska maskiner, apparater och förbrukningsvaror samt elektrisk utrustning; belysning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Walther-Meissner-Institut</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Walther-Meissner-Institut</OFFICIALNAME><ADDRESS>Walther-Meissner-Str. 8</ADDRESS><TOWN>Garching</TOWN><POSTAL_CODE>85748</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Walther-Meissner-Institut</CONTACT_POINT><PHONE>+48 89289-14201</PHONE><E_MAIL>Rudolf.Gross@wmi.badw.de</E_MAIL><FAX>+49 89289-14206</FAX><n2016:NUTS CODE="DE21H"/><URL_GENERAL>www.wmi.badw.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.wmi.badw.de</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YZ8DDPD/documents</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YZ8DDPD</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY_OTHER>Forschung und Entwicklung</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Cryogen-free Dilution Refrigerator</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>BAdW-WMI-2019-1</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="31000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Kryogen-freier 3He/4He-Mischkühler zur Erzeugung von tiefen Temperaturen bis unter 10 mK und zur Untersuchung von festkörperbasierten Quantensystemen (Näheres siehe Leistungsbeschreibung).</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="38400000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="73120000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DE21H"/><MAIN_SITE><P>Walther-Meissner-Institut </P><P>Walther-Meissner-Str. 8 </P><P>85748 Garching</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Es wird ein kryogen-freier 3He/4He-Mischkühler zur Erzeugung von tiefen Temperaturen bis unter 10 mK beschafft. Der Mischkühler muss die Untersuchung von festkörperbasierten Quantensystemen erlauben. Hierzu muss der Mischkühler die technischen Spezifikationen besitzen, welche die experimentelle Untersuchung solcher Systeme ermöglichen. Hierzu muss der Mischkühler insbesondere ein genügend großes Probenvolumen zum Unterbringen der Experimente, eine genügend hohe Kühlleistung und eine große Zahl von Mikrowellenleitungen besitzen. Die gewünschten technischen Spezifikationen sind in der Leistungsbeschreibung aufgelistet.</P><P>Ausschlusskriterien hinsichtlich der technischen Spezifikationen sind hierbei:</P><P>— die maximale Stellfläche muss kleiner als 400 cm x 300 cm, die maximale Höhe kleiner als 330 cm sein,</P><P>— die erreichbare Basistemperatur muss kleiner gleich 10 mK sein,</P><P>— die maximale Kühlleistung muss kleiner gleich 400 μW @ 100 mK bzw. kleiner gleich 800 μW @ 100 mK für die beiden alternativ anzubietenden Systeme sein,</P><P>— das im Bereich der Mischkammerplatte verfügbare Probenvolumen muss größer gleich 450 mm im Durchmesser und größer gleich 500 mm in der Höhe betragen,</P><P>— das System darf nur eine einzige Vakuumkammer besitzen (keine zusätzlichen inneren Vakuumdichtungen im Kaltbereich),</P><P>— die Lieferzeit muss kleiner gleich 10 Monate sein.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">10</DURATION><NO_RENEWAL/><ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>(a) Kryogen-freier Mischkühler mit höherer Kühlleistung (&gt;800 μW @ 100 mK) und ansonsten gleicher Ausstattung;</P><P>(b) He-3/He-4 Mischung für die alternativen Mischkühler mit einer Kühlleistung von &gt;400 μW @ 100 mK und &gt;800 μW @ 100 mK;</P><P>(c) Unterbrechungsfreie Stromversorgung;</P><P>(d) Rausch/Schwingungsisolation in den Zuleitungen zum Pulsröhrenkühler;</P><P>(e) Koaxial-Leitungen (semi-rigid) mit einen Frequenzbereich bis 40 GHz anstelle von 18 GHz;</P><P>(f) Option für die seitliche Installation zusätzlicher Komponenten (side-loading option).</P><P>Eine weitergehende Erläuterung der gewünschten technischen Spezifikationen enthält Abschnitt 4 der Leistungsbeschreibung.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Folgende Eigenerklärungen und Dokumente sind mit dem Angebot einzureichen:</P><P>— Eigenerklärung (gemäß § 123 Abs. 1-3 GWB), dass keine Person, deren Verhalten dem Unternehmen des Bieters zuzurechnen ist, rechtskräftig verurteilt oder gegen das Unternehmen eine Geldbuße nach § 30 des Gesetzes über Ordnungswidrigk. rechtskräftig festgesetzt worden ist, jeweils wegen einer Straftat nach:</P><P>— § 129 des Strafgesetzbuchs (Bildung krimineller Vereinigungen), § 129a des Strafgesetzbuchs (Bildung terroristischer Vereinigungen) oder § 129b des Strafgesetzbuchs (Kriminelle und terroristische Vereinigungen im Ausland),</P><P>— § 89c des Strafgesetzbuchs (Terrorismusfinanzierung) oder wegen d. Teilnahme an einer solchen Tat oder wegen d. Bereitstellung o. Sammlung fin. Mittel in Kenntnis dessen, dass diese finanziellen Mittel ganz oder teilweise dazu verwendet werden oder verwendet werden sollen, eine Tat nach § 89a Absatz 2 Nummer 2 des Strafgesetzbuchs zu begehen,</P><P>— § 261 des Strafgesetzbuchs (Geldwäsche; Verschleierung unrechtmäßig erlangter Vermögenswerte),</P><P>— § 263 des Strafgesetzbuchs (Betrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EU oder gegen Haushalte richtet, die von der EU oder in ihrem Auftrag verwaltet werden,</P><P>— § 264 des Strafgesetzbuchs (Subventionsbetrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EU oder gegen Haushalte richtet, die von der EU oder in ihrem Auftrag verwaltet werden,</P><P>— § 299 des Strafgesetzbuchs (Bestechlichkeit und Bestechung im geschäftlichen Verkehr),</P><P>— § 108e des Strafgesetzbuchs (Bestechlichkeit und Bestechung von Mandatsträgern),</P><P>— den §§ 333 und 334 des Strafgesetzbuchs (Vorteilsgewährung und Bestechung), jeweils a. in Verbindung mit § 335a des Strafgesetzbuchs (Ausländische und internationale Bedienstete),</P><P>— Artikel 2 § 2 des Gesetzes zur Bekämpfung internat. Bestechung (Bestechung ausl. Abgeordneter im Zusammenhang mit internat. Geschäftsverkehr) oder</P><P>— den §§ 232 und 233 des Strafgesetzbuchs (Menschenhandel) oder § 233a des Strafgesetzbuchs (Förderung des Menschenhandels),</P><P>— Eigenerkl., dass der Bieter seiner Verpflichtung zur Zahlung von Steuern, Abgaben sowie der Beiträge zur Sozialversicherung nachgekommen ist (§ 123 Abs. 4 GWB),</P><P>— Eigenerkl. (gemäß § 124 Abs. 1 Nrn. 1-4, 7 GWB), dass,</P><P>— weder das Unt. des Bieters noch eine Person, deren Verhalten dem Unternehmen zuzurechnen ist, bei der Ausführung öff. Aufträge gegen geltende umwelt-, sozial- oder arbeitsrechtliche Verpfl. verst. hat,</P><P>— das Unternehmen des Bieters nicht zahlungsunfähig ist/sind, über das Vermögen des Unternehmen kein Insolvenzverf. oder ein vergleichbares Verf. beantragt oder eröffnet worden ist, die Eröffnung eines solchen Verfahrens mangels Masse nicht abge-lehnt worden ist, und sich das Unternehmen nicht im Verfahren der Liquidation befindet oder seine Tätigkeit eingestellt hat,</P><P>— weder das Unternehmen noch eine Person, deren Verhalten dem Unt. zuzurechnen ist, im Rahmen der berufl. Tätigkeit eine schwere Verfehlung begangen hat, durch die die Integrität d. Unternehmens infrage gestellt wird,</P><P>— weder das Unt. noch eine Person, deren Verhalten dem Unt. zuzurechnen ist, Vereinb. mit anderen Unternehmen getroffen hat, die eine Verhinderung, Einschränkung oder Verfälschung des Wettbewerbs bezwecken oder bewirken,</P><P>— das Unternehmen nicht eine wesentliche Anforderung bei der Ausf. eines früheren öff. Auftrags o. Konzessionsvertrags erheblich oder fortd. mangelh. erfüllt hat und dies zu einer vorzeitigen Beendigung, zu Schadensersatz oder zu einer vergleichb. Rechtsf. geführt hat,</P><P>— Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach § 21 Abs. 1 Nrn. 1-4 SchwarzArbG,</P><P>— Eigenerkl. ü. Mitgliedschaft in einer Berufsgenossenschaft oder einer Berufsgen. oder einer vergleichbaren Unfallvers. d. Herkunftsl. d. Bieters,</P><P>— Eigenerkl. ü. d. Eintr. i. d. Berufs- o. Handelsregister. o. e. vergl. Reg. d. Herkunftsst. d. Bieters.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Folgende Eigenerklärung ist mit dem Angebot einzureichen:</P><P>Eigenerklärung zum Umsatz des Unternehmens in Euro netto jeweils in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren, soweit er Leistungen betrifft, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind unter Einschluss des Anteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen ausgeführten Leistungen.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Folgende Eigenerklärung ist mit dem Angebot einzureichen:</P><P>Eigenerklärungen über mindestens 3 vergleichbare [Kryogenfreie Mischkühler] Referenzen des Bieters aus den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren, jeweils mit Angabe der Leistung, des Leistungszeitraums, des Auftragswerts und des Auftraggebers (mit Ansprechpartner und Telefonnr.).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-15</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/><LANGUAGE VALUE="EN"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-11-15</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-15</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>16:01</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YZ8DDPD</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern – Vergabestelle Südbayern</OFFICIALNAME><ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS><TOWN>München</TOWN><POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 892176-2411</PHONE><E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL><FAX>+49 892176-2847</FAX><URL>https://www.regierung.oberbayern.bayern.de/</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern – Vergabestelle Südbayern</OFFICIALNAME><ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS><TOWN>München</TOWN><POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 892176-2411</PHONE><E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL><FAX>+49 892176-2847</FAX><URL>https://www.regierung.oberbayern.bayern.de/</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Gemäß § 160 Abs. 3 Satz 1 GWB ist ein Nachprüfungsantrag unzulässig, soweit:</P><P>— der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Abs. 2 GWB bleibt unberührt,</P><P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>— mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht ab-helfen zu wollen, vergangen sind.</P><P>§ 160 Abs. 3 Satz 1 GWB gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Abs. 1 Nr. 2 GWB. § 134 Abs. 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P><P>Gemäß § 135 Abs. 2 Satz 1 GWB kann die Unwirksamkeit nach § 135 Abs. 1 GWB nur festgestellt werden, wenn sie im Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch den öffentlichen Auftraggeber über den Abschluss des Vertrags, jedoch nicht später als 6 Monate nach Vertragsschluss geltend gemacht worden ist. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union bekannt gemacht, endet die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>