<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423617-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435010-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423617</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423617-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.mfinante.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="48218000">License management software package</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">4474413.48</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Софтуерни пакети за управление на лицензи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Balík programů pro správu licencí</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programpakke til licensforvaltning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lizenzverwaltungssoftwarepaket</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Πακέτα λογισμικού διαχείρισης αδειών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>License management software package</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Paquetes de software de gestión de licencias</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Litsentside haldamise tarkvarapakett</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Käyttöoikeuksien hallintaohjelmatuotteet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Logiciels de gestion des licences</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT><P>License management software package</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programski paket za upravljanje dozvolama</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Licenckezelő szoftvercsomag</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacchetti software per la gestione di licenze</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Licencijų valdymo programinės įrangos paketai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Licenču pārvaldības programmatūras pakotne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pakkett ta' softwer għall-ġestjoni tal-liċenzji</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software voor licentiemanagement</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pakiety oprogramowania zarządzającego licencjami</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacote de software para gestão de licenças</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pachete software pentru gestionarea licenţelor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Softvérový balík na riadenie licencií</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programski paket za upravljanje licenc</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programvara för licenshantering</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Ministerul Finanțelor Publice</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Ministerul Finanțelor Publice</OFFICIALNAME><NATIONALID>4221306</NATIONALID><ADDRESS>Str. Libertății nr. 16</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>050741</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Andrei Negrea</CONTACT_POINT><PHONE>+40 212262400</PHONE><E_MAIL>andrei.negrea@mfinante.gov.ro</E_MAIL><FAX>+40 213199792</FAX><n2016:NUTS CODE="RO321"/><URL_GENERAL>www.mfinante.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Licențe Oracle Database Enterprise Edition destinate AEOI, MOSS, FXB, Marfă – modulul destinat să susțină contabilitatea mijloacelor fixe</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>4221306_2019_03</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48218000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Produsele software contribuie la asigurarea funcționării sistemului informatic în condiții de performanță și disponibilitate, respectiv la extinderea funcționalităților prin introducerea de noi sisteme informatice în producție precum și la testarea/dezvoltarea în condiții optime pentru a limita pierderile de date.</P><P>Totodată se urmărește maximizarea valorii investiției anterioare în tehnologia care susține activitatea organizației, tehnologie aflată deja în producție, în directă corelație și cu celalalte tehnologii utilizate în funcționarea sistemului informatic al autorității contractante, precum și a nivelului de pregătire al specialiștilor din organizație.</P><P>Produsele software sunt necesare pentru funcționarea sistemelor informatice AEOI, MOSS, ForExeBug si Marfă– Modulul destinat să susțină contabilitatea mijloacelor fixe, pentru asigurarea susținerii activității curente în cadrul organizației, între diferitele categorii de baze de date interne care deser [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">4474413.48</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="RO321"/><MAIN_SITE><P>Locația din București în care își desfășoară activitatea autoritatea contractantă.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>— Licențiere de tip CPU pentru producție Oracle Database Enterprise Edition – Processor Perpetual, defalcate pe fiecare sistem informatic în parte, cu indicarea cantităților și prețurilor de referință,</P><P>— Licențiere de tip CPU pentru producție Oracle Database Enterprise Edition – Real Application Clusters – Processor Perpetual, defalcate pe fiecare sistem informatic în parte, cu indicarea cantităților și prețurilor de referință,</P><P>— Licențiere de tip CPU pentru producție Oracle Database Enterprise Edition – Partitioning – Processor Perpetual, defalcate pe fiecare sistem informatic în parte, cu indicarea cantităților și prețurilor de referință,</P><P>— Licențiere de tip NUP pentru testare-dezvoltare Oracle Database Enterprise Edition – Named User Plus Perpetual, defalcate pe fiecare sistem informatic în parte, cu indicarea cantităților și prețurilor de referință,</P><P>— Licențiere de tip NUP pentru testare-dezvoltare Oracle Database Enterprise Edition – Real Application Clusters – Named User Plus Perpetual, defalcate pe fiecare sistem informatic în parte, cu indicarea cantităților și prețurilor de referință,</P><P>— Licențiere de tip NUP pentru testare-dezvoltare Oracle Database Enterprise Edition – Partitioning – Named User Plus Perpetual, defalcate pe fiecare sistem informatic în parte, cu indicarea cantităților și prețurilor de referință.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Factor tehnic 4 – Suportul tehnic acordat telefonic/e-mail la prezență on-site – se asigură în limba română</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Factor tehnic 3 – Suportul din punct de vedere al informatiilor scrise disponibile și al accesului la acestea: documentații/biblioteci în limba română</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Factor tehnic 2 – Suportul din punct de vedere al informatiilor scrise disponibile și al accesului la acestea: software în limba română</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Factor tehnic 1 – Durata suportului oferit</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">37</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor. Operatorii economici participanți vor prezenta și Formularul nr. 1.</P><P>Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 167 din Legea nr. 98/2016 și trebuie să confirme că nu se află în niciuna din situațiile de excludere menționate la art. 59-60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalități de îndeplinire:</P><P>Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi solicitate de către autoritatea contractantă doar ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit în urma aplicării criteriului de atribuire, conform prevederilor art. 132 alin. (2) din Norme.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, aşa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— după caz, documente prin care se demonstrează faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin.(2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016,</P><P>— alte documente edificatoare, după caz.</P><P>Operatorii economici străini vor depune documente în conformitate cu prevederile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Persoanele cu funcţie de decizie din cadrul autorității contractante, în ceea ce privește organizarea, derularea şi finalizarea procedurii de atribuire sau care pot influența rezultatul acesteia sunt următoarele:</P><P>— secretar general – domnul Mihai Diaconu,</P><P>— secretar general adjunct – doamna Claudia Florina Prisecaru,</P><P>— director general al Direcției generale juridice – domnul Ciprian Sebastian Badea,</P><P>— director general al Direcției generale economice – doamna Carmen Georgiana Bidașcu,</P><P>— director general al Centrului Național pentru Informații Financiare – domnul Adrian Popescu,</P><P>— director general al Direcției generale de servicii interne și achiziții publice (DGSIAP) – domnul Marian Beu,</P><P>— director general adjunct al DGSIAP – domnul Simion Ilie,</P><P>— șef serviciu în cadrul DGSIAP – doamna Cristina Dumitrică,</P><P>— responsabil achiziție din cadrul DGSIAP – expert principal, Andrei Negrea.</P><P>Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.</P><P>Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalități de îndeplinire:</P><P>Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi solicitate de către autoritatea contractantă doar ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit în urma aplicării criteriului de atribuire, conform prevederilor art. 132 alin. (2) din Norme.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, aşa cum rezultă din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— după caz, documente prin care se demonstrează faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016,</P><P>— alte documente edificatoare, după caz.</P><P>Operatorii economici străini vor depune documente în conformitate cu prevederile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Se va completa DUAE de către operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.</P><P>Ofertanții, terții susținători și subcontractanții nu trebuie să se regăsească în situațiile prevăzute la art. 165 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalități de îndeplinire:</P><P>Documentele justifica [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Specificati cifra de afaceri medie anuala. Ofertantul (operator economic sau membrii asocierii de operatori economici împreuna) va prezenta informații în care este înscrisă cifra de afaceri anuală pentru ultimele trei exerciții financiare disponibile (2016, 2017, 2018), în funcție de data înființării sau începerii activității operatorului economic. Cifra de afaceri medie anuală pentru ultimile 3 exerciții financiare disponibile (2016, 2017, 2018) trebuie să fie de minimum 2 000 000 RON. În cazul în care participa la procedura de achizitie operatori economici straini, valorile cifrei de afaceri vor fi convertite din euro la cursul leu/euro mediu comunicat de Banca Națională a României pentru anul respectiv. Ofertanții care trebuie să efectueze conversia altor monede decât euro vor utiliza ratele de schimb medii anuale stabilite de catre Banca Centrală Europeană.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Operatorii economici vor fi obligați să prezinte documentele ce se vor solicita doar la cererea autorității contractante numai de către ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor. Pentru demonstrarea cifrei de afaceri se vor depune declarații sau extrase bancare corespunzătoare, extrasul de bilanț contabil sau extrase din situațiile financiare (în cazul în care publicarea situațiilor financiare este prevăzută de legislația țării în care este stabilit operatorul economic).</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Pentru contractele de achizitie de bunuri: executarea de livrari de tipul specificat. Operatorii economici vor face dovada produselor furnizate în ultimii 3 ani, calculați de la termenul limita pentru depunerea ofertelor, din care sa rezulte ca ofertantul a furnizat/livrat produse similare celor care fac obiectul contractului de achiziţie publică în valoare cumulată de minimum 2 000 000 RON, fără TVA, la nivelul a maximum 3 contracte, cu indicarea valorilor, datelor și a beneficiarilor publici sau privați. Modul de calcul al perioadei de trei ani nu va fi afectat de eventualele decalări ale termenului limita prevazut în anunțul de participare publicat inițial. Prin produse similare se înțeleg, de exemplu, licențe software</P><P>Proportia de subcontractare Se va completa DUAE cu denumirea subcontractanţilor şi datele de contact ale acestora, partea/părţile din contract care urmează a fi îndeplinite de către aceştia, valoarea la care se ridică partea/părţile respective.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE în conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016. Documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmează să fie prezentate la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit în urma aplicării criteriului de atribuire, conform prevederilor art. 132 alin. (2) din Norme. Aceste documente pot fi: certificate/contracte/documente relevante/procese-verbale de recepție/recomandări etc. emise sau contrasemnate de către beneficiarii serviciilor din contractele ce vor fi menționate într-o listă a principalelor servicii prestate în ultimii 3 ani, din care să rezulte îndeplinirea condițiilor de mai sus și faptul că serviciile au fost prestate în conformitate cu obligațiile contractuale. Beneficiarii serviciilor pot fi din sectorul public sau privat. Documentele trebuie prezentate în limba română sau însoțite de traducere în limba română efectuată de un traducător autorizat.</P><P>Se va prezenta acordul de subcontractare, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit în urma aplicării criteriului de atribuire, conform prevederilor art. 132 alin. (2) din Norme.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-01-10</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-10</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Comisia de evaluare.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Conform prevederilor art. 139 alin. (3) din Norme, „În cazul în care 2 sau mai multe oferte sunt clasate pe primul loc, cu punctaje egale, departajarea se va face având în vedere punctajul obţinut la factorii de evaluare în ordinea descrescătoare a ponderilor acestora. În situația în care egalitatea se menține, autoritatea contractantă are dreptul să solicite noi propuneri financiare, şi oferta câștigătoare va fi desemnată cea cu propunerea financiară cea mai mică.”.</P><P>Modul de realizare a modificărilor contractuale:</P><P>Autoritatea contractantă va permite modificarea/adaptarea prevederilor contractuale în situația apariției unor modificări legislative care au impact asupra contractului, precum și în cazul în care modificările/adaptările sunt minore și nu schimbă echilibrul economic al contractului în favoarea prestatorului.</P><P>Părțile contractante au dreptul, pe durata îndeplinirii contractului, de a conveni modificarea și/sau completarea clauzelor acestuia, fără organizarea unei noi proceduri de atribuire, cu acordul părților, fără a afecta caracterul general al contractului, în limitele dispozițiilor prevăzute de art. 221 și art. 222 din Legea nr. 98/2016, coroborate cu prevederile art. 164 și art. 165 din Norme.</P><P>Modificările nesubstanțiale sunt singurele modificări ale contractului care pot fi făcute fără organizarea unei noi proceduri de atribuire.</P><P>Modificările contractuale nu trebuie să afecteze, în niciun caz și în niciun fel, rezultatul procedurii de atribuire, prin anularea sau diminuarea avantajului competitiv pe baza căruia prestatorul a fost declarat câștigător în cadrul procedurii de atribuire.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>http://www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>