<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423634-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434619-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423634</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423634-2019:TEXT:SK:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>SK</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="SK"/><IA_URL_GENERAL>http://www.nurch.sk</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-zakaziek/detail/dokumenty/422661</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="33600000">Pharmaceutical products</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33652000">Antineoplastic and immunomodulating agents</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK">SLOVENSKO</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">396838.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Фармацевтични продукти</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Léčivé přípravky a zdravotnické prostředky</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Slovakiet</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lægemidler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>die Slowakei</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arzneimittel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Σλοβακία</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Φαρμακευτικά προϊόντα</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pharmaceutical products</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Eslovaquia</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Productos farmacéuticos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Slovakkia</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ravimid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Farmaseuttiset tuotteet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Slovaquie</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Produits pharmaceutiques</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pharmaceutical products</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Slovačka</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Farmaceutski proizvodi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Szlovákia</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gyógyszerészeti termékek</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Slovacchia</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Prodotti farmaceutici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Slovakija</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Farmacijos produktai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Slovākija</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Farmācijas izstrādājumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Prodotti farmaċewtiċi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Slowakije</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Farmaceutische producten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Słowacja</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Produkty farmaceutyczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Eslováquia</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Produtos farmacêuticos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Slovacia</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Produse farmaceutice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Farmaceutické výrobky</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Slovaška</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Farmacevtski proizvodi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Slovakien</TI_CY><TI_TOWN>Piešťany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Läkemedel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="SK">Národný ústav reumatických chorôb</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Národný ústav reumatických chorôb</OFFICIALNAME><NATIONALID>00165271</NATIONALID><ADDRESS>Nábrežie I. Krasku 4</ADDRESS><TOWN>Piešťany</TOWN><POSTAL_CODE>921 12</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><CONTACT_POINT>JUDr. Ing. Stanislav Čarský</CONTACT_POINT><PHONE>+421 903842840</PHONE><E_MAIL>carsky.stanislav@gmail.com</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="SK"/><URL_GENERAL>http://www.nurch.sk</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/624</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-zakaziek/detail/dokumenty/422661</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://evo.uvo.gov.sk/evo/Pages/Privates/ZakazkaCast.aspx?ZakazkaId=422661&amp;Zona=U&amp;Typ=Ponuka</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Lieky pre biologickú liečbu - Mabthera</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>01/2019/SC</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Predmetom zákazky je dodávka liekov pre biologickú liečbu. Podrobné vymedzenie predmetu zákazky je uvedené v časti B.1 Opis predmetu zákazky a B.2 Obchodné podmienky dodania predmetu zákazky, súťažných podkladov.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">396838.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33652000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="SK"/><MAIN_SITE><P>Národný ústav reumatických chorôb, Nábrežie I. Krasku č. 4, 921 12 Piešťany, SLOVENSKÁ REPUBLIKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Predmetom zákazky je dodávka liekov pre biologickú liečbu - Mabthera na obdobie 12 mesiacov odo dňa nadobudnutia účinnosti Rámcovej dohody, resp. do vyčerpania finančného limitu, ktorý má na tento účel verejný obstarávateľ k dispozícii a to podľa toho, ktorá z uvedených skutočností nastane skôr. Podrobné vymedzenie predmetu zákazky je uvedené v časti B.1 Opis predmetu zákazky a B.2 Obchodné podmienky dodania predmetu zákazky, súťažných podkladov.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">396838.00</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1.1.Uchádzač musí spĺňať podmienky účasti, týkajúce sa osobného postavenia, uvedené v § 32 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní.</P><P>1.2.Uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti uvedených v § 32 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní nasledovnými dokladmi:</P><P>a)písm. a) doloženým výpisom z registra trestov nie starším ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk. V súvislosti s nadobudnutím účinnosti zákona č. 91/2016 Z. z. o trestnej zodpovednosti právnických osôb a o zmene a doplnení niektorých zákonov od 1.7.2016, uchádzač predloží aj výpis z registra trestov právnických osôb nie starší ako 3 mesiace,</P><P>b)písm. b) doloženým potvrdením zdravotnej poisťovne a Sociálnej poisťovne nie starším ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk,</P><P>c)písm. c) doloženým potvrdením miestne príslušného daňového úradu nie starším ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk,</P><P>d)písm. d) doloženým potvrdením príslušného súdu nie starším ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk,</P><P>e)písm. e) doloženým dokladom o oprávnení dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu, ktorý zodpovedá predmetu zákazky,</P><P>f)písm. f) doloženým čestným vyhlásením.</P><P>Ak uchádzač nepredloží doklad podľa vyššie uvedeného bodu 1.2. písm. a), je povinný na účely preukázania podmienky podľa § 32 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní, poskytnúť verejnému obstarávateľovi údaje potrebné na vyžiadanie výpisu z registra trestov. Nakoľko však verejnému obstarávateľovi nie je umožnený prístup k údajom z informačných systémov verejnej správy podľa § 1 ods. 3 zákona č. 177/2018 Z. z. o niektorých opatreniach na znižovanie administratívnej záťaže využívaním informačných systémov verejnej správy a o zmene a doplnení niektorých zákonov (zákon proti byrokracii), uchádzač je povinný predložiť všetky vyššie požadované doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti osobného postavenia.</P><P>1.3.Ak má uchádzač sídlo, miesto podnikania alebo obvyklý pobyt mimo územia Slovenskej republiky a štát jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu nevydáva niektoré z dokladov uvedených v bode 1.2. alebo nevydáva ani rovnocenné doklady, možno ich nahradiť čestným vyhlásením podľa predpisov platných v štáte jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu.</P><P>1.4.Ak právo štátu uchádzača so sídlom, miestom podnikania alebo obvyklým pobytom mimo územia Slovenskej republiky neupravuje inštitút čestného vyhlásenia, môže ho nahradiť vyhlásením urobeným pred súdom, správnym orgánom, notárom, inou odbornou inštitúciou alebo obchodnou inštitúciou podľa predpisov platných v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu uchádzača.</P><P>1.5.Uchádzač sa považuje za spĺňajúceho podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. b) a c), ak zaplatil nedoplatky alebo mu bolo povolené nedoplatky platiť v splátkach.</P><P>1.6.Ak ponuku predkladá skupina dodávateľov, preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa osobného postavenia v zmysle § 32 zákona o verejnom obstarávaní, za každého člena skupiny osobitne. Oprávnenie dodávať tovar alebo poskytovať službu preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P><P>1.7.Uchádzač môže splnenie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia preukázať zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov v súlade s § 152 zákona o verejnom obstarávaní. Verejný obstarávateľ uzná rovnocenný zápis alebo potvrdenie o zápise vydané príslušným orgánom iného členského štátu, ktorým uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní. Verejný obstarávateľ prijme aj iný rovnocenný doklad predložený uchádzačom.</P><P>Z dôvodu obmedzeného rozsahu bunky tohto formuláru je kompletné znenie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia uchádzačov uvedené v časti A.2 Súťažných podkladov - Preukazovanie plnenia podmienok účasti uchádzačmi.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Požadované finančné a ekonomické postavenie uchádzač preukáže predložením scanu originálnych dokladov alebo ich úradne osvedčených kópií, ktorými preukáže svoje finančné a ekonomické postavenie (v prípade požiadavky zo strany verejného obstarávateľa je uchádzač povinný predložiť originál dokladov) nasledovnými dokladmi:</P><P>2.1.podľa § 33 ods. 1 písm. a) vyjadrenie banky alebo pobočky zahraničnej banky (alebo bánk, ak má uchádzač otvorené účty vo viacerých bankách), ktorej je uchádzač klientom, o schopnosti plniť finančné záväzky, nie starším ako 3 mesiace odo dňa predloženia ponuky. Vyjadrenie banky/bánk musí obsahovať údaje o tom, že:</P><P>2.1.1. uchádzač v prípade splácania úveru dodržiava splátkový kalendár,</P><P>2.1.2. uchádzač nie je v nepovolenom debete</P><P>2.1.3. jeho bežný účet nebol ku dňu vystavenia tohto vyjadrenia predmetom exekúcie.</P><P>Okrem vyjadrenia banky predloží uchádzač aj čestné vyhlásenie, že v iných bankách ako v tých, ku ktorým predkladá vyjadrenie nemá záväzky. Čestné vyhlásenie bude podpísane osobou oprávnenou konať v mene uchádzača v záväzkových vzťahoch. Výpis z účtu sa nepovažuje za vyjadrenie banky.</P><P>2.2.podľa § 33 ods. 1 písm. d) prehľadom o celkovom obrate za posledné 3 hospodárske roky, za ktoré sú dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti. Uchádzač predloží výkazy ziskov a strát alebo výkazy o príjmoch a výdavkoch v celkovej súhrnnej hodnote 750 000,- EUR za všetky 3 hospodárske roky. Ekvivalent v inej mene musí by uchádzačom prepočítaný podľa kurzu Európskej centrálnej banky (ďalej len ECB) z inej meny na EUR, ktorý bol zverejnený ECB ako posledný v príslušnom roku. Ak má uchádzač účtovné závierky a ďalšie dokumenty zverejnené v Registri účtovných závierok, uvedie v ponuke len internetovú adresu, na ktorej sú výkazy ziskov a strát alebo výkazy o príjmoch a výdavkoch verejne prístupné. V prípade, že výkazy ziskov a strát alebo výkazy o príjmoch a výdavkoch uchádzača sú uložené v neverejnej časti Registra účtovných závierok, je potrebné ich v ponuke predložiť spolu s originálom alebo osvedčenou fotokópiou osvedčovacej doložky DataCentra prevádzkovateľa Registra účtovných závierok. V prípade, že ide o uchádzača so sídlom mimo územia Slovenskej republiky, takýto uchádzač predkladá predmetné výkazy podľa platných právnych predpisov v krajine svojho sídla.</P><P>2.3.V prípade uchádzača, ktorého tvorí skupina dodávateľov zúčastnená vo verejnom obstarávaní, tento preukazuje splnenie podmienok účasti, týkajúcich sa finančného a ekonomického postavenia, uvedených vo zverejnenej výzve na predkladanie ponúk, za všetkých členov skupiny spoločne.</P><P>2.4.Uchádzač môže na preukázanie finančného a ekonomického postavenia využiť finančné zdroje inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať zdroje osoby, ktorej postavenie využíva na preukázanie finančného a ekonomického postavenia. Skutočnosť podľa druhej vety preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej zdrojmi mieni preukázať svoje finančné a ekonomické postavenie. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne plnenie počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej zdroje majú byť použité na preukázanie finančného a ekonomického postavenia, musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia okrem § 32 ods. 1 písm. e) zákona o verejnom obstarávaní a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7 zákona o verejnom obstarávaní.</P><P>Z dôvodu obmedzeného rozsahu bunky tohto formuláru je kompletné znenie podmienok účasti týkajúcich sa ekonomického a finančného postavenia uchádzačov uvedené v časti A.2 Súťažných podkladov - Preukazovanie plnenia podmienok účasti uchádzačmi.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Požadovanú technickú a odbornú spôsobilosť uchádzač preukáže predložením scanu originálnych dokladov alebo ich úradne osvedčených kópií, ktorými preukáže svoju technickú a odbornú spôsobilosť (v prípade požiadavky zo strany verejného obstarávateľa je uchádzač povinný predložiť originál dokladov) nasledovnými dokladmi:</P><P>3.1.podľa § 34 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní: zoznamom dodávok tovarov rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní. Obstarávateľ požaduje, aby úhrnný finančný objem predložených zmlúv bol za stanovené obdobie v hodnote minimálne 400 000,- EUR bez DPH.</P><P>Zoznam zmlúv o poskytnutých službách musí obsahovať minimálne tieto údaje:</P><P>— obchodné meno a sídlo poskytovateľa,</P><P>— obchodné meno a sídlo objednávateľa,</P><P>— predmet dodania tovaru (z ktorého bude zrejmé splnenie požiadaviek verejného obstarávateľa),</P><P>— celkovú zmluvnú cenu,</P><P>— lehotu dodania tovaru (obdobie, počas ktorého bol tovar dodávaný),</P><P>— meno a priezvisko, kontakt - tel. č. a emailový kontakt kontaktnej osoby objednávateľa a jeho funkciu, u ktorej si možno overiť údaje uvedené v zozname.</P><P>Uchádzač predloží zoznam zmlúv rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania, s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov, ktoré v danom období dodával pre verejných obstarávateľov, obstarávateľov alebo iných odberateľov. V prípade, že uchádzač dodával tovar pre verejných obstarávateľov alebo obstarávateľov, zároveň predloží internetový odkaz na referencie verejných obstarávateľov alebo obstarávateľov zverejnených na www.uvo.gov.sk, preukazujúcich skutočnosti uvedené v predloženom zozname tovarov a služieb.</P><P>V súlade s § 187 ods. 6 zákona o verejnom obstarávaní, ak bola referencia vyhotovená do 1.3.2014, splnenie podmienky účasti podľa § 34 ods. 1 písm. a), ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ, je možné preukázať dôkazom o plnení potvrdeným verejným obstarávateľom alebo obstarávateľom.</P><P>3.2.V prípade uchádzača, ktorého tvorí skupina dodávateľov zúčastnená vo verejnom obstarávaní, tento preukazuje splnenie podmienok účasti, týkajúcich sa technickej alebo odbornej spôsobilosti, uvedených vo zverejnenej výzve na predkladanie ponúk a súťažných podkladoch, za všetkých členov skupiny spoločne.</P><P>3.3.Uchádzač môže na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti využiť technické a odborné kapacity inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať kapacity osoby, ktorej spôsobilosť využíva na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti. Skutočnosť podľa druhej vety preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej technickými a odbornými kapacitami mieni preukázať svoju technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti, musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7 zákona o verejnom obstarávaní; oprávnenie dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce, alebo poskytovať službu preukazuje vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, na ktorú boli kapacity uchádzačovi poskytnuté.</P><P>Z dôvodu obmedzeného rozsahu bunky tohto formuláru je kompletné znenie podmienok účasti týkajúcich sa technickej a odbornej spôsobilosti uchádzačov uvedené v časti A.2 Súťažných podkladov - Preukazovanie plnenia podmienok účasti uchádzačmi.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/></FRAMEWORK><EAUCTION_USED/><INFO_ADD_EAUCTION><P>Vyhodnocovanie ponúk bude realizované prostredníctvom automatizovaného informačného systému elektronickej aukcie EVO, v súlade s § 54 zákona o verejnom obstarávaní. Bližšie informácie týkajúce sa elektronickej aukcie sú uvedené v Súťažných podkladoch.</P></INFO_ADD_EAUCTION><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="SK"/><LANGUAGE VALUE="CS"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-04-30</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-08</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Národný ústav reumatických chorôb, Nábrežie I. Krasku č. 4, 921 12 Piešťany, SLOVENSKÁ REPUBLIKA.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Z dôvodu konania elektronickej aukcie je otváranie ponúk v zmysle § 54 ods. 3 zákona o verejnom obstarávaní neverejné a uskutoční sa bez účasti uchádzačov. Zápisnica z otvárania ponúk sa uchádzačom neposiela.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EORDERING/><INFO_ADD><P>Poskytovanie vysvetlení, výmena informácií a komunikácia (ďalej aj komunikácia) medzi verejným obstarávateľom a záujemcami/uchádzačmi sa uskutoční elektronicky v zmysle § 20 zákona o verejnom obstarávaní prostredníctvom komunikačného rozhrania systému EVO verzia 18.0 (ďalej len EVO) (www.uvo.gov.sk). Tento spôsob komunikácie sa týka akejkoľvek komunikácie a podaní medzi verejným obstarávateľom a záujemcami, resp. uchádzačmi, s výnimkou prípadov, kedy to výslovne vylučuje zákon o verejnom obstarávaní.</P><P>Súťažné podklady k tejto zákazke sú bez obmedzenia prístupné na https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-zakaziek/detail/dokumenty/422661.</P><P>Verejný obstarávateľ v súlade s § 46 zákona č. 343/2015 Z. z., o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov požaduje zloženie zábezpeky ponuky. Verejný obstarávateľ požaduje zloženie zábezpeky ponuky vo výške 19 000,- EUR.</P><P>Podrobnosti týkajúce sa zloženia zábezpeky ponuky sú uvedené v Súťažných podkladoch.</P><P>Poznámka verejného obstarávateľa k preukazovaniu plnenia podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia uchádzačov: Verejnému obstarávateľovi nie je umožnený prístup k údajom z informačných systémov verejnej správy podľa § 1 ods. 3 zákona č. 177/2018 Z. z. o niektorých opatreniach na znižovanie administratívnej záťaže využívaním informačných systémov verejnej správy a o zmene a doplnení niektorých zákonov (zákon proti byrokracii). Z uvedeného dôvodu je uchádzač povinný predložiť všetky požadované doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti osobného postavenia uchádzačov.</P><P>Informácia o uskutočnení prípravných trhových konzultácií a predbežného zapojenia sa záujemcov a uchádzačov v zmysle § 25 zákona o verejnom obstarávaní:</P><P>Verejný obstarávateľ v rámci prípravy postupu zadávania nadlimitnej zákazky realizovanej formou verejnej súťaže na predmet zákazky Lieky pre biologickú liečbu - Mabthera realizoval prípravné trhové konzultácie a predbežné zapojenie záujemcov alebo uchádzačov za účelom určenia predkladanej hodnoty zákazky. Predmetom prípravných trhových konzultácií bolo určenie predpokladanej hodnoty zákazky formou nacenenia verejným obstarávateľom nadefinovaného predmetu zákazky.</P><P>V zmysle § 25 ods. 3 verejný obstarávateľ týmto oznamuje ostatným záujemcom alebo uchádzačom, že všetky informácie vyplývajúce zo zrealizovaných prípravných trhových konzultácií a predbežného zapojenia sa záujemcov alebo uchádzačov sú dostupné v zápisnici z uskutočnených prípravných trhových konzultácií a predbežného zapojenia sa záujemcov a uchádzačov nachádzajúcej sa v profile verejného obstarávateľa: https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/624.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><FAX>+421 250264219</FAX><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><FAX>+421 250264219</FAX><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>