<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423649-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435017-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191009</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423649</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423649-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://institutuldiabetpaulescu.ro/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="33195000">Patient-monitoring system</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">10552788</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191009 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="2">Submission for one lot only</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="3">Mixed</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Система за наблюдение на пациенти</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Systémy pro kontrolu pacientů</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Patientovervågningssystem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Patienten-Fernüberwachungssystem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Σύστημα παρακολούθησης των ασθενών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Patient-monitoring system</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistema de monitorización de los pacientes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Patsiendi monitooring</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Potilasvalvontajärjestelmä</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Système de surveillance des patients</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Patient-monitoring system</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sustav nadzora pacijenata</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Páciensfigyelő rendszerek</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistema di controllo dei pazienti a distanza</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ligonių stebėsenos sistema</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacientu novērošanas sistēma</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistema tal-monitoraġġ tal-pazjent</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Patiëntenbewakingssysteem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>System monitorowania pacjentów</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistema de monitorização dos doentes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistem de monitorizare a pacienţilor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Systém monitorovania pacientov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sistem za opazovanje pacientov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Patientövervakningssystem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Institutul de Diabet, Nutriție și Boli Metabolice „Prof. dr. N. C. Păulescu”</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Institutul de Diabet, Nutriție și Boli Metabolice „Prof. dr. N. C. Păulescu”</OFFICIALNAME><NATIONALID>4204151</NATIONALID><ADDRESS>Str. Ion Movilă nr. 5-7</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020475</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Cristescu Vasilica</CONTACT_POINT><PHONE>+40 2120768/104</PHONE><E_MAIL>admin@paulescu.ro</E_MAIL><FAX>+40 2120768/304</FAX><n2016:NUTS CODE="RO321"/><URL_GENERAL>http://institutuldiabetpaulescu.ro/</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>Spital</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Acord-cadru de furnizare pompă insulină cu sistem integrat de monitorizare glicemică continuă și materiale consumabile pentru 12 luni, pompă insulină și materiale cons [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>5169</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33195000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Acord cadru de furnizare pompa insulina cu sistem integrat de monitorizare glicemica continua si materiale consumabile pentru 12 luni, pompa insulina si materiale consumabile pentru 12 luni, sistem de monitorizare continua a glicemiei, conform cantitatilor estimate minime si maxime prevazute in caietul de sarcini.</P><P>Cantitatile minime si maxime ale loturilor, cat si valoarea celui mai mare contract subsecvent pentru fiecare lot sunt prevazute in caietul de sarcini. Contractele subsecvente se vor incheia in baza acordurilor-cadru de furnizare in functie de fondurile bugetare alocate cu aceasta destinatie, cel mai mare contract subsecvent, pentru fiecare lot, estimand ca va fi trimestrial sau sau pe orice perioada acoperita de disponibilul bugetar.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">10552788</VAL_ESTIMATED_TOTAL><LOT_DIVISION><LOT_ONE_ONLY/><LOT_MAX_ONE_TENDERER>3</LOT_MAX_ONE_TENDERER></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Pompă insulină și materiale consumabile pentru 12 luni</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33195000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO321"/><MAIN_SITE><P>Str. Ion Movila nr. 5-7, sector 2.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Pompa insulina si materiale consumabile pentru 12 luni.</P><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului cadru sunt prevazute in caietul de sarcini. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 400 000,00 RON.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="RON">1600000</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru sunt prevazute in caietul de sarcini. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 400 000,00 RON.</P><P>In cadrul DUAE ofertantii vor specifica numarul si denumirea lotului pentru care depun oferta.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Sistem de monitorizare continuă a glicemiei</P></TITLE><LOT_NO>3</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33195000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO321"/><MAIN_SITE><P>Str. Ion Movila nr. 5-7, sector 2.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Sistem de monitorizare continua a glicemiei.</P><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru sunt prevazute in caietul de sarcini. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 1 978 050,00 RON.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Componenta tehnica</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="RON">8439680</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru sunt prevazute in caietul de sarcini. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 1 978 050,00 RON.</P><P>In cadrul DUAE ofertantii vor specifica numarul si denumirea lotului pentru care depun oferta.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="3"><TITLE><P>Pompă insulină cu sistem integrat de monitorizare glicemică continuă și materiale consumabile pentru 12 luni</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33195000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO321"/><MAIN_SITE><P>Str. Ion Movila nr. 5-7, sector 2.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Pompa insulina cu sistem integrat de monitorizare glicemica continua si materiale consumabile pentru 12 luni.</P><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru sunt prevazute in caietul de sarcini. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 256 554,00 RON.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="RON">513108</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru sunt prevazute in caietul de sarcini. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 256 554,00 RON.</P><P>In cadrul DUAE ofertantii vor specifica numarul si denumirea lotului pentru care depun oferta.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitate de indeplinire: operatorul economic (lider, asociat, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lui. Documentele justificative care vor proba indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe prima pozitie in clasamentul intermediar, dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Se vor depune odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Aceste documente sunt: prezentare documente specifice neincadrarii in art. 164 din Legea 98/2016, respectiv, cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acesteia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>Încadrarea în situatia prevazuta la art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Precizari:</P><P>In cazul depunerii unei oferte commune, cerinta trebuie indeplinita de toti membrii asocierii, precum si de tertul/tertii sustinatori, subcontractantul/subcontractantii, daca exista.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice coroborat cu art. 166 (2) din acelasi act normativ.</P><P>Modalitate de indeplinire: operatorul economic (lider, asociat, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lui. Documentele justificative care vor proba indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe prima pozitie in clasamentul intermediar, dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>— certificat de atestare fiscala pentru persoane juridice privind obligatiile de plata la bugetul consolidat al statului din care sa reiasa lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate, valabil la momentul prezentarii,</P><P>— certificat de atestare fiscala pentru persoane juridice, privind impozitele si taxele locale si alte venituri datorate bugetului local, eliberat de Primarie – Directia Generala Impozite si Taxe Locale, valabil la momentul prezentarii acestuia,</P><P>— certificat de cazier fiscal emis de Unitatea teritoriala competenta, respectiv Ministerul Finantelor Publice – ANAF, valabil la momentul prezentarii acestuia.</P><P>Autoritatea contractanta exclude din procedura de atribuire orice operator economic despre care are la cunostinta ca si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate si/sau local, iar acest lucru a fost stabilit printr-o hotarare judecatoreasca sau decizie administrativa avand caracter definitiv si obligatoriu in conformitate cu legea statului in care respectivul operator este infiintat.</P><P>Încadrarea în situatia prevazuta la art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura apli [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_CRITERIA_DOC/><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Loturile: 1, 2, 3. Pentru contractele de achizitie de bunuri: esantioane, descrieri sau fotografii, cu certificate de autenticitate. Eşantioane, descrieri sau fotografii ale produselor care urmează a fi livrate, a căror autenticitate trebuie certificată la solicitarea autorităţii contractante. Esantioanele sunt solicitate in vederea dovedirii conformitatii produselor cu cerintele din caietul de sarcini.</P><P>Loturile: 1, 2, 3. Pentru contractele de achizitie de bunuri: certificate emise de organisme de control al calitatii Document care sa ateste conformitatea produselor cu cerintele Directivei Consiliului 93/42 CEE – Declaratie de conformitate CE (conform Directivei 93/42 CEE) in termen de valabilitate – aceasta va trebui depusa in traducere autorizata, in original sau copie cu mentiunea „conform cu originalul” semnata si stampilata de reprezentantul legal, pentru produsele ofertate.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Modalitatea de indeplinire. Operatorul economic (lider, asociat, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Acestea se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, ofertantului clasat pe locul I (dupa aplicarea criteriului de atribuire) in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele se vor semna cu semnatura electronica extinsa si se vor posta in SICAP.</P><P>Modalitatea de indeplinire: operatorul economic (lider, asociat, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire, urmand ca documentul justificativ, Declaratie de conformitate CE (conform Directivei 93/42 CEE), insotit de traducerea in limba romana efectuata in mod obligatoriu de catre traducatori autorizati, sa fie prezentat, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar (dupa aplicarea criteriului de atribuire) intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor (inclusiv de asociat, subcontractant). Documentele se vor semna cu semnatura electronic extinsa si se vor posta in SICAP.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/></FRAMEWORK><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-09</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-02-09</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-09</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Comisia de evaluare.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>— Pentru indeplinirea criteriilor de calificare ofertantul trebuie sa completeze DUAE disponibil in format electronic, urmand ca autoritatea contractanta sa solicite documente justificative doar ofertantului castigator, in cadrul clasamentului intermediar, stabilit dupa aplicarea criteriului de atribuire,</P><P>— Nedepunerea DUAE odată cu oferta (inclusiv pentru asociat/terț susținător) atrage respingerea acesteia ca inacceptabilă. In cadrul DUAE ofertantii vor mentiona numarul lotului pentru care depun oferta. Garantia de participare va fi constituita separat, pentru fiecare lot in parte pentru care se depune oferta,</P><P>— Vor fi declarate inacceptabile ofertele care au fost depuse de un ofertant care nu indeplineste unul sau mai multe dintre criteriile stabilite in documentatia de atribuire sau nu a completat DUAE in conformitate cu cerintele stabilite de autoritatea contractanta,</P><P>— Solicitarile de clarificari referitoare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa in SICAP la sectiunea dedicata din cadrul procedurii derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SICAP,</P><P>— Documentele de calificare, DUAE, propunerea tehnica si propunerea financiara vor fi postate in cadrul SICAP cu semnatura electronica extinsa. Oferta si documentele care o insotesc vor fi declarate inacceptabile daca nu sunt semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat,</P><P>— Acordul-cadru de furnizare va putea fi modificat in conditiile art. 221 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare, prin act aditional.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>http://www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>