<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423702-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432787-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190924</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423702</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423702-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.io.gliwice.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.io.gliwice.pl/instytut/zamowienia</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="33100000">Medical equipments</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33151000">Radiotherapy devices and supplies</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190923 08:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Медицинско оборудване</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zdravotnické přístroje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicinsk udstyr</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medizinische Geräte</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ιατρικές συσκευές</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medical equipments</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipamiento médico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Meditsiiniseadmed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lääketieteelliset laitteet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Équipements médicaux</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medical equipments</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicinske naprave</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Orvosi felszerelések</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apparecchiature mediche</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicinos įranga</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicīniskās ierīces</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tagħmir mediku</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medische apparatuur</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Urządzenia medyczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipamento médico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echipamente medicale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zdravotnícke vybavenie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicinska oprema</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gliwice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medicinsk utrustning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Centrum Onkologii - Instytut im. Marii Skłodowskiej-Curie, Oddział w Gliwicach</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Centrum Onkologii - Instytut im. Marii Skłodowskiej-Curie, Oddział w Gliwicach</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Wybrzeże Armii Krajowej 15</ADDRESS><TOWN>Gliwice</TOWN><POSTAL_CODE>44-101</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Dział Zamówień Publicznych i Zaopatrzenia, pok. 124</CONTACT_POINT><E_MAIL>przetargi@io.gliwice.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL229"/><URL_GENERAL>http://www.io.gliwice.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://www.io.gliwice.pl/instytut/zamowienia</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl/</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE_OTHER>instytut badawczy</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Zakup aparatu HDR do brachyterapii dla Centrum Onkologii Instytutu im. Marii Skłodowskiej-Curie Oddziału w Gliwicach</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>DO / DZ – 381 – 1 – 144 / 19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33100000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem niniejszego zamówienia jest zakup aparatu HDR do brachyterapii dla Centrum Onkologii Instytutu im. Marii Skłodowskiej-Curie Oddziału w Gliwicach.</P><P>2. Opis przedmiotu zamówienia oraz warunki realizacji zamówienia zawarte są w formularzach:</P><P>a. opis przedmiotu zamówienia, wymagane oraz oceniane parametry techniczne przedmiotu zamówienia, specyfikacja asortymentowo-cenowa – załącznik nr 2 do SIWZ;</P><P>b. wzór umowy – załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>3. Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej, ustanowienia dynamicznego systemu zakupów, aukcji elektronicznej oraz zamówień uzupełniających.</P><P>4. Szczegółowe informacje dotyczące niniejszego postępowania zawarte są w SIWZ.</P><P>5. Zakup aparatu HDR do brachyterapii realizowany jest w ramach Narodowego Programu Zwalczania Chorób Nowotworowych pn.: „Doposażenie zakładów radioterapii” w 2019 r. (wymiana aparatów HDR).</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33151000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL229"/><MAIN_SITE><P>Centrum Onkologii – Instytut im. Marii Skłodowskiej-Curie, Oddział w Gliwicach, ul. Wybrzeże Armii Krajowej 15, 44-101 Gliwice, POLSKA, Zakład Brachyterapii</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem niniejszego zamówienia jest zakup aparatu HDR do brachyterapii dla Centrum Onkologii Instytutu im. Marii Skłodowskiej-Curie Oddziału w Gliwicach.</P><P>2. Opis przedmiotu zamówienia oraz warunki realizacji zamówienia zawarte są w formularzach:</P><P>a. opis przedmiotu zamówienia, wymagane oraz oceniane parametry techniczne przedmiotu zamówienia, specyfikacja asortymentowo-cenowa – załącznik nr 2 do SIWZ;</P><P>b. wzór umowy – załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>3. Realizacja zamówienia obejmuje min. poniższe etapy, których wykonanie i odbiór nastąpi najpóźniej w następujących terminach:</P><P>1) etap I - obejmuje dostarczenie sprzętu do Zakładu Brachyterapii w terminie do dnia 12.11.2019 r.,</P><P>2) etap II - obejmuje instalację i uruchomienie sprzętu oraz przeszkolenie podstawowe i techniczne personelu Zamawiającego w terminie do dnia 31.8.2020 r.</P><P>W sekcji II.2.7 niniejszego ogłoszenia podano termin zakończenia etapu II, jako termin zakończenia realizacji zamówienia. Wykonawca jest zobowiązany do dostarczenia przedmiotu zamówienia do 12.11.2019 r. zgodnie z etapami wskazanymi powyżej oraz zapisami umowy.</P><P>4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, w celu potwierdzenia, że oferowany przedmiot zamówienia odpowiada wymaganiom określonym przez Zamawiającego wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia deklaracji zgodności lub certyfikatu CE dla zaoferowanego aparatu.</P><P>5. Dokument o którym mowa w pkt 4 należy złożyć w oryginale w postaci dokumentu elektronicznego lub w elektronicznej kopii dokumentu poświadczonego za zgodność z oryginałem. Dokument sporządzony w języku obcym należy złożyć wraz tłumaczeniem na język polski.</P><P>6. Zamawiający, na podstawie art. 147 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych, żąda od Wykonawcy którego oferta została uznana za ofertę najkorzystniejszą wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5,00 % ceny brutto oferty.</P><P>7. Zakup aparatu HDR do brachyterapii realizowany jest w ramach Narodowego Programu Zwalczania Chorób Nowotworowych pn.: „Doposażenie zakładów radioterapii” w 2019 r. (wymiana aparatów HDR).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Ocena jakości - liczba kanałów roboczych</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Energooszczędność aparatu</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_END>2020-08-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>1. Warunkiem udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego jest wniesienie wadium w wysokości 21 522,00 PLN. Szczegółowe informacje zawarte zostały w rozdz. XII SIWZ.</P><P>2. Zamawiający przy ocenie ofert będzie stosował procedurę określoną w art. 24aa ustawy Pzp.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1.Wykonawca spełni ww. warunek jeżeli wykaże, że posiada uprawnienia/zezwolenia niezbędne do realizacji zamówienia wynikające z ustawy z dnia 29.11.2000 r. Prawo atomowe (t.j. Dz.U. z 2018 r., poz. 792 ze zm.) w zakresie:</P><P>a) obrotu źródłami wysokoaktywnymi;</P><P>b) przywozu na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej źródeł wysokoaktywnych Ir-192 stosowanych w aparatach HDR (jeżeli Wykonawca będzie sprowadzał źródła z zagranicy).</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, warunek o którym mowa w pkt 1 ppkt a) oraz 1 b) zostanie spełniony jeżeli przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia będzie posiadał ww. zezwolenie /zezwolenia.</P><P>Wykonawca który w ramach zawartego konsorcjum wykaże posiadanie stosownych uprawnień musi realizować sam, tą część zamówienia, z którą wiąże się obowiązek posiadania wymaganych uprawnień.</P><P>2. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów w zakresie wyżej wskazanego warunku:</P><P>a) koncesji, zezwolenia, licencji lub dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest wpisany do jednego z rejestrów zawodowych lub handlowych, prowadzonych w państwie członkowskim Unii Europejskiej, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania.</P></SUITABILITY><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. Wykonawca spełni przedmiotowy warunek jeżeli wykaże, że wykonał należycie w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, jedno zamówienie obejmujące swoim zakresem dostawę wraz z instalacją aparatu HDR do brachyterapii o wartości nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN brutto (jeden milion złotych).</P><P>Zamawiający poprzez zrealizowane zamówienie rozumie zamówienie, którego część zrealizowana na dzień składania ofert w zakresie określonym powyżej została wykonana na wartość brutto nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion).</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca dla potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu załączy dokumenty zawierające kwoty wyrażone w walutach innych niż złoty polski, ma obowiązek przeliczyć je na PLN. Do przeliczenia należy zastosować średni kurs walut NBP obowiązujący w dniu:</P><P>1) zakończenia realizacji zamówienia potwierdzającego posiadanie stosownego doświadczenia,</P><P>2) w przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniach, o których mowa w pkt 1) powyżej, zastosowanie mają kursy ostatnio ogłoszone, przed ww. dniami zgodnie z treścią § 8 pkt 5 Uchwały nr 51/2002 Zarządu Narodowego Banku Polskiego z dnia 23.9.2002 r. w sprawie sposobu wyliczania i ogłaszania bieżących kursów walut obcych (t.j. Dz.Urz. NBP 2017 r. poz. 15).</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, warunek zostanie spełniony jeżeli jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia wykaże, że wykonał zamówienie na kwotę oraz w zakresie określonym w pkt 3 ppkt 2) powyżej;</P><P>Wykonawca który w ramach zawartego konsorcjum wykaże posiadanie stosownego doświadczenia musi realizować sam, tą części zamówienia, z którą wiąże się obowiązek posiadania wymaganego doświadczenia.</P><P>Powyższe zasady dotyczą również sytuacji, gdy Wykonawca będzie polegał na zasobach innego podmiotu, na zasadach określonych w art. 22a ustawy.</P><P>2. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń i dokumentów w zakresie wyżej wskazanego warunku:</P><P>a) wykazu dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Wykaz dostaw należy przedstawić wg wzoru stanowiącego załącznik nr 6 do SIWZ.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1. Warunki realizacji zawarte są we wzorze umowy który stanowi załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>2. Zamawiający przewiduje możliwość zmiany postanowień zwartej umowy, w stosunku do treści oferty na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, zgodnie warunkami podanymi we wzorze umowy.</P><P>3. Zmiana umowy może także nastąpić w przypadkach, o których mowa w art. 144 ust. 1 pkt 2-6 ustawy.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><ACCELERATED_PROC><P>Ministerstwo Zdrowia w dniu 29.8.2019 r. przesłało do Zamawiającego umowę na dofinansowanie zakupu specjalistycznej aparatury w ramach programu wieloletniego „Narodowy Program Zwalczania Chorób Nowotworowych” zadania pn: „Doposażenie zakładów radioterapii”, finansowanego z części 46 – Zdrowie, działu 851 – Ochrona Zdrowia, rozdziału 85149 – Programy polityki zdrowotnej. Zamawiający zobowiązany jest do przekazania MZ rozliczenie stanowiące podstawę przekazania środków z uwierzytelnionymi kserokopiami oryginałów faktur VAT za zakupiony sprzęt wraz z kserokopią protokołu zdawczo-odbiorczego z dostawy i odbioru sprzętu w terminie do 30.11.2019 r. Zamawiający w celu realizacji umowy z MZ i skorzystania z przyznanego dofinansowania zmuszony jest do skorzystania z art. 43 ust. 2b pkt 2 Pzp, tj. skrócenia 35-dniowego terminu składania ofert w celu przeprowadzenia procedury przyspieszonej spowodowanej koniecznością pilnego rozstrzygnięcia postępowania.</P></ACCELERATED_PROC><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-23</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>08:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-11-21</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-09-23</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Centrum Onkologii – Instytut im. Marii Skłodowskiej-Curie Oddział w Gliwicach, ul. Wybrzeże Armii Krajowej 15, 44-100 Gliwice, POLSKA, Dział Zamówień Publicznych i Zaopatrzenia, Sala Narad, pok. 103 [Budynek Główny, parter]</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy: </P><P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P><P>2) spełniają warunku udziału w postępowaniu.</P><P>Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę/ów w przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23, art. 24 ust. 5 pkt 1, art. 24 ust. 5 pkt 8 ustawy Pzp.</P><P>2. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym oświadczenie na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia - zwanego „JEDZ” (informacje o podstawach wykluczenia o charakterze wyłącznie krajowym w zakresie część III JEDZ-a - art. 24 ust. 1 pkt 13 lit.a), art. 24 ust. 1 pkt. 14, art. 24 ust. 1 pkt 21, art. 24 ust. 1 pkt 22, art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp).</P><P>3. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Wykonawca jest zobowiązany do złożenia oświadczenia o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. Oświadczenie, Wykonawca przekazuje Zamawiającemu w terminie 3 dni od dnia Zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy.</P><P>4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>5) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczenia podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w spłat tych należności;</P><P>6) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego i zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P><P>7) oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłaceniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (t.j. Dz.U. 2019 poz. 1170 ze zm.);</P><P>8) dokumentów o których mowa w ogłoszeniu w pozostałych sekcjach.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes prawny w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Prawo zamówień publicznych, przysługują środki odwoławcze określone w ustawie z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych. </P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp. </P><P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp. </P><P>4. Odwołanie powinno wykazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określić żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające złożenie odwołania. </P><P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. </P><P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. </P><P>7. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w pkt. 6, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. </P><P>8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. </P><P>9. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 7 i 8 niniejszego rozdziału wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. </P><P>10. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż: </P><P>1) w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; </P><P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. </P><P>11. Szczegółowe zasady wnoszenia środków ochrony prawnej oraz postępowania toczonego wskutek ich wniesienia określa dział VI ustawy Prawo zamówień publicznych.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>