<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423731-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432303-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190926</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423731</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423731-2019:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"/><IA_URL_GENERAL>http://www.5mbal-sofia.com</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.5mbal-sofia.com/bg/profil-na-kupuvacha/obshchestveni-poruchki.html#proc/186</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="33694000">Diagnostic agents</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">50000.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190926 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>България</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Диагностични реактиви</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostika</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostiske midler</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostika</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Διαγνωστικές ουσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostic agents</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Medios de diagnóstico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Bulgaaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostilised ained</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostiset aineet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Bulgarie</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Agents diagnostiques</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostic agents</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Bugarska</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dijagnostička sredstva</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnosztikumok</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Agenti diagnostici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostiniai preparatai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Bulgārija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostiskie reaģenti</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Aġenti diagnostiċi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Bulgarije</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostische agentia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Bułgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Czynniki diagnostyczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Meios de diagnóstico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Agenţi diagnostici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostické činidlá</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Bolgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sredstva za diagnostiko</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diagnostiska medel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">„Пета МБАЛ — София“ ЕАД</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><OFFICIALNAME>„Peta MBAL — Sofiya“ EAD</OFFICIALNAME><NATIONALID>000689061</NATIONALID><ADDRESS>bul. „Gen. Nikolay Stoletov“ No. 67A</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1233</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Rositsa Kirilova i Valentin Slavkov</CONTACT_POINT><PHONE>+359 2-9268173</PHONE><E_MAIL>op_peta_mbal@abv.bg</E_MAIL><FAX>+359 2-8323054</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>http://www.5mbal-sofia.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.5mbal-sofia.com/bg/profil-na-kupuvacha/obshchestveni-poruchki.html#proc/186</URL_BUYER></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>„Пета МБАЛ — София“ ЕАД</OFFICIALNAME><NATIONALID>000689061</NATIONALID><ADDRESS>бул. „Ген. Николай Столетов“ № 67А</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1233</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Росица Кирилова и Валентин Славков</CONTACT_POINT><PHONE>+359 2-9268173</PHONE><E_MAIL>op_peta_mbal@abv.bg</E_MAIL><FAX>+359 2-8323054</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>http://www.5mbal-sofia.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.5mbal-sofia.com/bg/profil-na-kupuvacha/obshchestveni-poruchki.html#proc/186</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://www.5mbal-sofia.com/bg/profil-na-kupuvacha/obshchestveni-poruchki.html#proc/186</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>„Доставка на инвитро диагностични медицински изделия (диагностични консумативи и реактиви за лабораторни апарати) за микробиологична лаборатория и клинична патология“ за нуждите на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД“</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33694000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>„Доставка на инвитро диагностични медицински изделия (диагностични консумативи и реактиви за лабораторни апарати) за микробиологична лаборатория и клинична патология“ за нуждите на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД“.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">50000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33694000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="BG411"/><MAIN_SITE><P>Аптеката на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД, с адрес: гр. София, бул. „Ген. Николай Г. Столетов“ № 67А.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>„Доставка на инвитро диагностични медицински изделия (диагностични консумативи и реактиви за лабораторни апарати) за микробиологична лаборатория и клинична патология“ за нуждите на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">50000.00</VAL_OBJECT><DATE_END>2020-08-19</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Купувачът си запазва правото, при необходимост от продължаване на доставките, да удължи срока на сключения договор за изпълнение на поръчката. Условията, при които влиза в сила опцията, са следните:</P><P>1. Купувачът с отправяне на възлагателно писмо до продавача възлага изпълнението на поръчката за допълнителен срок;</P><P>2. Срокът на договора може да бъде удължен до 3 месеца;</P><P>3. Включването на клаузата.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Участниците в процедурата следва да отговарят на изискванията на чл. 77, ал. 1 или ал. 2 от Закона за медицинските изделия (ЗМИ) и да притежават разрешение за търговия на едро с медицински изделия от ИАЛ или друг документ, удостоверяващ правото им да търгуват с медицински изделия, издаден от компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен са длъжни да предоставят информацията или да са производители, установени на територията на Република БЪЛГАРИЯ.</P><P>Производителите, установени на територията на Република БЪЛГАРИЯ, могат да извършват търговски сделки с произведените от тях изделия без този документ, на основание чл. 77, ал. 2 от ЗМИ.</P><P>1.1. За доказване на професионалната годност участникът предоставя (декларира) в част IV., буква „А“ от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 1.1, съобразно националните база данни, в която се съдържат декларираните обстоятелства, или компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, са длъжни да предоставят информацията.</P><P>В случай, че съответният документ е на разположение в електронен формат, следва да бъде посочен и уеб адрес, орган или служба, издаващи документа и точно позоваване на документа.</P><P>Възложителят може по всяко време да изиска от участниците представяне на документите, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация, съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P><P>Участникът, определен за изпълнител, представя преди сключване на договора документите, чрез които се доказва съответствието му с поставените от възложителя критерии за подбор, отнасящи се до годността (правоспособността) за упражняване на професионална дейност, съгласно чл. 67, ал. 6 във вр. чл. 60, ал. 1 от ЗОП.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Няма икономически и финансови изисквания към участниците.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Няма икономически и финансови изисквания към участниците.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. Участникът трябва да има опит за изпълнение на поръчката. През последните 3 години, считано от датата, на подаване на офертата, да е изпълнил поне 1 (една) доставка с предмет и обем, идентичен или сходен с тази на поръчката.</P><P>* Под дейност, сходна с предмета на поръчката, следва да се разбира доставка на диагностични медицински изделия.</P><P>* Под обем, идентичен или сходен с този на поръчката, следва да се разбира доставка с обем сходен с оферираните от участникът номенклатури — диагностични медицински изделия от техническата спецификация на настоящата поръчка.</P><P>2. Участниците трябва да прилагат система за управление на качеството, съответстваща на стандарт ЕN ISO 9001 или еквивалент, с обхват: доставка на медицински изделия (диагностични медицински изделия). Сертификатът трябва да е валиден и да е издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган за акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P><P>Когато участникът не е имал достъп до такъв сертификат или е нямал възможност да го получи в съответните срокове по независещи от него причини, той може да представи други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на система за управление на качеството. В тези случаи участникът трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P><P>Участникът, определен за изпълнител, трябва да има валиден сертификат през целия срок на изпълнение на договора, а когато е приложимо да прилага еквивалентните мерки.</P><P>3. Участниците, притежаващи складови бази на територията на РБ, следва да притежават или разполагат с транспортни средства, осигуряващи правилното съхранение на медицинските изделия при разпространението и транспортирането им, в съответствие с изискванията на чл. 78, ал. 2 от ЗМИ.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>1.1. Участникът предоставя (декларира) списък на доставките, идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка, изпълнени през последните 3 години от датата на подаване на офертата. Списъкът следва да съдържа стойността, датата, на която е приключило изпълнението и получателите.</P><P>При подаване на офертата списъкът се представя чрез попълване на информацията в част ІV, б. „В“, т.1б на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P><P>Възложителят може по всяко време да изиска от участниците представяне на документите, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация, съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P><P>2.1. Участникът следва да представи (декларира) информация за сертификата в част IV., буква „Г“ от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P><P>3.1. Участникът следва да представи (декларира) в част IV., буква „В“, т. 9 от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 3.3. за складова база и транспортни средства, осигуряващи правилното съхранение на медицински изделия при разпространението и транспортирането им, а също така създаващи възможност при необходимост съответните медицински изделия да бъдат доставени до „Пета МБАЛ — София“ ЕАД в срок.</P><P>Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-26</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="BG"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-09-27</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Сградата на „Пета МБАЛ — София“ ЕАД, 1-ви етаж, административен блок, малка зала, с адрес: гр. София 1233, бул. „Ген. Н. Столетов“ № 67А.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Предметът на поръчката включва периодична доставка на 103 бр. диагностични консумативи.</P><P>Неоферирането на всички номенклатури, където се изисква комплексност (сума група), е основание за отстраняване от участие на офертата на участника за съответните номенклатури от техническата спецификация.</P><P>Предложените реактиви и консумативи следва напълно да отговарят на тех. спец., както и на съответните технически изисквания, съгласно представени сертификати и др. придружаващи доставката документи, удостоверяващи това.</P><P>2. Доставяните мед. изд. следва да отговарят на нормативно установените изисквания за качество по европейските стандарти, да са опаковани, със съответната маркировка за производител и партидни номера. Маркировката следва да е на всеки кашон, съответно — на всяка опаковка.</P><P>3. Количествата се определят от възложителя по периодични заявки, съобразно конкретните нужди.</P><P>4. Към датата на доставката, остатъчният срок на годност на доставените стоки следва да бъде не по-малък от 75 % от обявения от производителя върху опаковката към датата на доставката.</P><P>Това обстоятелство се декларира в техническото предложение (Прил. № 3).</P><P>5. Доставянето на медицинските изделия трябва да се извърши в срок до 72 ч. за регулярните доставки, а при спешност до 1 ч. след получаване на писмена заявка от възложителя. Тези срокове ще са посочени в договора.</P><P>6. Участниците трябва да осигурят необходимите количества на оферираните продукти за целия срок на договора.</P><P>Това обстоятелство се декларира с декларация (свободен текс).</P><P>7. Реактивите и консумативи следва да са опаковани по начин, който да ги запазва от всякакви повреди, дължащи се на атмосферни условия и транспорт (опаковката следва да не бъде похабена, разкъсана, зацапана или с всякакви други видими белези, които не позволяват разчитане на данните и информацията върху опаковките).</P><P>8. Продуктите, показали отклонения от стандартите и дефекти по време на приложението им в рамките на годност, се подменят от изпълнителя с редовни такива, като за целта се изготвя двустранен протокол.</P><P>9. Участниците трябва да имат подробни проспекти на български език с пълни техн. показатели и параметри на предлаганите продукти и указания за употреба, когато е приложимо.</P><P>10. За медицинските консумативи, представляващи мед. изделия, участникът следва да представи Декларация за съответствие, издадена от производителя и/или „СЕ“ сертификат, според изискванията на Директива 93/42 на EC и ЗМИ и да са придружени с инструкция за употреба, с изключение на изделията, за които това не е предвидено в ЗМИ.</P><P>11. Участниците трябва да представят каталози, брошури, протоколи, техническа информация и др. документи, доказващи декларираното съответствие, както и оригинал или заверено от участника копие на превод на български език в частта на оферираното. Да е посочен конкретен модел (каталожен номер), от който да е видно съответствието на предлаганите медицински консумативи с изискванията на възложителя, заложени в техническата спецификация.</P><P>В каталога/брошурата и др., участникът следва да отбележи и номера на номенклатурата, който да съответства на номера на номенклатурата от техническата спецификация, за която се отнася. В каталога не трябва да има посочени цени!</P><P>При поискване от комисията, участниците следва да представят мостри, които да отговарят на предложените лабораторни консумативи, химикали и реактиви за всички номенклатури, включени в тех. спец., за която/които участват. Мострите се предоставят с приемо-предавателен протокол, подредени и номерирани съгласно поредността им в тех. спец.</P><P>Участник, който не представи исканите мостри се отстранява от участие в процедурата за съответните артикули.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME><ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><PHONE>+359 29884070</PHONE><E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL><FAX>+359 29807315</FAX><URL>http://www.cpc.bg</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП — в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>