<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="423720-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432309-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191011</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-423720</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:423720-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.gitd.gov.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://gitd.ezamawiajacy.pl/pn/gitd/demand/notice/public/current/list?USER_MENU_HOVER=currentNoticeList</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="32420000">Network equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48210000">Networking software package</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356300">Technical support services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191011 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="3">Mixed</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01B02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Мрежово оборудване</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Síťová zařízení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Netudstyr</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Netzausrüstung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Εξοπλισμός δικτύου</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Network equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipo de red</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Võrguseadmed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Verkkolaitteisto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Matériel de réseau</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Network equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mrežna oprema</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hálózati berendezések</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apparecchiature di rete</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tinklo įranga</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tīkla iekārtas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apparat tan-network</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Netwerkuitrusting</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Urządzenia sieciowe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Equipamento de rede</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Echipament de reţea</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sieťové zariadenia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Oprema za omrežje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nätutrustning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa - Główny Inspektorat Transportu Drogowego</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Skarb Państwa - Główny Inspektorat Transportu Drogowego</OFFICIALNAME><ADDRESS>Al. Jerozolimskie 94</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-807</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Anna Jurczak</CONTACT_POINT><PHONE>+48 220-46-31</PHONE><E_MAIL>zamowieniapubliczne@gitd.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 220-48-99</FAX><n2016:NUTS CODE="PL"/><URL_GENERAL>www.gitd.gov.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://gitd.ezamawiajacy.pl/pn/gitd/demand/notice/public/current/list?USER_MENU_HOVER=currentNoticeList</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://gitd.ezamawiajacy.pl/pn/gitd/demand/notice/public/current/list?USER_MENU_HOVER=currentNoticeList</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Zakup sprzętu sieciowego wraz z zakupem odnowienia licencji bezpieczeństwa i wsparcia technicznego producenta dla urządzeń sprzętu sieciowego</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>BDG.ZPB.072.9.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32420000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest zakup sprzętu sieciowego wraz z zakupem odnowienia licencji bezpieczeństwa i wsparcia technicznego producenta dla urządzeń sprzętu sieciowego w podziale na pięć (5) części zamówienia.</P><P>Część I przedmiotu zamówienia: Dostawa 20 sztuk urządzeń UTM Typ 1 oraz 6 sztuk urządzeń UTM Typ 2</P><P>Część II przedmiotu zamówienia: Dostawa 2 sztuk urządzeń antyspamowych</P><P>Część III przedmiotu zamówienia: Dostawa centralnego systemu zarządzania urządzeniami sieciowymi</P><P>Część IV przedmiotu zamówienia: Zakres podstawowy: Dostawa 6 sztuk zarządzalnych przełączników sieciowych; Prawo opcji: 9 sztuk zarządzalnych przełączników sieciowych</P><P>Część V przedmiotu zamówienia: Odnowienie subskrypcji funkcji bezpieczeństwa i wsparcia technicznego</P></SHORT_DESCR><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Dostawa 20 sztuk urządzeń UTM Typ 1 oraz 6 sztuk urządzeń UTM Typ 2</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32420000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa 20 sztuk urządzeń UTM Typ 1 oraz 6 sztuk urządzeń UTM Typ 2</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="DAY">28</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin realizacji przedmiotu zamówienia do 28 dni od daty podpisania umowy. Wykonawca będzie zobowiązany do realizacji zamówienia w terminie zadeklarowanym przez Wykonawcę w formularzu oferta (Formularz OF.0.)</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Dostawa 2 sztuk urządzeń antyspamowych</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32420000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa 2 sztuk urządzeń antyspamowych</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="DAY">28</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin realizacji przedmiotu zamówienia do 28 dni od daty podpisania umowy. Wykonawca będzie zobowiązany do realizacji zamówienia w terminie zadeklarowanym przez Wykonawcę w formularzu oferta (Formularz OF.0.)</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="3"><TITLE><P>Dostawa centralnego systemu zarządzania urządzeniami sieciowymi</P></TITLE><LOT_NO>3</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48210000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356300"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa centralnego systemu zarządzania urządzeniami sieciowymi</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="DAY">28</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin realizacji przedmiotu zamówienia do 28 dni od daty podpisania umowy. Wykonawca będzie zobowiązany do realizacji zamówienia w terminie zadeklarowanym przez Wykonawcę w formularzu oferta (Formularz OF.0.)</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="4"><TITLE><P>Dostawa zarządzalnych przełączników sieciowych</P></TITLE><LOT_NO>4</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32420000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa zarządzalnych przełączników sieciowych: zakres podstawowy: dostawa 6 sztuk zarządzalnych przełączników sieciowych; prawo opcji: 9 sztuk zarządzalnych przełączników sieciowych</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>1. Zamawiający zgodnie z zapisem art. 34 ust. 5 ustawy Pzp przewiduje możliwość zastosowania prawa opcji. Prawem opcji jest możliwość zakupu dodatkowo maksymalnie 9 sztuk zarządzalnych przełączników sieciowych na pisemne żądanie Zamawiającego.</P><P>2. Zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji w przypadku zwiększenia potrzeb Zamawiającego. Zamawiający oświadcza, iż z prawa opcji skorzysta nie później niż na 30 dni przed zakończeniem Umowy.</P><P>3. Prawo opcji jest uprawnieniem Zamawiającego, z którego może, ale nie musi skorzystać w ramach realizacji umowy. W przypadku nieskorzystania przez Zamawiającego z prawa opcji Wykonawcy nie przysługuje żadne roszczenie z tego tytułu. Warunkiem uruchomienia prawa opcji jest złożenie przez Zamawiającego pisemnego żądania (oświadczenia woli) w przedmiocie skorzystania z prawa opcji w określonym przez niego zakresie.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin realizacji przedmiotu zamówienia wynosi 6 miesięcy, z zastrzeżeniem, iż zamówienie w ramach zakresu podstawowego zostanie zrealizowane do 28 dni od daty podpisania umowy. Wykonawca będzie zobowiązany do realizacji zamówienia w zakresie podstawowym w terminie zadeklarowanym przez Wykonawcę w formularzu oferta (Formularz OF.0.)</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="5"><TITLE><P>Odnowienie subskrypcji funkcji bezpieczeństwa i wsparcia technicznego</P></TITLE><LOT_NO>5</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48210000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356300"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest odnowienie subskrypcji funkcji bezpieczeństwa i wsparcia technicznego.</P><P>1. Część V przedmiotu zamówienia jest realizowana m.in. w ramach projektu pn.: „Utworzenie Krajowego Rejestru Elektronicznego Przedsiębiorców Transportu Drogowego” współfinansowanego ze środków Unii Europejskiej w ramach Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, oś priorytetowa nr 2 „E-administracja i otwarty rząd” Działanie nr 2.1 „Wysoka dostępność i jakość e-usług publicznych”.</P><P>2. Wykonawca oznakuje wytworzoną przez siebie dokumentację zgodnie z zasadami realizacji projektów współfinansowanych ze środków unijnych, określonymi w szczególności w "Wytycznych w zakresie informacji i promocji programów operacyjnych polityki spójności na lata 2014-2020", "Księdze identyfikacji wizualnej znaku marki Fundusze Europejskie i znaków programów polityki spójności na lata 2014-2020 - dla umów podpisanych od 1 stycznia 2018 r." oraz "Podręczniku wnioskodawcy i beneficjenta programów polityki spójności 2014-2020 w zakresie informacji i promocji", których aktualne wersje dostępne są na bieżąco na Portalu Funduszy Europejskich (www.funduszeeuropejskie.gov.pl), oraz w porozumieniu z osobą wyznaczoną przez Zamawiającego.</P><P>TERMIN REALIZACJI:</P><P>1. Wykonawca dostarczy dokumenty potwierdzające przedłużenie subskrypcji i wsparcia dla urządzeń wskazanych w OPZ (załącznik nr 1 do SIWZ) pkt 5.1. ppkt 2)-6) nie wcześniej niż 5 grudnia 2019 roku i nie później niż 15 grudnia 2019 roku.</P><P>2. Wykonawca dostarczy dokumenty potwierdzające przedłużenie subskrypcji i wsparcia dla urządzeń wskazanych w OPZ (załącznik nr 1 do SIWZ) pkt 5.1. ppkt 1) oraz 7)-10) w ciągu 7 dni kalendarzowych od dnia podpisania umowy.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_END>2019-12-15</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>Porozumienie nr POPC.02.01.00-00-0090/18-00 Projekt pn.: „Utworzenie Krajowego Rejestru Elektronicznego Przedsiębiorców Transportu Drogowego” współfinansowanego ze środków Unii Europejskiej w ramach Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, oś priorytetowa nr 2 „E-administracja i otwarty rząd” Działanie nr 2.1 „Wysoka dostępność i jakość e-usług publicznych"</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Warunek dotyczący zdolności do prowadzenia działalności zawodowej - nie dotyczy.</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy niepodlegający wykluczeniu z postępowania na podstawie przepisów art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1-4, 7 i 8 ustawy Pzp oraz spełniający warunki udziału w postępowaniu.</P><P>2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia oraz w przypadku, gdy Wykonawca polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, żaden z Wykonawców i żaden z tych podmiotów trzecich nie może podlegać wykluczeniu na podstawie przepisów art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1-4, 7 i 8 ustawy Pzp.</P><P>3. W celu wstępnego potwierdzenia niepodlegania wykluczeniu z postępowania oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany jest do złożenia aktualnego na dzień składania ofert oświadczenia własnego złożonego w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia. JEDZ należy złożyć wraz z ofertą w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym wystawionym przez dostawcę kwalifikowanej usługi zaufania, będącego podmiotem świadczącym usługi certyfikacyjne. Zamawiający wskazuje, że w JEDZ w Części IV „Kryteria kwalifikacji” wykonawca może ograniczyć się do wypełnienia sekcji alfa - „OGÓLNE OŚWIADCZENIE DOTYCZĄCE WSZYSTKICH KRYTERIÓW KWALIFIKACJI” poprzez ogólne potwierdzenie, że spełnia wszystkie postawione warunki udziału w postępowaniu i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV JEDZ.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Warunek dotyczący sytuacji ekonomicznej i finansowej - nie dotyczy.</P><P>1.W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do grupy kapitałowej z innymi wykonawcami, którzy w tym postępowaniu złożyli odrębne oferty.</P><P>2.W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu, Zamawiający na podstawie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia nw. dokumentów i oświadczeń:</P><P>2.1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2.2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>2.3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>2.4. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>2.5. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>2.6. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>2.7. oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy Pzp;</P><P>2.8. oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2019 r. poz. 1170 ze zm.).</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>3. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w punkcie 2:</P><P>3.1. Pkt 2.1. - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp;</P><P>3.2. Pkt 2.2.- 2.4. - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>3.3. Dokumenty, o których mowa w punkcie 3.1. i 3.2. lit. b), powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa 3.2. lit. a), powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>3.4. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w 3.1.-3.2, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienie pkt 3.3. stosuje się.</P><P>3.5. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 2.1., składa dokument, o którym mowa w pkt 3.1., w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienie pkt 3.3. stosuje się.</P><P>4. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, dokumenty wskazane w pkt 2 składa każdy z tych Wykonawców.</P><P>5. W przypadku polegania przez Wykonawcę na zdolnościach innych podmiotów dokumenty wskazane w pkt 2 winny być złożone również w odniesieniu do tych podmiotów.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy spełniający warunki, o których mowa w art. 22 ust. 1 b ustawy Pzp, dotyczące zdolności zawodowej:</P><P>1.1. Wykonawca spełni powyższy warunek, jeżeli w zakresie potencjału kadrowego (dotyczy części I, II i III przedmiotu zamówienia): wykaże, że dysponuje niżej wymienionymi osobami, które zostaną skierowane przez niego do świadczenia usług objętych niniejszym zamówieniem: dotyczy części I przedmiotu zamówienia: Inżynier – 2 osoby: posiada co najmniej 3 letnie doświadczenie w konfiguracji urządzeń klasy UTM – wykazane przez każdą osobę wskazaną przez Wykonawcę na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu; posiada kompetencje w zarządzaniu urządzeniami klasy UTM potwierdzone certyfikatem wystawionym przez producenta zaoferowanego sprzętu – certyfikat wystawiony dla każdej osoby wskazanej przez Wykonawcę na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu. dotyczy części II przedmiotu zamówienia: Inżynier – 2 osoby: posiada co najmniej 3 letnie doświadczenie w konfiguracji urządzeń antyspamowych - wykazane przez każdą osobę wskazaną przez Wykonawcę na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu; posiada kompetencje w zarządzaniu urządzeniami antyspamowymi potwierdzone certyfikatem wystawionym przez producenta zaoferowanego sprzętu – certyfikat wystawiony dla każdej osoby wskazanej przez Wykonawcę na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu. dotyczy części III przedmiotu zamówienia: Inżynier – 2 osoby: posiada co najmniej 3 letnie doświadczenie w konfiguracji systemów centralnego zarządzania urządzeniami sieciowymi - wykazane przez każdą osobę wskazaną przez Wykonawcę na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu; posiada kompetencje w zarządzaniu systemem centralnego zarządzania urządzeniami sieciowymi potwierdzone certyfikatem wystawionym przez producenta zaoferowanego systemu – certyfikat wystawiony dla każdej osoby wskazanej przez Wykonawcę na potwierdzenie spełniania warunku udziału w postępowaniu.</P><P>1.2. Wykonawca spełni powyższy warunek, jeżeli w zakresie wiedzy i doświadczenia (dotyczy części I przedmiotu zamówienia): Wykonawca spełni powyższy warunek, jeżeli wykaże się wykonaniem, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywaniem, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, co najmniej dwóch (2) zamówień, o wartości co najmniej 200 tysięcy złotych brutto każde, których przedmiotem było dostarczenie i wdrożenie urządzeń klasy UTM.</P><P>2. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, warunek udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1 powyżej, zostanie spełniony jeżeli co najmniej jeden Wykonawca wykaże spełnienie tego warunku.</P><P>3. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>4. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający na podstawie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia nw. dokumentów i oświadczeń:</P><P>W zakresie warunku dot. zdolności zawodowej (dotyczy części I przedmiotu zamówienia): wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. Wykaz należy sporządzić zgodnie ze wzorem określonym Formularzem DP.2.;(dotyczy części I, II i III przedmiotu zamówienia):wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (sporządzonego wg wzoru stanowiącego Formularz DP.7.).</P><P>5. W przypadku, gdy warunki udziału w postępowaniu odnoszą się do kwot podanych w złotych polskich (PLN), a Wykonawca wykazując spełnienie warunków udziału w postępowaniu wskaże kwoty w innej walucie niż złoty polski, dla potrzeb oceny spełniania warunku udziału w postępowaniu kwoty te zostaną przez Zamawiającego przeliczone na złoty polski po średnim kursie NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeśli w dniu publikacji tego ogłoszenia o zamówieniu nie zostanie opublikowana tabela średnich kursów NBP, zastosowany zostanie kurs z ostatniej tabeli kursów średnich opublikowanej przed dniem publikacji ogłoszenia o zamówieniu.</P><P>6. W przypadku wskazania przez Wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, Zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez Wykonawcę oświadczenia lub dokumenty. W przypadku wskazania przez Wykonawcę oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu, które znajdują się w posiadaniu Zamawiającego, w szczególności oświadczeń lub dokumentów przechowywanych przez Zamawiającego zgodnie z art. 97 ust. 1 ustawy Pzp, Zamawiający w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 i 3 ustawy Pzp, korzysta z posiadanych oświadczeń lub dokumentów, o ile są one aktualne.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, zobowiązany będzie do ustanowienia na rzecz Zamawiającego, zabezpieczenia należytego wykonania Umowy i wniesienia zabezpieczenia najpóźniej przy podpisaniu umowy, na kwotę stanowiącą 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie (dotyczy wszystkich części zamówienia)</P><P>2. Podwykonawcy</P><P>2.1. Zamawiający dopuszcza udział podwykonawców przy realizacji zamówienia.</P><P>2.2. W przypadku udziału podwykonawców przy realizacji zamówienia, Zamawiający, zgodnie z art. 36b ustawy Pzp, żąda wskazania przez Wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i podania przez Wykonawcę firm podwykonawców (o ile są znane).</P><P>2.3. Powierzenie wykonania części zamówienia podwykonawcom nie zwalnia Wykonawcy z odpowiedzialności za należyte wykonanie zamówienia.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-11</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-09</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>13:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert nastąpi za pośrednictwem Platformy Zakupowej w siedzibie Zamawiającego: GITD, Al. Jerozolimskie 94, 00-807 Warszawa, pokój 6.19.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości:</P><P>a. w zakresie części I przedmiotu zamówienia: 6 700 PLN,</P><P>b. w zakresie części II przedmiotu zamówienia: 1 600 PLN,</P><P>c. w zakresie części III przedmiotu zamówienia: 900 PLN</P><P>d. w zakresie części IV przedmiotu zamówienia: 6 300 PLN</P><P>e. w zakresie części V przedmiotu zamówienia: 22 200 PLN.</P><P>Wadium wnoszone w innej formie niż pieniężna musi być sporządzone i złożone w oryginale w formie dokumentu elektronicznego, podpisanego kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez wystawcę (gwaranta). Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą</P><P>2. Termin związania ofertą wynosi 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert (art. 85 ust. 5 ustawy Pzp).</P><P>3. Zamawiający informuje, że zgodnie z treścią art. 15 ust. 6 ustawy z dnia 11 marca 2004 r. o podatku od towarów i usług (Dz. U. z 2018 r. poz. 2174 ze zm.), nie uznaje się za podatnika organów władzy publicznej oraz urzędów obsługujących te organy w zakresie realizowanych zadań nałożonych odrębnymi przepisami prawa, dla realizacji których zostały one powołane, z wyłączeniem czynności wykonywanych na podstawie zawartych umów. W związku z powyższym Zamawiający nie posiada statusu podatnika podatku VAT. Wykonawca w złożonej ofercie doliczy do ceny netto podatek VAT wg obowiązującej stawki i będzie zobowiązany do jego rozliczenia.</P><P>4. Zamawiający zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>5. Ofertę stanowi wypełniony formularz „Oferta” (Formularz OF.0.) wraz z formularzem cenowym (odpowiednio Formularz OF.1. i/lub OF.2. i/lub OF.3. i/lub OF.4. i/lub OF.5.), oraz dokumenty wymienione w Warunkach szczególnych SIWZ. Wraz z ofertą powinny być złożone: JEDZ; pisemne zobowiązanie innego podmiotu, w przypadku, w którym Wykonawca polega na jego zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej wraz z dokumentami potwierdzającymi te okoliczności; pełnomocnictwo do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia; pełnomocnictwo do podpisania oferty; dowód wniesienia wadium, jeżeli wadium jest wymagane zgodnie z postanowieniami Warunków szczególnych SIWZ. W przypadku, gdy wymagane wadium wnoszone jest w innej formie niż pieniądz, Wykonawca powinien złożyć wraz z ofertą oryginał gwarancji lub poręczenia podpisany przez wystawcę (gwaranta) kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>6. Oferta, oświadczenia i dokumenty, dla których Zamawiający określił wzory (formularze) powinny być sporządzone zgodnie z tymi wzorami, co do treści oraz opisu kolumn i wierszy.</P><P>7. Zamawiający nie przewiduje przeprowadzenia zebrania przed ofertowego z Wykonawcami.</P><P>8. Zamawiający nie przewiduje przeprowadzenia aukcji elektronicznej.</P><P>9. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielania zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy Pzp.</P><P>10. Zamawiający nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu, za wyjątkiem zaistnienia sytuacji, o której mowa w art. 93 ust. 4 ww. ustawy Pzp.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@odwolania.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w niniejszym postępowaniu lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej przysługują również organizacjom zrzeszającym wykonawców, wpisanym na listę organizacji uprawnionych do wnoszenia środków ochrony prawnej, prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych pod warunkiem, że dotyczą ogłoszenia o zamówieniu lub specyfikacji istotnych warunków zamówienia.Przysługujące wykonawcom i innym podmiotom środki ochrony prawnej zależne są od wartości zamówienia. Z uwagi na wartość zamówienia równą lub przekraczającą kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp: 1) odwołanie przysługuje od wszystkich niezgodnych z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętych w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp; 2) odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeśli została przesłana drogą elektroniczną albo w terminie 15 dni, jeśli została przesłana w inny sposób; 3)odwołanie dotyczące treści ogłoszenia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, a postanowień SIWZ - w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej, a w przypadku, gdy SIWZ jest przekazywana Wykonawcom – od dnia jej przekazania; 4) odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 2) i 3) wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia; 5) jeżeli Zamawiający - mimo takiego obowiązku – nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż: a) w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w DUUE ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej (KIO) w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu. Odwołanie powinno: 1) wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp; 2) określać żądanie odwołującego; 3) zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. Odwołanie podlega rozpoznaniu, jeżeli: 1) nie zawiera braków formalnych z zastrzeżeniem art. 187 ust. 3 i 4 ustawy Pzp; 2) uiszczono wpis. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia drogą elektroniczną. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania od Zamawiającego kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Wykonawcy stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeśli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron. Zgłoszenie przystąpienia do postępowania odwoławczego Wykonawca doręcza Prezesowi KIO w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a kopię przesyła się Zamawiającemu oraz Wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@odwolania.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>