<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424274-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434385-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191011</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424274</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424274-2019:TEXT:HU:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>HU</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="HU"/><IA_URL_GENERAL>http://honvedelmibeszerzes.kormany.hu</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000367802019/reszletek</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="50230000">Repair, maintenance and associated services related to roads and other equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU">MAGYARORSZÁG</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191011 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Унгapия</TI_CY><TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по ремонт, поддържане на други транспортни съоръжения и свързаните с тях услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Opravy a údržba silnic a dalších zařízení a související služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende veje og andet udstyr</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste in Verbindung mit Straßen und anderen Einrichtungen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες επισκευής, συντήρησης και συναφείς υπηρεσίες για οδούς και λοιπό εξοπλισμό</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Hungary</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Repair, maintenance and associated services related to roads and other equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Hungría</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados relacionados con carreteras y otros equipos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Ungari</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teede ja muude seadmete remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Unkari</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teiden ja niihin liittyvien laitteiden korjaus, kunnossapito ja muut palvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Hongrie</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de réparation, d'entretien et services connexes relatifs au transport routier et à d'autres équipements</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ungáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Repair, maintenance and associated services related to roads and other equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Mađarska</TI_CY><TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge vezane za ceste i druge pogone</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Magyarország</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Közúti és egyéb járművek javítása, karbantartása és kapcsolódó szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Ungheria</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Riparazione, manutenzione e servizi affini connessi alle strade ed altre attrezzature</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vengrija</TI_CY><TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Remonto, priežiūros ir panašios paslaugos, susijusios su keliais ir kitais įrenginiais</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Ungārija</TI_CY><TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Remonta, tehniskās apkopes un saistītie pakalpojumi attiecībā uz ceļiem un citām iekārtām</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Ungerija</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tiswija, manutenzjoni u servizzi assoċċjati relatati mat-toroq, u apparat ieħor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Hongarije</TI_CY><TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten voor wegen en andere uitrusting</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Węgry</TI_CY><TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji i podobne usługi osprzętu dróg i innego sprzętu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Hungria</TI_CY><TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de reparação e manutenção e serviços conexos relacionados com estradas e outros equipamentos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Ungaria</TI_CY><TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de reparare şi de întreţinere şi servicii conexe pentru transportul rutier şi pentru alte echipamente</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Opravy, údržba a súvisiace služby týkajúce sa ciest a iných zariadení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Madžarska</TI_CY><TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve popravila, vzdrževanja in pripadajoče storitve, povezane s cestnim prevozom in drugo opremo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Ungern</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster avseende vägar och annan utrustning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="HU">Honvédelmi Minisztérium Védelemgazdasági Hivatal</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Honvédelmi Minisztérium Védelemgazdasági Hivatal</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_35246750</NATIONALID><ADDRESS>Lehel utca 35–37.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1135</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><CONTACT_POINT>Fodor Péter vezérőrnagy</CONTACT_POINT><PHONE>+36 14338015</PHONE><E_MAIL>beszerzes@hm.gov.hu</E_MAIL><FAX>+36 14338007</FAX><n2016:NUTS CODE="HU110"/><URL_GENERAL>http://honvedelmibeszerzes.kormany.hu</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://honvedelmibeszerzes.kormany.hu</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000367802019/reszletek</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000367802019/reszletek</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Komatsu típusú műszaki földmunkagépek javítása</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EKR000367802019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50230000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Vállalkozási szerződés „Közepes és kis teljesítményű univerzális műszaki földmunkagépek kötelezően előírt technikai kiszolgálása, javítása (2020–2022)</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50230000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="HU"/><MAIN_SITE><P>A vállalkozó telephelye, üzemeltető katonai szervezetek objektumai, gyakorlatok helyszínei. További helyszínek a vállalkozási szerződés szerint.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>A közbeszerzés tárgya, mennyisége:</P><P>Komatsu típusú közepes és kis teljesítményű univerzális műszaki földmunkagépek kötelezően előírt technikai kiszolgálása, javítása 2020-2022. Típusok: Komatsu SK-714; SK-714-5; Komatsu W93R-2; Komatsu WB-97S-2.</P><P>Az MH készletében lévő közepes és kis teljesítményű univerzális műszaki földmunkagépek kötelezően előírt technikai kiszolgálása és szükség szerinti javítása egyedi igénybejelentés alapján, MAGYARORSZÁG területén az üzemeltető alakulatok telephelyein, gyakorlatok helyszínein, illetve a vállalkozó telephelyén.</P><P>Rendelkezésre álló keretösszeg:</P><P>Összesen: nettó 70 866 141 Ft</P><P>Tervezett évenkénti felhasználás:</P><P>2020. év Nettó 23 622 047 Ft,</P><P>2021. év Nettó 23 622 047 Ft,</P><P>2022. év Nettó 23 622 047 Ft</P><P>Az Ajánlatkérő (továbbiakban: AK) a rendelkezésre álló keretösszeg 70 %-nak kitöltésére vállal kötelezettséget. A megrendelésre kerülő tényleges mennyiség a tárgyidőszak során konkrétan jelentkező javítási igényektől függ.</P><P>A részletes műszaki követelményeket a KKD tartalmazza.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Az ajánlati felhívás III:1.3) pont M3) alpontjában megjelölt autószerelő vagy mezőgazdasági gépszerelő többlettapasztalata</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>2</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>8</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2023-05-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>A II.2.7) pontban megadott kezdés időpontja tervezett időpont, a közbeszerzési eljárás befejezésének időpontja határozza meg a szerződéskötés időpontját</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, aki a Kbt. 62.§ (1)-(2) bekezdésben meghatározott kizáró okok hatálya alatt áll. Öntisztázás: Ajánlatkérő hivatkozik a Kbt. 64.§ (1)-(2) bekezdéseire. Igazolás: A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (továbbiakban: Kr.1) 1. § (1) bekezdése alapján az Ajánlattevőnek az ajánlatában a Korm.r. II. Fejezetének megfelelően, az egységes európai közbeszerzési dokumentum (ESPD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62.§ (1) és (2) bekezdésének hatálya alá. Közös ajánlattétel esetén a közös ajánlattevők mindegyikének, továbbá az alkalmasság igazolásában résztvevő szervezeteknek is külön ESPD-t kell benyújtaniuk. Az Ajánlatkérő által a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdése alapján a kizáró okokra vonatkozó igazolások benyújtására felhívott gazdasági szereplőnek a Kr.1 8., 10. és 12-16. § szerint kell igazolnia, hogy nem tartozik az eljárásban előírt kizáró okok hatálya alá.</P><P>A Kbt. 62 § (1) bekezdés k) pont kb) alpontja tekintetében az ajánlattevőnek arra vonatkozóan kell nyilatkoznia, hogy a pénzmosás és a terrorizmus finanszírozása megelőzéséről és megakadályozásáról szóló 2017. évi LIII. törvény 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti tényleges tulajdonosa van-e és amennyiben van, akkor valamennyi tényleges tulajdonos nevének és állandó lakóhelyének bemutatását tartalmazó nyilatkozatot szükséges benyújtani. Ha a gazdasági szereplőnek nincs a pénzmosásról szóló törvény 2017. évi LIII. törvény 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti tényleges tulajdonosa, úgy erre vonatkozó nyilatkozatot szükséges csatolni.</P><P>A Kr.1 1.§ (5) bekezdése alapján, a nem MAGYARORSZÁGon letelepedett gazdasági szereplő esetén az Ajánlatkérő az igazolások hitelességét a VI. Fejezetnek megfelelően ellenőrzi. A Kbt. 67.§ (4) bekezdés alapján az ajánlatban be kell nyújtani az Ajánlattevő arra vonatkozó nyilatkozatát, hogy nem vesz igénybe a szerződés teljesítéséhez a Kbt. 62.§ (1)-(2) bekezdése szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. A Kbt. 74. § (1) bekezdés b) pont alapján az ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt az ajánlattevőt, alvállalkozót, vagy az alkalmasság igazolásában résztvevő szervezetet, aki részéről a kizáró ok az eljárás során következett be. A Kr. 13. § alapján ajánlattevő köteles ajánlatához csatolni a folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetében a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást. A kizáró okokra vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Az ajánlatkérő – ellenkező bizonyításig – az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi. Ajánlatkérő felhívja Ajánlattevő figyelmét a Kbt. 69. § (11a) bekezdésében foglaltakra. (A kizáró okok fenn nem állása igazolásának körében nem kérhető a gazdasági szereplőtől olyan igazolás benyújtása, amelyet ugyanazon ajánlatkérő részére a gazdasági szereplő korábbi közbeszerzési eljárásban az EKR-ben elektronikus úton már benyújtott. Ebben az esetben a gazdasági szereplő nyilatkozik arról, hogy mely korábbi eljárásban benyújtott igazolást kéri figyelembe venni a bírálat során) Az EKR-ben elektronikus űrlap benyújtásával teendő nyilatkozatokat a közös ajánlattevők képviseletében az ajánlatot benyújtó gazdasági szereplő teszi meg.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>P1) Ajánlattevő - figyelemmel a Kbt. 65.§ (1) bekezdés a) pontjára - a Kr.1 19.§ (1) bekezdés a) pontja szerint rendelkezzen valamennyi számlavezető pénzügyi intézményétől származó igazolással az alábbi tartalommal:</P><P>— a pénzügyi intézmény által ajánlattevő számára vezetett számla(k) pénzforgalmi jelölőszáma(i),</P><P>— mióta vezeti az Ajánlattevő számláját,</P><P>— számláján az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított egy éven (12 hónapon) belül volt-e 30 napot meghaladó sorbaállítás.</P><P>Attól függően, hogy az Ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak.</P><P>A „sorbaállítás” kitétel alatt Ajánlatkérő a 2009. évi LXXXV. törvény 2.§ 25. pontjában meghatározott fogalmat érti.</P><P>Igazolás: A Kr.1 1.§ (1) bekezdése alapján az Ajánlattevőnek az ajánlatában a Kr.1 II. Fejezetének megfelelően, az ESPD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az Ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő a Kr.1 2. § (5) bekezdése alapján elfogadja a gazdasági szereplők egyszerű nyilatkozatát (Ajánlattevőnek az ESPD IV. rész alfa szakaszát kell kitöltenie, a IV. rész további (A-D) szakaszait nem.)</P><P>A Kbt. 69.§ (4) bekezdések alapján az eljárás eredményéről szóló döntés meghozatalát megelőzően az Ajánlatkérő az értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető Ajánlattevőt megfelelő határidő tűzésével felhívja az alkalmassági követelmények tekintetében a P1) szerinti, valamennyi „számlavezető pénzügyi intézményétől származó igazolás benyújtására.</P><P>Ajánlatkérő a vizsgált időszakban megszűnt pénzforgalmi számlákat is vizsgálja, ebben az esetben bármely, a megszűnés dátumát követően kelt igazolás elfogadható az alkalmassági minimumkövetelmény alátámasztására.</P><P>Ajánlatkérő hivatkozik a Kbt. 65.§ (6) - (8) és (11) bekezdéseire.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>P1) Alkalmatlan Ajánlattevő, ha valamely számlavezető pénzügyi intézmény nyilatkozata alapján az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított egy éven (12 hónapon) belül volt bármely pénzforgalmi számláján 30 napot meghaladó időtartamú sorbaállítás.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>M1) Az AT a szerződés teljesítéséhez szükséges műszaki és szakmai alkalmasságának igazolására – figyelemmel a Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontjára – a Korm. r. 21. § (3) bekezdés c) pontja alapján rendelkezzen elismert (bármely nemzeti rendszerben akkreditált) tanúsító szervezettől származó a közbeszerzés tárgyához illeszkedő (munkagépek javítása vagy szervizelése) ISO 9001:2015, vagy azzal egyenértékű szabvány szerinti minőségirányítási rendszerének érvényes, bármely nemzeti rendszerben akkreditált független szervezet által kiadott tanúsítványával vagy azok másolati példányával vagy az egyenértékű minőségirányítási rendszerének egyéb bizonyítékával.</P><P>AK hivatkozik a Korm. r. 24. § (3) bekezdésére.</P><P>M2) AT – figyelemmel a Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontjára – a Korm. r. 21. § (3) bekezdés a) pontja alapján rendelkezzen az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben befejezett, de maximum 6 éven belül megkezdett, kotró-rakodó gépek technikai kiszolgálása és/vagy karbantartása és/vagy javítása tárgyú szolgáltatásait igazoló referenciával.</P><P>M3) Az AT a szerződés teljesítéséhez szükséges műszaki és szakmai alkalmasságának igazolására – figyelemmel a Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontjára – a Korm. r. 21. § (3) bekezdés b) pontja alapján ismertesse azon szakember nevét, képzettségét, szakmai tapasztalatát (szakmai önéletrajz és a végzettséget igazoló dokumentum(ok) másolata), akit a szerződés teljesítése során be kiván vonni, valamint csatolja a bevonni kívánt szakember – a szerződés teljesítésének idejére vonatkozó – rendelkezésre állási nyilatkozatát.</P><P>AK előírja, hogy a 2. értékelési részszempont alátámasztásaként a szakember rendelkezésre állási nyilatkozatát és és önéletrajzát már az ajánlatban be kell nyújtani. A szakmai önéletrajznak összhangban kell lennie az AT által benyújtott, értékelés alapját képező szakmai többlettapasztalatról szóló nyilatkozatban foglalt gyakorlati idővel. AK az alkalmassági minimumkövetelménynek való megfelelőség vizsgálata során a szakmai önéletrajzban feltüntetett adatokat veszi figyelembe.</P><P>M4) Az AT a szerződés teljesítéséhez szükséges műszaki és szakmai alkalmasságának igazolására – figyelemmel a Kbt. 65. § (1) bekezdés b) pontjára – a Korm. r. 21. § (3) bekezdés i) pontja alapján rendelkezzen az alábbi felszereltséggel, jogosultsággal és csatolja be azok leírását:</P><P>— hidraulikus eszköz tesztelésére szolgáló pad</P><P>— hidraulika tömlőket gyártó min. 130 tonna nyomó erejű tömlőpréssel 1 ¼ coll max. átmérőjű hidraulika tömlők gyártásához</P><P>Igazolás: Az M1-M4) pontok esetében a Korm.r. 1.§ (1) bekezdése alapján az AT-nek az ajánlatában a Korm.r. II. Fejezetének megfelelően, az ESPD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az AK által meghatározott alkalmassági követelményeknek.</P><P>AK a Korm. r. 2. § (5) bekezdése alapján elfogadja a gazdasági szereplők egyszerű nyilatkozatát. (ATnek az ESPD IV. rész α szakaszát kell kitöltenie, a IV. rész további (A-D) szakaszait nem.)</P><P>A Kbt. 69.§ (4) bekezdések alapján az eljárás eredményéről szóló döntés meghozatalát megelőzően az AK az értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető AT-t megfelelő határidő tűzésével felhívja az alkalmassági követelmények tekintetében az M1)-M4) szerinti igazolások, dokumentumok benyújtására.</P><P>AK hivatkozik a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (7) bekezdésében foglaltakra.</P><P>Ajánlatkérő felhívja Ajánlattevő figyelmét a Kbt. 69. § (11a) bekezdésében foglaltakra. (Az alkalmassági követelményeknek megfelelés igazolásának körében nem kérhető a gazdasági szereplőtől olyan igazolás benyújtása, amelyet ugyanazon ajánlatkérő részére a gazdasági szereplő korábbi közbeszerzési eljárásban az EKR-ben elektronikus úton már benyújtott. Ebben az esetben a gazdasági szereplő nyilatkozik arról, hogy mely korábbi eljárásban benyújtott igazolást kéri figyelembe venni a bírálat során.)</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>M1) AT alkalmatlan, ha nem rendelkezik a közbeszerzés tárgyához illeszkedő (munkagépek javítása vagy szervizelése) ISO 9001:2015 vagy azzal egyenértékű szabvány szerinti, független akkreditált szervezet által tanúsított minőségirányítási rendszerrel vagy azzal egyenértékű minőségirányítási rendszerrel.</P><P>AK az ISO 9001:2015 szabvánnyal egyenértékű tanúsításnak és a minőségirányítási rendszer egyenértékű egyéb bizonyítékának fogadja el különösen, de nem kizárólagosan bármely nemzeti rendszerben akkreditált szervezettől származó, a beszerzés tárgyához illeszkedő tanúsítást, amennyiben az ISO 9001:2015, az ISO 9001 ágazat specifikus szabványa, vagy nemzetközileg elfogadott minőségirányításra vonatkozó szabvány szerinti (például TL 9000 Minőségirányítási Rendszer (QMS)), valalmint a katonai követelmények alapján kiépített és jogszabályban notifikált tanúsító szervezettől származó AQAP 2110 vagy AQAP 2120 minőségirányítási rendszer tanúsítást.</P><P>M2.) AT alkalmatlan, ha nem rendelkezik az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított 3 évben befejezett, de maximum 6 éven belül megkezdett, legalább nettó 30 000 000 Ft értékű kotró-rakodó gépek technikai kiszolgálása, javítására vonatkozó szerződésszerű teljesítést igazoló referenciával.</P><P>M3) Alkalmatlan a AT, ha nem rendelkezik az alábbi képzettséggel és szakmai tapasztalattal rendelkező szakemberekkel:</P><P>a) 1 fő minimum 24 hónap szakmai tapasztalattal rendelkező, felsőfokú végzettségű járműgyártás- és javítás szakirányú gépészmérnökkel.</P><P>b) 1 fő minimum 24 hónap szakmai tapasztalattal rendelkező autószerelő vagy mezőgazdasági gépszerelő szakirányú végzettségű szakemberrel.</P><P>Ajánlatkérő a meghatározott végzettségekkel egyenértékű végzettséget is elfogad a szakmai tapasztalat igazolása tekintetében.</P><P>M4) AT alkalmatlan, ha nem rendelkezik (munkagépek javítására vagy szervizelésére alkalmas) az alábbi felszereltséggel, jogosultsággal:</P><P>— a legalább egy darab hidraulikus eszközök tesztelésére szolgáló próbapaddal</P><P>— legalább egy darab hidraulika tömlőket gyártó min. 130 tonna nyomó erejű tömlőpréssel 1 ¼ coll max. átmérőjű hidraulika tömlők gyártásához</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>A szerződés teljesítésével kapcsolatos feltételeket, a fizetési- és kötbér-feltételeket a kiegészítő közbeszerzési dokumentumban kiadott Vállalkozási szerződéstervezet tartalmazza.</P><P>AK hivatkozik a Kbt. 135.§ (1), (6) bek., Ptk. 6:130.§ (1)-(2) bek.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-11</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="HU"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>https://ekr.gov.hu/ekr-em/kozbeszerzes/eljarasok/ EKR000367802019/reszletek. A 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet (továbbiakban: Kr. 2) 15. § (2) bekezdése alapján az ajánlatokat tartalmazó iratok felbontását az EKR az ajánlattételi határidő lejártát követően, kettő órával később kezdi meg</P></PLACE><INFO_ADD><P>Ajánlatkérő hivatkozik a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet 15. § (3) bekezdésére és 16. §-ban foglaltakra és a Kbt. 68. § (1b) és (1c) bekezdésére.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>a. Jelen eljárás során AK az egyes eljárási cselekményeket a Kr.2 alapján, a közbeszerzési eljárások lefolyatására létrehozott elektronikus közbeszerzési rendszeren keresztül végzi.</P><P>b. A Korm.r. 30.§ (4) bekezdés értelmében az AK az P1) pont szerinti, valamint M1)-M4) pontok szerinti alkalmassági feltételeket a minősített AT-k jegyzékéhez képest szigorúbban határozta meg.</P><P>c. AK nem követeli meg, és nem teszi lehetővé gazdálkodó szervezet létrehozását a szerződés teljesítéséhez.</P><P>d. AK a IV.2.6. pontban meghatározott 2 hónap időtartam alatt 60 napot ért. AK az eljárást a 320/2015. (X.30) Korm. rendelet szerinti folyamatba épített ellenőrzés mellett folyatja le.</P><P>e. A KKD korlátlanul, teljeskörűen, közvetlenül, térítésmentesen, elektronikusan elérhetők a https://ekr.gov.hu/ weboldalon</P><P>f. AK hivatkozik a Kbt. 47.§ (2) bekezdésére</P><P>g. Az ajánlathoz csatolni kell az ajánlatban szereplő nyilatkozatokat aláíró, az AT és az alkalmasság igazolásában résztvevő gazdasági szereplő írásbeli képviseletére jogosult személy aláírási címpéldányát vagy ügyvéd, vagy kamarai jogtanácsos által ellenjegyzett aláírás mintáját, adott esetben meghatalmazást.</P><P>h. A KKD 4. számú minta szerinti nyilatkozatokat nyújtsa be.</P><P>i. AT a Kbt. 66. § (2) szerint nyilatkozzon.</P><P>j. AT a Kbt. 66. § (4) alapján nyilatkozzon.</P><P>k. Kbt. 66. §(6)bek. alapján AT jelölje meg a közbeszerzésnek azon részeit, amelynek teljesítéséhez AV-t kíván igénybe venni. Ezen részek tekintetében jelölje meg az igénybe venni kívánt és az ajánlat benyújtásakor már ismert AV-kat. Adott esetben nemleges nyilatkozat szükséges.</P><P>l. AK a Kbt. 77.§ (1) tekintettel az alábbi feltételeket határozza meg:</P><P>– 1. részsz. (fordított arányosítás): Ajánlati ár esetében AK a nettó árat értékeli. A legalacsonyabb ellenszolgáltatást tartalmazó ajánlat kap 10 pontot.</P><P>– 2. részsz. (egyenes arányosítás): Többlet tapasztalat: A többlettapasztalat a III.1.3) pont M3) alpont szerinti szakmai tapasztalaton felüli tapasztalat.</P><P>Az ajánlati elem legkedvezőbb szintje, amelyre és az annál még kedvezőbb vállalásokra egyaránt max (10) pontot ad: 36 hónap többlet tapasztalat.</P><P>Az ajánlati elem nem lehet kedvezőtlenebb (alacsonyabb) a következő értéknél: 0 hónap</P><P>– Az ajánlatok részsz. szerinti tartalmi elemeinek értékelése során adható pontszám alsó és felső határa minden értékelési szempont esetében: 0 -10.</P><P>m. FAKSZ: dr. Sebestyén Sára, lajstromszám:00813, dr. Fail Kinga, lajstromszám:00571, Csépányiné Dr. Farkas Éva, lajstromszám:00554.</P><P>n. AK nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontja szerinti eredménytelenségi okot.</P><P>o. A beszerzésre tervezett szolgáltatás egy adott eszközcsoport javítására vonatkozik, azok részekre bontása nem lehetséges. A javításra tervezett eszköztípusok ugyanazon gyártó terméke, azonos technikai felépítésű, javításának, technikai kiszolgálásának technológiája nem tér el egymástól jelentősen, így a részajánlati körökre bontása nem indokolt</P><P>p. AT ajánlatát a Kr.2 11.§ (1) bekezdés alapján az EKR-ben elektronikus űrlapként az AK által létrehozott felolvasólap kitöltésével adja meg.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>A Kbt. 148. § szerint.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>