<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424298-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-431294-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424298</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424298-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.kisielice.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.bip.kisielice.warmia.mazury.pl.</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90511300">Litter collection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90511200">Household-refuse collection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90511100">Urban solid-refuse collection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL62">Warmińsko-mazurskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL622">Olsztyński</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kisielice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Kisielice</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Gmina Kisielice</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Daszyńskiego 5</ADDRESS><TOWN>Kisielice</TOWN><POSTAL_CODE>14-220</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Halszka Niewińska</CONTACT_POINT><PHONE>+48 552785508</PHONE><E_MAIL>sekretariat@kisielice.pl</E_MAIL><FAX>+48 552785502</FAX><n2016:NUTS CODE="PL622"/><URL_GENERAL>http://www.kisielice.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.bip.kisielice.warmia.mazury.pl.</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.bip.kisielice.warmia.mazury.pl.</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://epuap.gov.pl/wps/portal</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>„Świadczenie usług odbioru, zagospodarowania i transportu odpadów komunalnych z nieruchomości położonych na obszarze gminy Kisielice”</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>RRG.271.2.8.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest realizacja usługi odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkanych i niezamieszkanych, na których powstają odpady z terenu miasta i gm. Kisielice i ich zagospodarowania. Szczegółowy opis zamówienia znajduje się w Załączniku nr 1 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90511300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90511200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90511100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90511000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL62"/><MAIN_SITE><P>Kisielice</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest realizacja usługi odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkanych i niezamieszkanych, na których powstają odpady z terenu miasta i gminy Kisielice i ich zagospodarowania, obejmuje:</P><P>1) selektywne odbieranie odpadów komunalnych (zgodnie z obowiązującym w czasie trwania umowy regulaminem utrzymania czystości i porządku na terenie gm. Kisielice załącznik nr 9 do SIWZ) następujących frakcji odpadów:</P><P>a) zmieszanych,</P><P>b) papieru i tektury,</P><P>c) metali,</P><P>d) tworzyw sztucznych,</P><P>e) opakowań wielomateriałowych,</P><P>f) szkła,</P><P>g) odpadów komunalnych ulegających biodegradacji, w tym bioodpadów,</P><P>h) odpadów zielonych,</P><P>i) przeterminowanych leków i chemikaliów,</P><P>j) zużytych baterii i akumulatorów,</P><P>k) zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego,</P><P>l) mebli i innych odpadów wielkogabarytowych,</P><P>m) odpadów budowlanych i rozbiórkowych,</P><P>n) zużytych opon.</P><P>Od wszystkich właścicieli nieruchomości zamieszkanych i niezamieszkanych na terenie miasta i gminy Kisielice, w tym od właścicieli zgodnie z wykazem nieruchomości, tj. w załączniku nr 4 do wzoru umowy;</P><P>2) odbiór ww. odpadów komunalnych z pojemników/worków na odpady komunalne, o pojemności i w kolorystyce określonej w obowiązującym uchwalonym Regulaminie utrzymania czystości i porządku na terenie gminy Kisielice, z częstotliwością określoną w tym regulaminie oraz w załączniku nr 1 i 3 do wzoru umowy dotyczącego szczegółowego sposobu i zakresu świadczenia usług w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkanych i niezamieszkanych i zagospodarowania tych odpadów w zamian za uiszczoną przez właściciela nieruchomości opłatę za gospodarowanie odpadami komunalnymi,</P><P>3) organizacji i prowadzenia na terenie gminy Kisielice punktu selektywnego zbierania odpadów komunalnych (PSZOK) od mieszkańców gminy Kisielice,</P><P>4) zagospodarowanie zebranych odpadów komunalnych,</P><P>5) odbiór odpadów komunalnych z koszy ulicznych, kąpielisk komunalnych, świetlic i przystanków.</P><P>2. Przewidywana liczba obsługiwanych mieszkańców (według złożonych deklaracji) zamieszkałych w gminie Kisielice – ok. 6 400 mieszkańców,</P><P>3. Przewidywana (szacowana) ilość wytworzonych odpadów komunalnych, którą trzeba będzie odebrać i zagospodarować – 2 100 Mg przez okres trwania umowy.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2021-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>LOpis kryteriów oceny Waga</P><P>1 Cena (C) 60 %</P><P>2 Akcja odpady wielkogabarytowe (Aow) 20 %</P><P>3 Akcja zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny (Azee) 20 %</P><P>1. Wadium - wysokość wadium w niniejszym postępowaniu wynosi: 50 000,00 PLN.</P><P>2. Zamawiający żąda wniesienia wadium przed upływem terminu składania ofert.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia ww. warunek, jeżeli wykaże, iż posiada aktualny wpis do rejestru prowadzonego przez Marszałka województwa dot. podmiotów wprowadzających produkty, produkty w opakowaniach i gospodarujących odpadami, zgodnie z art. 49 ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach oraz uzyskał wpis do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zgodnie z art. 9c ust. 1 ustawy z dnia 13.9.1996 r. o utrzymaniu czystości i porządku w gminach, prowadzonego przez Burmistrza Kisielic.</P></SUITABILITY><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>b) posiadania wiedzy i doświadczenia do wykonania zamówienia;</P><P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia w/w warunek, jeżeli wykaże, iż w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje min. 1 zadanie odpowiadające swoim rodzajem usłudze stanowiącej przedmiot zamówienia. Przez „usługę odpowiadającą swoim rodzajem i wartością usługom stanowiącym przedmiot zamówienia” należy rozumieć: usługi w ramach których wykonawca odbierał odpady komunalne i odpady segregowane (selektywna zbiórka odpadów) od min. 3 500 osób w czasie świadczenia nie krótszym niż 12 kolejnych miesięcy</P><P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości łączenia zasobów dotyczących posiadanej wiedzy i doświadczenia przez 2 lub więcej podmiotów. Warunek dotyczący posiadanej wiedzy i doświadczenia samodzielnie winien spełniać Wykonawca lub podmiot udostępniający w tym zakresie swoje zasoby Wykonawcy;</P><P>c) dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia;</P><P>Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia w/w warunek w zakresie dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym, jeżeli wykaże, iż będzie dysponował co najmniej:</P><P>a) 2 pojazdami przystosowanymi do odbierania odpadów komunalnych zmieszanych (śmieciarki),</P><P>b) 2 pojazdami przystosowane do odbioru selektywnie zebranych odpadów komunalnych,</P><P>c) 2 pojazdami do zbierania odpadów komunalnych o dostosowanej masie całkowitej do stanu dróg (DMC 3,5 t) w okresie jesienno-wiosennym,</P><P>d) 1 pojazdem do odbierania odpadów bez funkcji kompaktującej,</P><P>e) bazą magazynowo-transportową usytuowaną w gminie, z terenu której odbiera te odpady, lub odległości nie większej niż 60 km od granicy tej gminy i na terenie, do którego posiada tytuł prawny do dysponowania.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Określone w Załączniku nr 7 do SIWZ</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Urząd Miejski Kisielice, ul. Daszyńskiego 5 (sala konferencyjna), 14-220 Kisielice, POLSKA</P></PLACE><INFO_ADD><P>1. Otwarcie ofert, za wyjątkiem informacji oznaczonych jako tajemnica przedsiębiorstwa jest jawne. Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert.</P><P>2. Otwarcie ofert następuje poprzez użycie aplikacji do szyfrowania ofert dostępnej na miniPortalu i dokonywane jest poprzez odszyfrowanie i otwarcie ofert za pomocą klucza prywatnego.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><RECURRENT_PROCUREMENT/><ESTIMATED_TIMING><P>2021</P></ESTIMATED_TIMING><INFO_ADD><P>Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawcy zgodnie z art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz ust. 5 pkt 1-8.</P><P>1. Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania oświadczenie Wykonawcy o braku podstaw do wykluczenia oraz o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ) - Załącznik nr 3 do SIWZ. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>4. Zamaw. przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wyk. którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w terminie, nie krótszym niż 10 dni, następujących oświadczeń i dokumentów:</P><P>1) wpis do rejestru prowadzonego przez Marszałka województwa dot. podmiotów wprowadzających produkty, produkty w opakowaniach i gospodarujących odpadami, zgodnie z art. 49 ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach,</P><P>2) zaświadczenia o wpisie do rejestru działalności regulowanej zgodnie z art. 9 c ust. 1 ustawy z dnia 13.9.1996 r. o utrzymaniu czystości i porządku w gminach,</P><P>3) wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, głównych usług – zgodnie z rozdz. V, ust. 1 pkt 2) lit. b) SIWZ, przedstawiony w formie zgodnej z Zał. nr 4 do SIWZ (oryginał),</P><P>4) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych – przedstawiony w formie zgodnej z Zał. nr 5 do SIWZ, zgodnie z rozdz. V, ust. 1 pkt 2) lit. c) SIWZ;</P><P>5) Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp,</P><P>6) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wyk. nie zalega z opłacaniem podatków,</P><P>7) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wyk. nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne,</P><P>8) odpis z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji,</P><P>9) oświadczenie Wyk. o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w</P><P>10) oświadczenie Wyko. braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zam. publ.,</P><P>11) oświadczenie Wyk. o braku wydania prawomocnego wyroku sądowego skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny,</P><P>12) oświadczenie Wyk. o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym,</P><P>13) oświadczenie Wyk. o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych.</P><P>Wyk w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże Zama oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp.</P><P>W postępowaniu o udzielenie zam. komunikacja między Zamawiającym a Wyk. odbywa się przy użyciu miniPortalu https://miniportal.uzp.gov.pl/, ePUAPu https://epuap.gov.pl/wps/portal.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy.</P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę Prezesa UZP, o której mowa w art. 154 pkt 5.</P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia za pomocą środków komunikacji elektronicznej.</P><P>6. W przypadku uznania zasadności przekazanej informacji Zamawiający powtarza czynność albo dokonuje czynności zaniechanej, informując o tym Wykonawców w sposób przewidziany w ustawie dla tej czynności.</P><P>7. Odwołanie wnosi się:</P><P>1) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Pzp, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób;</P><P>2) odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P><P>8. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1, 2 art. 182 Pzp wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>