<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424246-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432781-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424246</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424246-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.sachsen-vergabe.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16d01425ed0-2e7334f50b696646</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED2">Dresden</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED2">Dresden</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Дрезден</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické a související služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Δρέσδη</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural and related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehtipalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural and related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske i srodne usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Drezda</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici e servizi affini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Drezdenas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Drēzdene</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Drezno</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne i podobne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura e afins</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické a súvisiace služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekttjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Dresden 1</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Dresden 1</OFFICIALNAME><ADDRESS>Königsbrücker Straße 80</ADDRESS><TOWN>Dresden</TOWN><POSTAL_CODE>01099</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAIL>vergaben.ai@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DED2"/><URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.sachsen-vergabe.de</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.sachsen-vergabe.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16d01425ed0-2e7334f50b696646</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO><OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Zentrale, Außenstelle in der Niederlassung Dresden 1, SSC Vergabe- und Vertragsmanagement</OFFICIALNAME><ADDRESS>Königsbrücker Str. 80</ADDRESS><TOWN>Dresden</TOWN><POSTAL_CODE>01099</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAIL>vergaben.ai@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DED2"/><URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.sachsen-vergabe.de</URL_BUYER></ADDRESS_FURTHER_INFO><URL_PARTICIPATION>www.sachsen-vergabe.de</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>OLG Dresden, Neubau Staatsschutz Dresden</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>19D410066</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71200000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Gebäudeplanung</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DED2"/><MAIN_SITE><P>01127 Dresden</P><P>Hammerweg</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Am nördlichen Randbereich der Dresdner Neustadt soll zwischen Fabricestraße und Hammerweg im Anschluss an die bestehende JVA Hammerweg ein Gerichtsgebäude als Prozessgebäude für den Staatsschutzsenat des Oberlandesgerichtes Dresden errichtet werden.</P><P>Das zu planende Gerichtsgebäude besteht auf Grundlage einer Machbarkeitsstudie aus Untergeschoss, Erdgeschoss und einem Obergeschoss. Herzstück des Gebäudes bilden der Große und der Kleine Verhandlungssaal, welche sich im Erdgeschoss befinden. Um diese Säle herum sind alle anderen Nutzungsbereiche angeordnet.</P><P>Für das Projekt wurde eine NUF 1-7 von 2 997 m<FT TYPE="SUP">2</FT> bestätigt, die der ES zugrunde liegende BGF liegt bei 6 129 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, der BRI bei 28 559 m<FT TYPE="SUP">3</FT>.</P><P>Die geschätzten Gesamtkosten (KG 200-600 DIN276) betragen ca. 24,0 Mio EUR/brutto, davon entfallen auf die KG300 ca. 11,5 Mio EUR/brutto und die KG400 ca. 9,7 Mio EUR/brutto.</P><P>Gegenstand des Auftrages sind Objektplanungsleistungen – Gebäude nach HOAI, Leistungsphasen 2-8 (stufenweise Beauftragung).</P><P>Weiterführende Beschreibungen siehe Vergabeunterlagen – Projektbeschreibung.</P><P>Bestandteil des Vergabeverfahrens ist die Erarbeitung eines Lösungsvorschlages, welcher von den ausgewählten Bewerbern in Stufe 2 des Vergabeverfahrens zu erarbeiten ist. Die Aufgabenstellung ist den Vergabeunterlagen beigefügt.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2019-12-02</DATE_START><DATE_END>2024-10-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Der Auftraggeber (AG) wird die fristgerecht eingegangenen Teilnahmeanträge (TA) anhand der in der vorliegenden Bekanntmachung benannten Nachweise u. Erklärungen formal u. inhaltlich prüfen und bewerten. Die Auswahl der Bewerber erfolgt unter den formal zulässigen Teilnahmeanträgen (Nachweis der Erfüllung der geforderten Mindeststandards).</P><P>Die Bewerber werden nach den aufgeführten Auswahlkriterien bewertet. Die genaue Zusammensetzung ist aus der mit den Vergabeunterlagen bereitgestellten Wertungsmatrix ersichtlich. Die Rangfolge richtet sich nach den erreichten Punkten. Wird die Höchstzahl der Wirtschaftsteilnehmer durch Bewerber mit gleicher Punktzahl überschritten, wird unter diesen das Losverfahren angewendet.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Zunächst Beauftragung der Leistungen der Leistungsphasen 2 bis 4 nach Anlage 10 zu § 34 HOAI, mit der Option der stufenweisen Beauftragung weiterer Leistungen der folgenden Leistungsphasen 5 bis 8. Ein Rechtsanspruch auf die Übertragung aller Leistungsphasen besteht nicht. Ebenso besteht kein Rechtsanspruch auf Weiterbeauftragung nach Erbringung erster Leistungsphasen.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Rückfragen an die Vergabestelle ausschließlich über das Bietercockpit (www.sachsen-vergabe.de).</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1) Nachweis berufl. Befähigung:</P><P>Der Nachweis ü. die Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung des Bewerbers ist durch Eintrag in einem Berufs-oder Handelsregister und/oder ggf. auf andere Weise zur Berufsqualifikation zu erbringen. Siehe hierzu auch Nr. III.2.1) der Bekanntmachung. Ist der Bewerber eine jur. Person, ist dieser nur dann teilnahmeberechtigt, wenn durch Erklärung des Bewerbers zu III.2.1) nachgewiesen wird, dass der verantwortl. Berufsangehörige die an die natürl. Person gestellten Anforderungen erfüllt. Bewerber o. verantwortl. Berufsangehörige jur. Personen, die die entsprechende Berufsbez. nach dem Recht eines anderen Mitgliedsstaates der EU o. eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europ. Wirtschaftsraum tragen, erfüllen die fachl. Voraussetzungen dann, a) wenn sie sich dauerhaft im Bundesgebiet der BRD niedergelassen haben u. berechtigt sind, die dt. Berufsbezeichnungen nach den einschlägigen dt. Fachgesetzen aufgrund einer Gleichstellung mit nach der RL2005/36/EG(geä. durch die RL2013/55/EU) zu tragen oder b) wenn sie vorübergehend im Bundesgebiet tätig sind u. ihre Dienstleistungserbringung nach RL2005/36/EG angezeigt haben.</P><P>2) Nachweis Eintragung Berufsregister:</P><P>Angabe von Register, Nr. sowie Vorlage des Nachweis der Bauvorlageberechtigung nach § 65 SächsBO u. der berufl. Befähigung des Bewerbers und/oder der Mitarbeiter des Unternehmens, insbes. der für die Dienstleistung verantwortl. Personen durch Nachweis der Berechtigung zur Führung einer Berufsbezeichnung Architekt oder bauvorlageberechtigter Bauingenieur.</P><P>3) Nachweis der Eintragung in eine in Handelsregister (bei Eintragungspflicht):</P><P>Hierzu Angabe von Register, Zeitpunkt der Eintragung, Nummer u. Vorlage Handelsregisterauszug.</P><P>Weitere Angaben/Erklärungen:</P><P>E1) Angaben zur Identität Rechtform des Unternehmens (Name, Anschrift, Kontaktdaten wie Tel. Nr., Fax Nr., E-Mail, usw.).</P><P>E2) Erklärung, ob Ausschlussgründe nach §§ 123, 124 GWB vorliegen u. ob er selbst bzw.ein nach Satzung oder Gesetz für den Bewerber Vertretungsberechtigter in den letzten 2 Jahren:</P><P>— gem. § 21 Abs. 1 S. 1o. 2 SchwarArbG o,</P><P>— gem. § 21 Abs. 1 AEntG o,</P><P>— gem. § 19 Abs. 1 MiLoG mit einer Freiheitsstrafe von mehr als 3 Monaten o. einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen o. einer Geldbuße von mehr als 2 500 EUR belegt worden ist. Ggf. Angaben zur Selbstreinigung nach § 125 GWB.</P><P>E3) Erklärung, ob das Unternehmen zur Erfüllung der Eignungskriterien die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nimmt (Eignungsleihe gem. § 47 VgV). Hierzu Angabe von Name und der in Anspruch genommen Kap. des anderen Unternehmens (Formblatt) sowie „Verpflichtungserklärung and. Unternehmen" mit gesamtschuldn. Haftung(Formblatt).</P><P>E4) Erklärung, ob das Unternehmen beabsichtigt einen Teil des Auftrags im Wege der Unterauftragsvergabe an Dritte weiterzuvergeben (Unterauftragsvergabe gem. § 36 VgV). Hierzu Bez. der betroffenen Leistungen (Art, Umfang) und Name des and. Unternehmens im „Verzeichnis der Leistungen/Kapazitäten andere Unternehmen “(Formblatt) sowie „Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen" (Formblatt).</P><P>E5) Neben Einzelunternehmen sind aus Bietergemeinschaften (BG) zugelassen. Zusätzl. siehe Nr. VI.3) Ziff. 6 der Bekanntmachung. Rechtsform von BG: Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter. Abgabe Erklärung, dass Mitglieder BG (ARGE) gesamtschuldn. haften, auch über die Auflösung der ARGE hinaus. Die BG muss einen bevollm. Vertreter benennen. Hierzu liegt das Formblatt „Erklärung der Bewerbergemeinschaft" den Ausschreibungsunterlagen bei. Der AG behält sich vor, ergänzende Unterl. abzufordern, welche Zulässigkeit der Kooperation in Form einer BG (§ 1 GWB) belegen. Sollte sich im Laufe des Verfahrens eine bestehende BG in ihrer Zusammensetzung ändern oder ein Einzelbewerber das Verfahren in BG fortsetzen wollen, ist dies nur mit schriftl. Einwilligung des AG zulässig. Diese wird jedenfalls nicht erteilt, wenn durch die Veränderung der Wettbewerb wesentl. beeinträchtig wird o. Veränderung Auswirkungen auf Fachkunde, Leistungsfähigkeit u. Zuverlässigkeit hat.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Folgende Eigenerklärungen/Nachweise sind mit dem Teilnahmeantrag einzureichen:</P><P>1) Spezifischer Jahresumsatz:</P><P>Erklärung über den Umsatz (netto) im Tätigkeitsbereich des Auftrages der letzten 3 Geschäftsjahre (jahresweise). Sind die Informationen zum Umsatz nicht für den gesamten vorgegebenen Zeitraum erhältlich, geben Sie bitte an, an welchem Datum das Unternehmen gegründet wurde oder seine Tätigkeit aufgenommen hat.</P><P>2) Nachweis Berufshaftpflichtversicherung:</P><P>Erklärung/Nachweis über das Vorliegen einer Berufshaftpflichtversicherung entsprechend den gestellten Anforderungen und Nachweis durch Vorlage einer schriftlichen Bestätigung einer in der EU zugelassen Versicherung.</P><P>Erforderlicher Umfang siehe unter „Möglicherweise geforderte Mindeststandards".</P><P>3) Unabhängigkeit von Ausführungs- und Lieferinteressen:</P><P>Erklärung, dass der Auftrag unabhängig von anderen Ausführungs- und Lieferinteressen ausgeführt wird.</P><P>4) Verpflichtungsgesetz:</P><P>Erklärung, dass die am Auftrag beteiligten Mitarbeiter bereit sein werden, sich nach dem Verpflichtungsgesetz (VerpflG) verpflichten zu lassen.</P><P>5) Rechtlich und wirtschaftliche Verknüpfungen:</P><P>Erklärung, über das Bestehen von rechtlich und wirtschaftlichen Verknüpfungen zu anderen Unternehmen mit Angabe, ob wirtschaftliche Verknüpfungen vorliegen, unter Benennung der Unternehmen und Beschreibung zur Art und Weise der Verknüpfung;</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Ergänzend...</P><P>ZU 2.) Nachweis Berufshaftpflichtversicherung:</P><P>Es ist eine Berufshaftpflichtversicherung mit Deckungssummen für Personenschäden von 3 000 000,00 EUR und Deckungssummen für sonstige Schäden von 3 000 000,00 EUR bei einem, in einem Mitgliedstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens vor Vertragsschluss abzuschließen und nachzuweisen.</P><P>Die Berufshaftpflichtversicherung muss während der gesamten Vertragszeit unterhalten und nachgewiesen werden. Es ist zu gewährleisten, dass zur Deckung eines Schadens aus dem Vertrag Versicherungsschutz in Höhe der genannten Deckungssummen besteht. In jedem Fall ist der Nachweis zu erbringen, dass die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr mindestens das Zweifache der Deckungssumme beträgt.</P><P>Die geforderte Sicherheit kann auch durch eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erfüllt werden, mit der dieses den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen und Deckungsnachweise im Auftragsfall zusichert. Bei Versicherungsverträgen mit Pauschaldeckungen (also ohne Unterscheidung nach Sach- und Personenschäden) ist eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erforderlich, dass beide Schadenskategorien im Auftragsfall nebeneinander mit den geforderten Deckungssummen abgesichert sind.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Folgende Eigenerklärungen/Nachweise sind mit dem Teilnahmeantrag einzureichen:</P><P>1) Geeignete Referenzen:</P><P>Erklärung zu geeignete Referenzen über ausgeführte wesentliche Dienstleistungen. Es sind geeignete Referenzen über vom Bieter in den letzten 3 Jahren erbrachten Dienstleistungen aufzulisten. Hierzu ist der den Ausschreibungsunterlagen beigefügte Referenzbogen (Formblatt 901R-AI EU) zu nutzen. Die Auflistung ist auf Projekte zu beschränken, deren Planungs- oder Beratungsanforderungen mit denen der zu vergebenden Planungs- oder Beratungsleistung vergleichbar sind.</P><P>Geforderte Angaben zu den Referenzen siehe Ausschreibungsunterlagen (Formblatt 901R-AI EU Referenzbogen). Je Referenz ist dem Referenzbogen eine aussagekräftige Projektdarstellung, ggf. mit Fotos + Planverkleinerungen, welche die Arbeit des Büros im Hinblick auf die Aufgabenstellung am besten charakterisieren beizufügen, deren Umfang sollte 3 Blatt in DIN-A 4, einseitig bedruckt nicht überschreiten!</P><P>An die Referenzen gestellte Mindestanforderungen siehe unter „Möglicherweise geforderte Mindeststandards".</P><P>Zur Sicherstellung eines ausreichenden Wettbewerbs werden auch Referenzen berücksichtigt, die mehr als 3  Jahre zurück liegen (max. Zeitraum siehe unter Mindeststandards).</P><P>2) Beschäftigtenzahl:</P><P>Erklärung über die Anzahl der durchschnittlich jährlichen Beschäftigtenzahl ((Vollzeitäquivalent) des Unternehmens, aufgegliedert in Berufsgruppen (z. B. Architekten, Ingenieure, Techniker, technische Zeichner, sonstiges Personal) und die Zahl seiner Führungskräfte in den letzten 3 Jahren.</P><P>Bei Bewerbergemeinschaften ist dies für alle Mitglieder der Gemeinschaft separat darzulegen.</P><P>Erforderliche Mindestanzahl siehe unter „Möglicherweise geforderte Mindeststandards".</P><P>3) Unterauftragsvergabe:</P><P>Erklärung zur Inanspruchnahmen Kapazitäten andere Unternehmen mit Bezeichnung der zu vergebenden Teilleistungen und Angabe des Namen des Unterauftragnehmers. Nachweise zur Eignung der Dritten müssen mit dem Teilnahmenantrag zum Einreichungstermin nicht vorgelegt werden. Der Auftraggeber fordert derartige Nachweis ggf. von den Bewerbern/Bietern, die in die engere Wahl kommen und behält sich vor, die Eignung der Dritten für die von ihnen zu erbringenden Leistungen zu prüfen.</P><P>4) Studien- und Ausbildungsnachweise sowie Bescheinigung über die Erlaubnis zur Berufsausübung entsprechend Nr. III.1.1) i. V. m. III.2.1) der Auftragsbekanntmachung für den Inhaber/Inhaberin oder die Führungskräfte des Unternehmens (z. B. bei GmbH, AG).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Ergänzend...</P><P>ZU 1.) Geeigneten Referenzen:</P><P>Zum Nachweis der Erfahrungen bei vergleichbaren Planungsleistungen sind vom Bieter mind. 2 Referenzen unter Berücksichtigung der folgenden Mindestanforderungen einzureichen.</P><P>a) Bei allen Referenzen handelt es sich um Hochbauprojekte;</P><P>b) Die Inbetriebnahme für alle Referenzen erfolgte nach dem 1.1.2013 bis zum bis zum Einreichungstermin gem. IV.2.2) der Bekanntmachung;</P><P>c) Mindestens eine Referenz ist in die Honorarzone IV gem. 35 HOAI oder höher eingeordnet;</P><P>d) Bei mindestens einer Referenz wurden mindestens die Leistungsphasen 3 bis 8 gem. HOAI Teil 3, Abschnitt 1 zusammenhängend durch den Bieter erbracht;</P><P>e) Bei jeder der Referenzen wurden mindestens 3 aufeinanderfolgende Leistungsphasen gem. HOAI Teil 3, Abschnitt 1 durch den Bieter erbracht;</P><P>f) Die Gesamtbaukosten (KG 200-600) für jede der Referenzen betragen mindestens 4,0 Mio. EUR (netto).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>§ 75 (1) und (3) VgV, § 65 SächsBO; geforderte Nachweise siehe Nr. III.1.1) oder III.1.3) dieser Auftragsbekanntmachung.</P><P>Architekten und bauvorlageberechtigte Ingenieure nach § 65 Sächsische Bauordnung in Verbindung mit dem jeweiligen Landesgesetz für Architekten und Ingenieure. Jurist. Personen sind zugelassen, wenn Sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortl. Berufsangehörigen gem. § 75 (1) VgV benennen.</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Siehe Auftrags-/Vergabeunterlagen</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1) Sämtliche Vergabeunterlagen werden ausschließlich und kostenfrei auf der Vergabeplattform (www.sachsen-vergabe.de) zum Download bereitgestellt;</P><P>2) Die einzureichenden, bearbeitbaren Formulare sind auf den eigenen Rechner herunterzuladen, dort lokal auszufüllen u. zu speichern. Teilnahmeanträge können ausschließlich von registrierten Bewerbern über die Vergabeplattform (www.sachsen-vergabe.de) in Textform eingereicht werden. Die ausgefüllten Unterlagen sind als Teil des Teilnahmeantrags auf die Plattform hochzuladen. Zur Einreichung des Teilnahmeantrags muss auf der Plattform der Vor- und Nachname der Person, die die Teilnahmeantragsabgabe erklärt, angegeben werden. Eine gesonderte Unterschrift sowie eine fortgeschrittene o. qualifizierte Signatur sind für den Teilnahmeantrag nicht erforderlich. Nicht fristgerecht eingereichte Teilnahmeanträge bzw. schriftliche (in Papierform eingereichte) o. formlose Anträge werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt;</P><P>3) Der Teilnahmeantrag besteht aus dem Bewerberbogen und ggf. weiteren Unterlagen. Im Falle von Bewerbergemeinschaften ist zusätzlich die „Erklärung der Bewerbergemeinschaft" (Formblatt) beizufügen, bei Inanspruchnahme Kapazitäten anderer Unternehmen (Eignungsleihe/Unteraufträge) die „Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen (Formblatt) u. das „Verzeichnis der Leistungen/Kapazitäten anderer Unternehmen" (Formblatt);</P><P>4) Ein Unternehmen, das in eigenem Namen am Vergabeverfahren teilnimmt u. nicht die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nimmt, um die Eignungskriterien zu erfüllen, muss nur einen Bewerberbogen mit ggf. geforderten Anlagen als Teilnahmeantrag abgeben;</P><P>5) Ein Unternehmen, das in eigenem Namen am Vergabeverfahren teilnimmt, aber die Kapazitäten eines oder mehrerer anderer Unternehmen in Anspruch nimmt, muss seinen eigenen Bewerberbogen zusammen mit jeweils einem separaten Bewerberbogen für jedes einzelne der in Anspruch genommenen Unternehmen an den öffentlichen Auftraggeber als Teilnahmeantrag übermitteln. Dies gilt insbesondere für techn. Fachkräfte o. Stellen, die nicht unmittelbar dem Unternehmen angehören, deren Kapazitäten das Unternehmen in Anspruch nehmen möchte, insbesondere für diejenigen, die mit der Qualitätskontrolle beauftragt sind;</P><P>6) Bei Bewerbergemeinschaft (BG), ist für jedes Mitglied ein separater Bewerberbogen mit den verlangten Informationen vorzulegen. Das vertretungsberechtigte Mitglied der BG lädt seinen Bewerberbogen mit den geforderten Unterlagen als Teilnahmeantrag hoch und legt die Bewerberbögen u. ggf. weitere Unterlagen der übrigen Mitglieder der BG (als Eigenerklärungen) als Anlage bei. Die gestellten Anforderungen an die Fachkunde und Leistungsfähigkeit gelten als erfüllt, wenn die betreffenden Nachweise von einem o. mehreren Mitgliedsunternehmen erbracht werden u. in ihrer Summe die gestellten Anforderungen erfüllen. Ausgenommen davon sind der zuführende Negativnachweis bzgl. der Ausschlussgründe gem. §§ 123, 124 GWB sowie der Nachweis zur Berufshaftpflichtversicherung. Diese Anforderungen sind von jedem Mitgliedsunternehmen einzeln zu erfüllen;</P><P>7) Mehrfachbewerbungen sind nicht zulässig. Eine Mehrfachbewerbung sind auch Teilnahmeanträge/Angebote unterschiedl. Niederlassungen eines Büros. Mehrfachbewerbungen von Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft (BG) bzw. unterschiedlicher Niederlassungen eines Büros u. von Nachauftragnehmern haben das Ausscheiden aller Mitglieder der BG sowie aller Bieter mit gleichen Nachauftragnehmern zur Folge (Ausschlusskriterium);</P><P>8) Nicht deutschsprachige Nachweise müssen als beglaubigte Übersetzung in Deutsch vorgelegt werden (Mindestanforderung).</P><P>9) Enthalten die Bekanntmachung o. die Vergabeunterlagen Unklarheiten, Widersprüche o. verstoßen diese nach Auffassung des Bewerbers/Bieters gegen geltendes Recht, so hat der Bewerber/Bieter den AG unverzüglich in Textform darauf hinzuweisen. Erfolgt dies nicht, ist der Bewerber/Bieter mit diesen Einwendungen präkludiert.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>1. Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen,</OFFICIALNAME><ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS><TOWN>Leipzig</TOWN><POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3419770</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@lds.sachsen.de</E_MAIL><FAX>+49 3419771049</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>SIB Zentrale, Außenstelle in der NL Dresden I, SSC-VVM</OFFICIALNAME><ADDRESS>Königsbrücker Straße 80</ADDRESS><TOWN>Dresden</TOWN><POSTAL_CODE>01099</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAIL>vergaben.ai@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL><FAX>+49 3514510991550</FAX><URL>www.sib.sachsen.de</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>