<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424258-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432955-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424258</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424258-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.howoge.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/2/tenderId/119015</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE3">BERLIN</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN><TI_TEXT><P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Howoge Wohnungsbaugesellschaft mbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Howoge Wohnungsbaugesellschaft mbH</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ferdinand-Schultze-Straße 71</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>13055</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Herr Jens Mutscher</CONTACT_POINT><PHONE>+49 3054642392</PHONE><E_MAIL>jens.mutscher@howoge.de</E_MAIL><FAX>+49 3054642393</FAX><n2016:NUTS CODE="DE300"/><URL_GENERAL>www.howoge.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/2/tenderId/119015</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://my.vergabeplattform.berlin.de</URL_PARTICIPATION><URL_TOOL>https://my.vergabeplattform.berlin.de</URL_TOOL><CA_TYPE_OTHER>landeseigenes Unternehmen</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>IT-Dienstleister</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>VG-104-19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Die Howoge Wohnungsbaugesellschaft mbH (nachfolgend Howoge) ist ein städtisches Berliner Wohnungsunternehmen mit einem Bestand von rd. 60 000 Wohn- und Gewerbeeinheiten. Bis 2025 will die Howoge ihr Portfolio deutlich erweitern. Derzeit sind mehr als 700 Mitarbeiter bei der Howoge angestellt. Der heutige IT-Betrieb der Server-, Netz- und Clientinfrastruktur sowie der Helpdesk der Howoge wird von einem externen Dienstleister als managed service erbracht. Dazu stellt die Howoge die gesamte Hard- und Software sowie Rechenzentrumsflächen an ihrem Standort in Berlin zur Verfügung. Zukünftig soll der IT-Betrieb als full service von einem Dienstleister erbracht werden; dies ist Gegenstand dieses Vergabeverfahrens.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DE3"/><SHORT_DESCR><P>Gegenstand des zu vergebenden Auftrags ist die Übernahme des IT-Betriebs der Howoge als full service durch einen Dienstleister. Dies beinhaltet insbesondere folgende Leistungen: Bereitstellung eines georedundanten, zertifizierten Rechenzentrums, Bereitstellung und Betrieb von ca. 160 Windows/Linux-Serverinstanzen (hauptsächlich Windows), Bereitstellung und Betrieb von Storage-Systemen (heute ca. 80 TB) sowie von Backup-Systemen, Datenbankbetrieb (ca. 30 Datenbankinstanzen), Bereitstellung und Betrieb einer Virtual Desktop Infrastructure Lösung basierend auf VM Horizon, Bereitstellung und Betrieb von Backend-Lösungen wie Print, File und Active Directory, Integrationsleistungen für 0ffice 365, Bereitstellung und Betrieb von LAN- und WLAN-Services, Bereitstellung und Betrieb von ca. 800 Endgeräten inkl. Vor-Ort Support, VIP Support, Bereitstellung und Betrieb einer Telefonanlage, Bereitstellung und Betrieb eines User Help Desk als Single Point of Contact für alle User mit Servicezeiten von Mo.-Do. 7 bis 19 Uhr sowie Fr. von 7 bis 17 Uhr, Erbringung der gelieferten Services gemäß aktuellem ITIL-Standard.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Die Vertragslaufzeit beträgt zunächst 48 Monate, beginnt mit Übernahme der vollständigen Betriebsverantwortung und verlängert sich sodann automatisch jeweils um 12 Monate, wenn die Parteien von ihrem Kündigungsrecht keinen Gebrauch machen.</P></RENEWAL_DESCR><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Soweit mehr als 5 Bewerber die Mindestanforderungen zur Eignung erfüllen, wird der Auftraggeber maximal 5 Bewerber anhand einer Auswahlmatrix auswählen, die den Bewerbungsunterlagen beiliegt.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>1) Option des Auftraggebers, den Auftragnehmer während der Vertragslaufzeit mit zusätzlichen Leistungen, insbesondere bei technologischen Neuerungen und/oder Änderungen, die sich auf den IT-Betrieb auswirken, zu beauftragen;</P><P>2) Option zur Anpassung der Vertragspreise;</P><P>3) Option zur Anpassung der Service Level Agreements (SLA);</P><P>4) Option zur Beauftragung von Projekten.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Für die Bewerbung stellt die Vergabestelle ein Teilnahmeantragsformular zur Verfügung, das zwingend zu verwenden ist. Dies enthält für alle geforderten Erklärungen Musterformulare:</P><P>1) Erklärung zum Nichtvorliegen der Ausschlussgründe gem. §§ 123, 124 GWB und MiLoG;</P><P>2) Infoblatt „Angaben zum Bieter“.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Für die Bewerbung stellt die Vergabestelle ein Teilnahmeantragsformular zur Verfügung, das zwingend zu verwenden ist.</P><P>3) Angaben zum Umsatz mit vergleichbaren Leistungen (IT-Outsourcing).</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Zu 3) Die Vergabestelle erwartet den Nachweis, dass der Bewerber im Mittel der letzten 3 Jahre (2018, 2017, 2016) einen Umsatz in Höhe von mindestens 8 Mio. EUR netto mit vergleichbaren Leistungen (IT-Outsourcing) erzielt hat. Bei Bewerbergemeinschaften wird der Umsatz addiert. Entsprechendes gilt für Nachunternehmer, auf deren Ressourcen der Bewerber zum Nachweis der Eignung zurückgreifen will. Die Vergabestelle behält sich vor, zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit weitere Nachweise zu fordern.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Für die Bewerbung stellt die Vergabestelle ein Teilnahmeantragsformular zur Verfügung, das zwingend zu verwenden ist.</P><P>4) Angaben zu Referenzprojekten für vergleichbare Leistungen aus den letzten 3 Jahren (2018, 2017, 2016) mit Angaben zu: Referenzkunde, Ansprechpartner mit Kontaktdaten, wesentliche Leistungsinhalte, wesentliche technische Parameter, wesentliche Funktionalitäten, Leistungszeit. Die Referenzprojekte sind für folgende Leistungsbereiche zu benennen:</P><P>a) full service;</P><P>b) Rechenzentrumsbetrieb;</P><P>c) Arbeitsplatzbetrieb;</P><P>5) Angaben zum vorgehaltenen Rechenzentrum mit Angaben zu: Tier Level, Standort, Datenanbindung/Traffic, Zertifizierung, Nachhaltigkeit wie Stromversorgungsart etc;</P><P>6) Angaben zur Sicherstellung der Vertragserfüllung in deutscher Sprache;</P><P>7) Referenzschreiben von Auftraggebern aus den letzten 3 Jahren (2018, 2017, 2016) für den IT-Betrieb im full service;</P><P>8) Angaben zum vorgesehenen Betreuungsstandort im Auftragsfall;</P><P>9 Angaben zu Mitarbeiterqualifikationsmaßnahmen;</P><P>10) Angaben zu Erfahrungen mit SAP (1st-Level-Support), Microsoft 365, Microsoft Azure und VMWare Horizon.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Zu 4) Die nachfolgenden Anforderungen sind kumulativ zwingend nachzuweisen. Dabei können für die Anforderungen zu a.), b.) und c.) Referenzprojekte auch mehrfach benannt werden. Es werden jeweils zu a.), b.) und c.) nur laufende Vertragsbeziehungen berücksichtigt, die zum Zeitpunkt der Bewerbung seit mindestens 2 Jahren im operativen Betrieb sind:</P><P>a) Die Vergabestelle erwartet den Nachweis von mindestens 3 vergleichbaren Referenzprojekten für den Betrieb der IT-Infrastruktur. Als vergleichbar gelten Referenzprojekte, die jeweils einen full service Betrieb inkl. Hard- und Software-Bereitstellung seitens des Bewerbers beinhalten. Als Bereitstellung von Hard- und Software gilt die Überlassung vom Bewerber an den Kunden, ohne dass der Kunde Eigentum an der Hard- und/oder Software erwirbt. Die Hardware-Bereitstellung kann sowohl Server- als auch Client-Hardware betreffen. Bei einem der 3 Referenzprojekte muss jedoch zwingend (auch) Client-Hardware bereitgestellt werden;</P><P>b) Die Vergabestelle erwartet den Nachweis von mindestens 2 vergleichbaren Referenzprojekten für den Rechenzentrumsbetrieb. Als vergleichbar gelten Referenzprojekte, die jeweils mindestens 150 betreute Windows-Serverinstanzen mit einem Virtualisierungsgrad von jeweils mehr als 80 % beinhalten;</P><P>c) Die Vergabestelle erwartet den Nachweis von mindestens 3 vergleichbaren Referenzprojekten für den Arbeitsplatzbetrieb. Als vergleichbar gelten Referenzprojekte, die Vor-Ort-Leistungen in deutscher Sprache für jeweils mindestens 600 IT-unterstützte Büro-Arbeitsplätze (stationär und mobil) und einen User Help Desk als Single Point of Contact (SPOC) beinhalten. Mindestens eines der benannten Referenzprojekte muss die Betreuung einer Client-Virtualisierungsplattform beinhalten.</P><P>Zu 5) Die Vergabestelle erwartet den Nachweis, dass der Bewerber mindestens über ein georedundantes Rechenzentrum in Deutschland mit mindestens ISO 27001 Zertifizierung verfügt;</P><P>Zu 6) Die Vergabestelle erwartet zwingend den Nachweis, dass der Bewerber die Vertragserfüllung vollständig in deutscher Sprache (Sprachniveau B2/C1) gewährleisten kann.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Für die Bewerbung stellt die Vergabestelle ein Teilnahmeantragsformular zur Verfügung, das zwingend zu verwenden ist. Dies enthält für alle geforderten Erklärungen Musterformulare:</P><P>1) Bietererklärung gem. Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetz;</P><P>2) Erklärung zur Frauenförderung;</P><P>3) Verpflichtung Vertraulichkeit (Datenschutz);</P><P>4) Vertraulichkeitsverpflichtung in Bezug auf die Vergabeunterlagen.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><REDUCTION_RECOURSE/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1) Für die Bewerbung stellt die Vergabestelle die Bewerbungsunterlagen (inkl. Teilnahmeantragsformular) elektronisch auf der Vergabeplattform des Landes Berlin unter www.vergabeplattform.berlin.de zum Download zur Verfügung. Der darin enthaltene Teilnahmeantrag ist zwingend zu verwenden. Die Vergabestelle behält sich vor, Bewerbungen andernfalls nicht zu berücksichtigen. In jedem Falle werden interessierte Bewerber gebeten, sich auf der Vergabeplattform als Bewerber mit ihren Kontaktdaten registrieren zu lassen, damit sie gegebenenfalls über Antworten zu Bewerberfragen und Klarstellungen informiert werden können. Die Registrierung ist kostenfrei möglich;</P><P>2) Bewerberfragen sind über die Vergabeplattform zu stellen und werden dort im Wege von Bewerberinformationen beantwortet;</P><P>3) Der Teilnahmeantrag ist vollständig auszufüllen, die geforderten Erklärungen und Nachweise sind vollständig abzugeben bzw. beizufügen. Die Vergabestelle behält sich vor, unvollständige Teilnahmeanträge nicht zu berücksichtigen, wenn fehlende Erklärungen und/oder Nachweise bis zum Ablauf einer gesetzten Nachfrist nicht nachgereicht werden;</P><P>4) Der Teilnahmeantrag ist ausschließlich in elektronischer Form auf der Vergabeplattform unter www.vergabeplattform.berlin.de einzureichen. Die Vergabestelle wird Teilnahmeanträge nicht berücksichtigen, die nicht form- und/oder fristgerecht eingereicht werden;</P><P>5) Im Falle einer Bewerbergemeinschaft ist mit dem Teilnahmeantrag eine Erklärung aller Mitglieder der Bewerbergemeinschaft abzugeben, wonach diese im Auftragsfalle eine Arbeitsgemeinschaft mit gesamtschuldnerischer Haftung gründen. Die Erklärung hat zudem ein Mitglied der Bewerbergemeinschaft zur Durchführung des Vergabeverfahrens zu bevollmächtigen. Zudem ist zu begründen, weshalb die Bildung einer Bewerbergemeinschaft nach den strengen Anforderungen der Rechtsprechung in diesem Falle zulässig ist;</P><P>6) Beruft sich der Bewerber hinsichtlich seiner Leistungsfähigkeit auf die Ressourcen von Drittunternehmen, so ist dem Teilnahmeantrag eine Erklärung der Drittunternehmen beizufügen, wonach diese dem Bewerber im Auftragsfalle ihre Ressourcen zur Verfügung stellen. Gleiches gilt für verbundene Unternehmen;</P><P>7) Die Vergabeunterlagen werden nur dann ausgegeben, wenn die unterzeichnete Vertraulichkeitserklärung zu III.2.2) Nr. 4 vom Bieter abgegeben wurde.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME><ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3090138316</PHONE><FAX>+49 3090137613</FAX><URL>http://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Erkannte Verstöße gegen Vergabevorschriften sind gegenüber der Vergabestelle binnen 10 Kalendertagen zu rügen, § 160 Abs. 3 Nr. 1 GWB. Bei Verstößen, die aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagen erkennbar sind, hat die Rüge gegenüber der Vergabestelle bis spätestens zum Ablauf der Angebots- oder Bewerbungsfrist zu erfolgen (§ 160 Abs. 3 Nr. 2 und 3 GWB).</P><P>Teilt die Vergabestelle mit, dass der Rüge nicht abgeholfen wird, kann innerhalb von 15 Kalendertagen ein Nachprüfungsantrag bei der oben genannten Vergabekammer schriftlich gestellt werden (§§ 160 Abs. 3 Nr.4, 161 Abs. 1 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, soweit der Nachprüfungsantrag der Vergabestelle erst nach Zuschlagserteilung zugestellt wird (§ 168 Abs. 2 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 10 Tage nach Absendung (per Fax oder elektronisch) der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung (§134 Abs. 2 GWB).</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME><ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3090138316</PHONE><FAX>+49 309137613</FAX><URL>http://www.berlin.de/sen/wirtschaft/wirtschaft/wirtschaftsrecht/vergabekammer/</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>