<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424346-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-431598-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424346</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424346-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.fahma-rheinmain.de/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport-elvis.de/E43591552</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71356100">Technical control services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE71A">Main-Taunus-Kreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE71A">Main-Taunus-Kreis</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по техническа проверка</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technická kontrola</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tekniske kontroltjenester</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische Überwachung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες τεχνικού ελέγχου</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technical control services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de control técnico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tehnilise kontrolli teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tekninen ohjaus</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de contrôle technique</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technical control services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge tehničkog nadzora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Műszaki ellenőrző szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di controllo tecnico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Techninės kontrolės paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tehniskās kontroles pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tal-kontroll tekniku</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische controlediensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi kontroli technicznej</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de controlo técnico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de control tehnic</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technická kontrola</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve tehničnega nadzora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hofheim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tekniska kontroller</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Fahrzeugmanagement Region Frankfurt Rhein Main GmbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Fahrzeugmanagement Region Frankfurt Rhein Main GmbH</OFFICIALNAME><ADDRESS>Alte Bleiche 5</ADDRESS><TOWN>Hofheim</TOWN><POSTAL_CODE>65719</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 6192294-661</PHONE><E_MAIL>info@fahma-rheinmain.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DE71A"/><URL_GENERAL>http://www.fahma-rheinmain.de/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.subreport-elvis.de/E43591552</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.subreport-elvis.de/E43591552</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>Juristische Person des privaten Rechts nach § 99 Nr. 2 GWB</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>Bereitstellen von Fahrzeugen für den Schienenpersonennahverkehr</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Beratung, Bauüberwachung und Begleitung der Abnahmen von Brennstoffzellentriebfahrzeugen und zugehöriger Betankung</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71356100"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Ausgeschrieben wird eine Beratungsleistung und Bauüberwachung mit vorbereitender Begleitung zur Abnahme für Schienenfahrzeuge mit Brennstoffzellenantrieb und der dazugehörigen Betankung.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DE71A"/><SHORT_DESCR><P>Der Rhein-Main-Verkehrsverbund (RMV) gehört zu den größten Verkehrsverbünden Europas. In seinem Einzugsbereich leben mehr als sieben Millionen Einwohner. Der RMV ist ein Zusammenschluss von kommunalen Gebietskörperschaften, die nach dem Hessischen ÖPNV-Gesetz die Aufgabenträger im ÖPNV sind. Nach diesem Gesetz ist der RMV zuständig für die Planung, Organisation und Finanzierung des Regionalverkehrs. Das Gebiet des RMV umfasst 2 Drittel von Hessen, inklusive des Ballungsraumes Frankfurt Rhein Main.</P><P>Auftraggeber dieses Auftrags ist die Fahrzeugmanagement Region Frankfurt Rhein Main GmbH (fahma) – eine 100-Prozent-Tochter des RMV. Die fahma ist für die Beschaffung, Finanzierung und Bereitstellung von Schienenfahrzeuge des SPNV und straßengebunden Fahrzeugen des ÖPNV im Bedienungsgebiet des RMV zuständig.</P><P>Für das Taunusnetz hat die fahma 27 neue Brennstoffzellentriebfahrzeuge vom Typ ALSTOM CORADIA iLINT 54 bestellt und finanziert. Mit dem Fahrzeughersteller ist ein Verfügbarkeitsmodell vereinbart, bei dem der Hersteller auch die Instandhaltung und Energieversorgung über 25 Jahre sicherstellt. Die Energieversorgung beinhaltet auch den Bau einer auf diese 27 Brennstoffzellentriebfahrzeuge ausgelegten Betankungsanlage. Betriebsaufnahme für das Netz ist nach derzeitiger Planung im Dezember 2022.</P><P>Ziel des Auftraggebers ist es, die technischen und wirtschaftlichen Risiken beim Bau der Fahrzeuge und der Betankungsanlage möglichst gering zu halten, mögliche Risiken frühzeitig zu erkennen und entsprechende Abhilfen vorzuschlagen. Der Auftragnehmer berät den Auftraggeber bei der Verfolgung dieses Zieles und führt die dafür notwendigen Kontroll- und Überwachungsleistungen und Beratung durch. Die Kontrolldichte der Überprüfungen bemisst sich nach der Intensität des konkreten Risikos im Projektverlauf. Der Dienstleistungsvertrag wird in 3 Arbeitspakete unterschieden die durchgängige Beratung, die Bauüberwachung und die Begleitung zur Abnahme der Fahrzeuge inklusive der zugehörigen Betankungsanlage.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">38</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Bei etwaigen Verzögerungen in der Fahrzeugproduktion verlängert sich dieser Auftrag entsprechend.</P></RENEWAL_DESCR><NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Die Auswahl erfolgt insbesondere anhand der vorgelegten Referenzen sowie anhand des Konzepts.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Der Bewerber erklärt mit Abgabe des Teilnahmeantrags, dass keine zwingenden oder fakultativen Ausschlussgründe gemäß §§ 123, 124 GWB vorliegen, die zu einem Ausschluss seiner Teilnahme an diesem Vergabeverfahren führen.</P><P>Der Bewerber erklärt mit Abgabe des Teilnahmeantrags, dass die Voraussetzungen für einen Ausschluss nach § 19 Absatz 1 Mindestlohngesetzt (MiLoG) nicht vorliegen.</P><P>Der Bewerber erklärt im Rahmen einer kurzen Unternehmensbeschreibung, dass die Beauftragung des Bewerbers zu keinem Interessenkonflikt bei der Auftragsbearbeitung führt, indem der Bewerber oder einer seiner Mitarbeiter etwa insbesondere für den Fahrzeughersteller oder einen seiner Mitbewerber bzw. ein Zulieferer oder Eisenbahnverkehrsunternehmen tätig ist.</P><P>Mit seinem Teilnahmeantrag reicht der Bewerber außerdem einen Handelsregisterauszug (nicht älter als 6 Monate) ein.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Der Bewerber weist seine finanzielle Leistungsfähigkeit durch die Vorlage folgender Bescheinigungen nach:</P><P>— Erklärung über den Gesamtumsatz des Unternehmens der letzten 3 Geschäftsjahre sowie den Umsatz der Leistungsart, die Gegenstand der Vergabe ist. Die Erklärung ist durch Unterschrift eines Geschäftsführers/Vorstandes zu bestätigen. Sofern das Unternehmen noch nicht 3 Jahre besteht, sind die entsprechenden Umsätze seit Unternehmensgründung vorzulegen,</P><P>— Nachweis über eine Berufshaftpflichtversicherung mit einer Mindestdeckungssumme in Höhe von 5 000 000 EUR für Personen-, Sach- und Vermögensschäden.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Der Bewerber weist seine fachliche und berufliche Leistungsfähigkeit durch die Vorlage folgender Unterlagen nach:</P><P>1) Referenzen</P><P>Der Bewerber hat Referenzprojekte aus den vergangenen 5 Jahren anzugeben, die erkennen lassen, dass der Bewerber zur Erbringung der ausgeschriebenen Leistung im Hinblick auf die gesamte Beratung, die Bauüberwachung und Begleitung zur Abnahme von Brennstoffzellentriebfahrzeugen und zugehöriger Betankung in der Lage ist.</P><P>Dazu sind Referenzprojekte anzugeben, die möglichst kumulativ die in den Arbeitspaketen (AP1 bis AP3) genannten Leistungen abdecken. Die Referenzen müssen die entsprechend den AP 1 bis AP 3 erbrachten Leistungen konkret benennen und unter Einhaltung der nachfolgenden Reihenfolge folgende Angaben enthalten: Projektbezeichnung, und Kurzbeschreibung der Leistung; Zeitraum und Ort der Leistungserbringung, Auftraggeber mit Kontaktdaten; Schwerpunkte und Besonderheiten im Beratungsprojekt; Kurzbeschreibung der Themen, die bei der Überwachung der gelieferten Eisenbahnfahrzeuge und Betankungsanlage aufgetreten und gelöst worden sind. Idealerweise wurden die Referenzen im Zusammenhang mit Wasserstofftriebfahrzeugen und entsprechenden Betankungsanlagen erworben.</P><P>(AP1) Beratung</P><P>Referenzen über die Beratung zum Herstellungsprozess von Eisenbahnfahrzeugen für den Personenverkehr (Anzahl und Art). Referenzen über die Beratung zu Wasserstoff und Betankung im Zusammenhang mit Eisenbahnfahrzeugen (Anzahl und Art).</P><P>(AP2) Bauüberwachung</P><P>Referenzen über die Bauüberwachung von Eisenbahnfahrzeugen und Betankungsanlagen.</P><P>(AP3) Begleitung der Abnahme</P><P>Referenzen über die Begleitung der Abnahme von Eisenbahnfahrzeugen und Betankungsanlage (möglichst Brennstoffzellenantrieb und Wasserstoffbetankung).</P><P>2) Konzept</P><P>Vorlage eines Konzepts (maximal 20 Seiten, DIN A4), das nachvollziehbar und plausibel den methodischen Ansatz, mit dem das Projekt zur Bauüberwachung für die Fahrzeuge und Betankungsanlage im Taunusnetz aus Sicht des Auftragsnehmers bearbeitet werden soll, beschreibt.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_RESTRICTED/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Der Auftraggeber hat vor Beginn des Vergabeverfahrens auf Basis der Kostenschätzung und unter Berücksichtigung der ihm für den Auftrag zur Verfügung stehenden Haushaltsmittel eine Kostenobergrenze intern festgelegt und dokumentiert. Die Kostenobergrenze wird aus Gründen des Wettbewerbs nicht bekannt gegeben. Der Auftraggeber ist berechtigt, diejenigen endgültigen Angebote, die oberhalb der festgelegten Kostenobergrenze liegen, von der Wertung auszuschließen. Sofern alle endgültigen Angebote die Kostenobergrenze überschreiten, ist der Auftraggeber berechtigt, das Vergabeverfahren aufzuheben (vgl. § 63 Abs. 1 Satz 1 Nr. 1 VgV).</P><P>Der Auftraggeber stellt alle Informationen zu dem Vergabeverfahren, die – ggf. fortgeschriebenen – Vergabeunterlagen sowie Bewerber- und Bieterinformationen über seine in Ziffer I.3) angegebene Vergabeplattform im Internet gemäß § 41 Abs. 1 VgV unentgeltlich, uneingeschränkt, vollständig und direkt zum Abruf zur Verfügung, ohne dass eine vorherige Registrierung erforderlich ist. Aus der Möglichkeit des registrierungsfreien Unterlagenabrufs resultiert daher die Pflicht zur selbständigen und eigenverantwortlichen Information etwaiger Änderungen der Vergabeunterlagen oder die Bereitstellung zusätzlicher Informationen. Eine automatische Benachrichtigung über Änderungen erfolgt nur an registrierte Bieter.</P><P>Für die Abgabe eines Teilnahmeantrags und auch der späteren Angebote sind ausschließlich die vom Auftraggeber auf der Vergabeplattform bereitgestellten Formblätter und Vordrucke zu verwenden, sofern in den Bewerbungsbedingungen nicht ausdrücklich anderes gestattet ist (z. B. die Erstellung einer eigenen Unterlage). Hinweise und Anforderungen zur Eignungsleihe, zu Bewerber- und Bietergemeinschaften sowie zum Einsatz von Unterauftragnehmern sind den Bewerbungsbedingungen zu entnehmen.</P><P>Für Fragen, Hinweise und Rügen müssen sich die Bewerber auf der Vergabeplattform unter der Internetadresse https://www.subreport-elvis.de/anmeldung.html mit einer eindeutigen Unternehmensbezeichnung, Anschrift und aktiver E-Mail-Adresse registrieren. Im Anschluss informiert der Auftraggeber die registrierten Bewerber automatisch über Änderungen an den Vergabeunterlagen und Veröffentlichung von Bewerber- und Bieterinformationen über das interne Bieterkommunikationssystem der Vergabeplattform, das eine Benachrichtigungsfunktion per E-Mail beinhaltet.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME><ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS><TOWN>Darmstadt</TOWN><POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME><ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS><TOWN>Darmstadt</TOWN><POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Glaubt sich ein Bieter wegen eines Verstoßes gegen Vergabevorschriften in seinen Rechten nach § 97 Abs. 6 GWB verletzt, so hat er dies innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gegenüber dem Auftraggeber zu rügen (§ 160 Abs. 3 Nr. 1 GWB). Rügt ein Bieter einen seiner Ansicht nach vorliegenden Vergaberechtsverstoß und teilt der Auftraggeber ihm mit, dass er der Rüge nicht abhelfen will, muss der Bieter innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers ein Nachprüfungsverfahren einleiten (§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB), wenn er seine Rüge aufrechterhalten will, damit das aufwändige Verfahren nicht unnötig mit den sich aus der Rüge ergebenden Risiken belastet wird. Genaue Hinweise in Bezug auf die Fristen zur Einlegung von Rechtsbehelfen erteilt die unter Ziffer VI.4.1) genannte Stelle.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME><TOWN>Darmstadt</TOWN><POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>