<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424332-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432116-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424332</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424332-2019:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"/><IA_URL_GENERAL>http://www.investbg.government.bg/bg/.</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://investbg.government.bg/bg/pages/profil-na-kupuvacha-342.html.</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="63510000">Travel agency and similar services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">1011666.67</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>България</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги на туристически агенции и спомагателни туристически услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Provozování cestovních agentur a podobné služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rejsebureauvirksomhed og lignende</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Reisebüros und ähnliche Dienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες ταξιδιωτικών πρακτορείων και συναφείς υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travel agency and similar services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de agencias de viajes y servicios similares</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Bulgaaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reisibüroo- ja samalaadsed teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Matkatoimistopalvelut ja vastaavat palvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Bulgarie</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'agences de voyages et services similaires</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travel agency and similar services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Bugarska</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge putničkih agencija i slične usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Utazási irodák szolgáltatásai és hasonló szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di agenzie di viaggi e servizi affini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kelionių agentūrų ir panašios paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Bulgārija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ceļojumu aģentūru un līdzīgi pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi mill-aġenziji ta’ l-ivvjaġġar, u simili</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Bulgarije</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reisbureaudiensten en dergelijke</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Bułgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi biur podróży i podobne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de agências de viagens e serviços similares</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de agenţii de turism şi servicii conexe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby cestovných kancelárií a podobné služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Bolgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve potovalnih agencij in podobne storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Resebyråtjänster och liknande tjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">Българска агенция за инвестиции</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><OFFICIALNAME>Balgarska agentsiya za investitsii</OFFICIALNAME><NATIONALID>831910252</NATIONALID><ADDRESS>ul. „Vrabcha“ No. 23</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Veselin Todorov</CONTACT_POINT><PHONE>+359 29855533</PHONE><E_MAIL>v.todorov@investbg.government.bg</E_MAIL><FAX>+359 29855533</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>http://www.investbg.government.bg/bg/.</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://investbg.government.bg/bg/pages/profil-na-kupuvacha-342.html.</URL_BUYER></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Българска агенция за инвестиции</OFFICIALNAME><NATIONALID>831910252</NATIONALID><ADDRESS>ул. „Врабча“ № 23</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Веселин Тодоров</CONTACT_POINT><PHONE>+359 29855533</PHONE><E_MAIL>v.todorov@investbg.government.bg</E_MAIL><FAX>+359 29855533</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>http://www.investbg.government.bg/bg/.</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://investbg.government.bg/bg/pages/profil-na-kupuvacha-342.html.</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>http://investbg.government.bg/bg/pages/profil-na-kupuvacha-342.html.</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж при служебни пътувания в страната и чужбина, резервации и хотелско настаняване и осигуряване на вътрешен трансфер за нуждите на</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="63510000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух, застраховка и осигуряване на превоз на багаж/товари;</P><P>Осигуряване на хотелско настаняване при поискване от възложителя за всеки отделен случай при пътувания на служители на БАИ и участници в събитията.</P><P>Осигуряване на медицински застраховки при поискване от възложителя за всяко отделно събитие, предвидени в Наредбата за служебните командировки и специализации в чужбина и престоя на командированото лице/командированите лица.</P><P>Осигуряване на подходящ трансфер и вътрешен транспорт за участниците в събитията и служителите на БАИ.</P><P>Подробна информация относно дейностите се съдържа в техническата спецификация.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">1011666.67</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="63510000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="BG411"/><MAIN_SITE><P>Офисът на изпълнителя. Мястото на доставка на самолетните билети и хотелските резервации е административният адрес на възложителя, а именно: гр. София, ул. „Врабча“ № 23, ет. 2.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух, застраховка и осигуряване на превоз на багаж/товари (минимум 20 кг чекиран багаж) по въздушен транспорт на участници в планираните събития, включени в рамките на проекта, както и на служители на агенцията, съгласно всяка конкретна заявка на възложителя, в това число осигуряване на транспорт до крайната дестинация в случаите, когато крайната дестинация не разполага с възможности за въздушен превоз.</P><P>Осигуряване на хотелско настаняване при поискване от възложителя за всеки отделен случай при пътувания на служители на БАИ и участници в събитията.</P><P>Осигуряване на медицински застраховки при поискване от възложителя за всяко отделно събитие, предвидени в Наредбата за служебните командировки и специализации в чужбина и престоя на командированото лице/командированите лица. Предоставената медицинска застраховка трябва да бъде с покритие на основни рискове (медицински разходи, репатриране, спешна стоматологична помощ и др.), съобразена с изискваните за всяка държава застрахователни покрития, в това число с включен асистанс.</P><P>Осигуряване на подходящ трансфер и вътрешен транспорт за участниците в събитията и служителите на БАИ, както и от мястото на пристигане до мястото на настаняване и обратно, както и придвижване от мястото на настаняване до мястото на провеждане на събитията и др. прояви, в случаите, когато те се провеждат извън мястото на настаняване. Вътрешният транспорт трябва да включва цялостното придвижване на участниците и багажа им по време на провеждане на промоционалните кампании в чужбина.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">1011666.67</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>Дейностите се осъществяват по проект № BG16RFOP002-2.006-002 „Утвърждаване на България като успешна инвестиционна дестинация”, по ОПИК 2014 - 2020.</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. Участникът трябва да притежава валидна регистрация за извършване на туроператорска и/или туристическа агентска дейност в съответствие с чл. 61, ал. 2 от Закона за туризма (ЗТ) и да e вписан в Регистъра на туроператорите и туристическите агенти или да e лице по чл. 62 от Закона за туризма, а за чуждестранно лице — да е вписано в аналогични регистри, съгласно законодателството на държавата членка, в която е установено или да притежава аналогично разрешение или членство в определена организация, съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен.</P><P>2. Участникът трябва да има право да издава самолетни билети за авиокомпании, изпълняващи директни полети от и до БЪЛГАРИЯ, представени в Billing Settlement Plan (BSP).</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>1. Участникът трябва да е реализирал общ оборот през последните 3 (три) приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер не по-малък от 2 000 000 (два милиона BGN). За участник — чуждестранно лице оборотът се изчислява по официалния курс на БНБ за съответната валута в BGN към датата на подаване на офертата.</P><P>2. Участникът трябва да е реализирал оборот от изпълнението на туроператорка и/или туристическа агентска дейност и/или продажба на самолетни билети и/или хотелски резервации и настанявания през последните 3 (три) приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер не по-малък от 1 000 000 (един милион BGN) За участник — чуждестранно лице оборотът се изчислява по официалния курс на БНБ за съответната валута в BGN към датата на подаване на офертата.</P><P>3. Участникът трябва да притежава валидна застраховка „Отговорност на туроператора“ съгласно чл. 97 от Закона за туризма, покриваща минималните застрахователните суми, съгласно чл. 104, чл. 106 и останалите приложими разпоредби от Закона за туризма, или съответен валиден еквивалентен документ, издаден от компетентен орган на държава членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по споразумението за Европейското икономическо пространство.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. През последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, участникът трябва да е изпълнил услуга с предмет и обем, идентична или сходна с предмета на поръчката.</P><P>Под „услуга с предмет и обем, идентична или сходна с предмета на поръчката“ следва да се разбира туроператорска и/или туристическа агентска дейност и/или продажба на самолетни билети и/или хотелски резервации и настанявания с обем — осигурени не по-малко от 1 000 бр. самолетни билети и 1 000 бр. нощувки.</P><P>2. Участникът трябва да разполага с екип от следните лица за изпълнение на поръчката:</P><P>1). Минимум 2 (две) лица, осъществяващи функции по продажба на самолетни билети — лице с придобита професионална квалификация в областта на туризма, притежаващо сертификат, удостоверяващ IATA квалификация, както и владеещо поне един чужд език на ниво В2 съгласно приетата Обща Езикова Европейска Рамка (ОЕЕР), както и притежаващо минимум 2-годишен професионален опит като агент по продажба на самолетни билети.</P><P>2) Минимум 2 (две) лица, специалисти, за работа с резервационна система за хотелско настаняване, притежаващи сертификати за работа с резервационна хотелиерска система и минимум едногодишен опит (от последните 3 години) като агент по продажба на туристически услуги.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="BG"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Администраивната сграда на Българска агенция за инвестиции, на адрес: гр. София, ул. „Врабча“ № 23.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват законните представители на участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Възложителят отстранява от участие в процедурата за възлагане на обществена поръчка, участник, за когото са налице или са възникнали преди или по време на процедурата основанията по чл. 54, ал. 1, т. 1, т. 2, т. 3, т. 4, т. 5, т. 6 и т. 7 и определените от възложителя обстоятелства по чл. 55, ал. 1, т. 1, т. 2 и т. 5 от ЗОП.</P><P>Други основания за отстраняване:</P><P>1. Участници, които са свързани лица по смисъла на § 2, т. 45 от ЗОП не могат да бъдат самостоятелни участници в една и съща процедура. Посоченото основание не се прилага за подизпълнителите и третите лица, които участникът предвижда да ползва.</P><P>Не могат да участват в процедурата за възлагане на настоящата обществена поръчка пряко и/или косвено, участници, които са дружества, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим и контролираните от тях лица. (чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС)), освен когато не са налице условията по чл. 4 от ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС.</P><P>Лице, заемало висша публична длъжност, което в последната една година от изпълнението на правомощията или задълженията си по служба е участвало в провеждането на процедури за обществени поръчки или в процедури, свързани с предоставяне на средства от фондове, принадлежащи на Европейския съюз или предоставени от Европейския съюз на българската държава, няма право в продължение на 1 година от освобождаването си от длъжност да участва или да представлява физическо или юридическо лице в такива процедури пред институцията, в която е заемало длъжността, или пред контролирано от нея юридическо лице. Забраната по предходното изречение за участие в процедури за обществени поръчки или в процедури, свързани с предоставяне на средства от фондове, принадлежащи на Европейския съюз или предоставени от Европейския съюз на българската държава, се прилага и за юридическо лице, в което лицето по предходното изречение е станало съдружник, притежава дялове или е управител или член на орган на управление или контрол след освобождаването му от длъжност.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME><ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><PHONE>+359 29884070</PHONE><E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL><FAX>+359 29807315</FAX><URL>http://www.cpc.bg</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>В 10-дневен срок, при условията на чл. 197, ал. 1, т. 4 от ЗОП.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>