<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424330-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433204-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424330</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424330-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.edu.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="79952000">Event services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79951000">Seminar organisation services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="55520000">Catering services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">2219181</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="3">Mixed</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с организирането на събития</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Organizování akcí</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjenesteydelser i forbindelse med arrangementer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Event-Organisation</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες εκδηλώσεων</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Event services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de eventos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ürituste korraldamisega seotud teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tapahtumapalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'organisation d'événements</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Event services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge organiziranja događanja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rendezvényszervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di organizzazione di eventi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Su renginiais susijusios paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pasākumu organizēšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' avvenimenti</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diensten voor het organiseren van evenementen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi w zakresie organizacji imprez</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de eventos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii pentru evenimente</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby na organizovanie podujatí</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve, povezane z dogodki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Evenemang</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Ministerul Educației Naționale</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Ministerul Educației Naționale</OFFICIALNAME><NATIONALID>13729380</NATIONALID><ADDRESS>Str. Puțu cu Plopi nr. 7</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010168</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Yvonne Lacrois</CONTACT_POINT><PHONE>+4 0740466598</PHONE><E_MAIL>office.uipffs@edu.gov.ro</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="RO321"/><URL_GENERAL>www.edu.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Servicii organizare conferințe și workshop-uri proiect CRED</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>15/CRED/2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79952000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Servicii organizare conferinte nationale si workshop-uri regionale conform caietului de sarcini.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">2219181</VAL_ESTIMATED_TOTAL><LOT_DIVISION><LOT_ALL/><LOT_MAX_ONE_TENDERER>2</LOT_MAX_ONE_TENDERER></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Lot I – organizarea a 3 conferințe naționale</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79951000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO321"/><MAIN_SITE><P>Bucuresti.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Conform caietului de sarcini.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>B. Invitați de renume internațional</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>A. Cazarea participanților la conferința națională</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="RON">1769181</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>Proiect CRED ID 118327</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Lot II – organizarea a 90 workshop-uri la nivel național</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55520000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO"/><MAIN_SITE><P>ROMANIA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Conform caietului de sarcini.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="RON">450000</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">18</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>Proiect CRED</P></EU_PROGR_RELATED></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Cerința nr. 1:</P><P>— Ofertanții, terții susținători si subcontractanții nu trebuie sa se regăsească in situațiile prevăzute la art. 165 din Legea nr. 98/2016. În acest sens, operatorii economici vor completa câte o declarație pe proprie răspundere că nu se află în situațiile prevăzute la art. 165 din Legea 98/2016.</P><P>Cerințele stabilite de autoritatea contractantă la această secțiune rezidă din obligațiile de excludere a operatorilor economici participanți la procedura de atribuire, secțiunea a 6-a „Criterii de calificare și selecție”, paragraful 2 „Motive de excludere a candidatului/ofertantului din Legea nr. 98/2016”.</P><P>Operatorii economici participanți la procedura de atribuire vor completa DUAE cu informațiile aferente situației lor. Se va prezenta DUAE completându-se secțiunile aferente cerințelor solicitate. Pentru persoanele juridice/fizice romane se vor prezenta documentele justificative care probează îndeplinirea cerinței celor asumate in DUAE si urmează a fi prezentate, la solicitarea autorității contractante, doar de către ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.</P><P>Documentele care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul depunerii.</P><P>Condiție de calificare: ofertantul nu trebuie sa fi fost condamnat prin hotărâre definitiva a unei instanțe judecătorești, pentru comiterea uneia dintre următoarele infracțiuni: constituire de grup infracțional organizat, infracțiuni de corupție, infracțiuni împotriva intereselor financiare, acte de terorism, spălarea banilor, traficul si exploatarea persoanelor vulnerabile, frauda;</P><P>2) cazierul judiciar: cazierul judiciar al operatorului economic si ai membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/Actul constitutiv. După caz, documentele prin care se demonstrează faptul că operatorul economic poate beneficia de derogările prevăzute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizițiile publice, alte documente edificatoare, după caz, doar ofertantului clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, la finalizarea evaluării.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>— Ofertanții, terții susținători si subcontractanții nu trebuie sa se regăsească in situațiile prevăzute la art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 privind conflictul de interese. Incadrarea in situatiile prevazute la art. 59-60 din Legea nr. 98/2016 atrage excluderea ofertantului din procedura de achizitie.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante definite conform art. 21 alin. (5) si (6) din HG nr. 395/2016 in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Gigel Paraschiv – secretar de stat,</P><P>— Petru Andea – secretar de stat,</P><P>— Merima Carmen Petrovici – manager proiect,</P><P>— Roxana Luminița Mazilescu,</P><P>— Alina Luminița Furdi – responsabil financiar,</P><P>— Yvonne Iulia Lacrois – responsabil achizitii.</P><P>Operatorii economici participanți la procedura (ofertant, lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) de atribuire vor completa si prezenta DUAE si declaratia privind conflictul de interese.</P><P>Cerința nr. 1:</P><P>Prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comerțului de pe lângă Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar, codurile CAEN aferente acestora. Informațiile din certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. În cazul persoanelor fizice autorizate se va prezenta autorizatia de [...] detalii pe www.e-licitatie.ro</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Loturile: 1 – Cifra de afaceri medie anuala. Ofertanților li se solicită să aibă media cifrei anuale globale de afaceri pentru ultimele 3 exercitii financiare disponibile, respectiv 2016, 2017 si 2018, la un nivel minim egal cu: Lot I = 3 400 000 RON.</P><P>Loturile: 2 – Specificati cifra de afaceri medie anuala. Ofertanților li se solicită să aibă media cifrei anuale globale de afaceri pentru ultimele 3 exercitii financiare disponibile, respectiv 2016, 2017 si 2018, la un nivel minim egal cu: Lot I = 900 000 RON.</P><P>Loturile: 2 – Cifra de afaceri medie anuala Lot I = 900 000 RON.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Modalitate de îndeplinire: completare DUAE cu informatiile solicitate. Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 184 din Legea nr. 98/2016, situatie in care se completeaza in DUAE existenta unei sustineri din partea unei terte parti, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare. In aceasta situatie se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul sustinator asigura indeplinirea angajamentului. In cazul depunerii unei oferte comune fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE in care vor include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara proportional cu cota de implicare in executarea viitorului contract.</P><P>Modalitate de îndeplinire: completare DUAE cu informatiile solicitate. Lot I = 900 000 RON. Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 184 din Legea nr.98/2016, situatie in care se completeaza in DUAE existenta unei sustineri din partea unei terte parti, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare. In aceasta situatie se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/sustinatori tertul sustinator asigura indeplinirea angajamentului. In cazul depunerii unei oferte comune fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE in care vor include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara proportional cu cota de implicare in executarea viitorului contract.</P><P>Modalitate de îndeplinire: completare DUAE cu informatiile solicitate.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Loturile: 2 – Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat. Se solicita operatorului economic o experienta similara privind livrarea in ultimii 3 ani, in baza a maxim 2 contracte, de servicii similare, in valoare cumulata minima (fara TVA) de: valoare Lot I – 450 000 RON.</P><P>Loturile: 1 – Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat. Se solicita operatorului economic o experienta similara privind livrarea in ultimii 3 ani, in baza a maxim 2 contracte, de servicii similare, in valoare cumulata minima (fara TVA) de: valoare Lot I – 1 769 181 RON.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Modalitate de îndeplinire: completare DUAE cu informatiile solicitate. Indeplinirea cerintei urmeaza a fi probata prin prezentarea de documente/certificate edificatoare (document constatator privind indeplinirea obligatiilor contractuale, PV de receptie, alte documente relevante in sustinerea cerintei) din care sa rezulte furnizarea de produse similare in valoare cumulata de minim (fara TVA) pe fiecare lot la nivelul a maxim 2 contracte. Documentele probante vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar si vor contine informatii privind partile contractante, valorile, obiectul detaliat al contractului, modul de indeplinire a obligatiilor contractuale si, daca este cazul eventuale prejudicii. Persoanele juridice straine vor prezenta documentele sub forma unei traduceri autorizate prezentata in copie semnata pentru conformitate cu originalul. Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016, situatie in care se completeaza in DUAE existenta unei sustineri din partea unei terte parti, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare. In aceasta situatie se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului/tertilor sustinator/sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul sustinator asigura indeplinirea angajamentului. Tertul/tertii sustinator(i) vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va interveni concret, pentru a duce la indeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitia ofertantului (descriind modul concret in care va realiza acest lucru).</P><P>Modalitate de îndeplinire: completare DUAE cu informatiile solicitate. Indeplinirea cerintei urmeaza a fi probata prin prezentarea de documente/certificate edificatoare (document constatator privind indeplinirea obligatiilor contractuale, PV de receptie, alte documente relevante in sustinerea cerintei) din care sa rezulte furnizarea de produse similare in valoare cumulata de minim (fara TVA) pe fiecare lot la nivelul a maxim doua contracte. Documentele probante vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar si vor contine informatii privind partile contractante, valorile, obiectul detaliat al contractului, modul de indeplinire a obligatiilor contractuale si, daca este cazul eventuale prejudicii.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/></FRAMEWORK><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-10</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-10</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Punctajul cel mai mare, prin compararea punctajelor prezentate în cadrul ofertelor admisibile. Clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare a punctajelor respective, oferta câștigătoare va fi cea de pe primul loc, respectiv cu punctajul cel mai mare. În cazul în care 2 sau mai multe oferte sunt situate pe primul loc, autoritatea contractanta va departaja ofertanții in functie de propunerea financiară, iar contractul va fi atribuit ofertantului care are prețul cel mai scăzut.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Termenele legale din Legea nr. 101 din 19.5.2016 privind remediile si caile de atac in materie de atribuire a contractelor de achizitie publica, a contractelor sectoriale si a contractelor privind remediile si caile de atac in materie de atribuire a contractelor de achizitie publica, a contractelor sectoriale si a contractelor de concesiune de lucrari si concesiune de servicii, precum si pentru organizarea si functionarea Consiliului National de Solutionare a Contestatiilor.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>