<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424372-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433520-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424372</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424372-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.greding.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YHYDR5T/documents</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71210000">Advisory architectural services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71250000">Architectural, engineering and surveying services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE25B">Roth</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE25B">Roth</n2016:CA_CE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE232">Regensburg, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Greding</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stadt Greding</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Stadt Greding</OFFICIALNAME><ADDRESS>Marktplatz 11+13</ADDRESS><TOWN>Greding</TOWN><POSTAL_CODE>91171</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>RAe Prof. Dr. Rauch &amp; Partner mbB</CONTACT_POINT><PHONE>+49 94129734-10</PHONE><E_MAIL>vergabe@prof-rauch-baurecht.de</E_MAIL><FAX>+49 94129734-11</FAX><n2016:NUTS CODE="DE25B"/><URL_GENERAL>www.greding.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YHYDR5T/documents</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO><OFFICIALNAME>Rechtsanwälte Prof. Dr. Rauch &amp; Partner mbB</OFFICIALNAME><ADDRESS>Hoppestraße 7</ADDRESS><TOWN>Regensburg</TOWN><POSTAL_CODE>93049</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 94129734-10</PHONE><E_MAIL>vergabe@prof-rauch-baurecht.de</E_MAIL><FAX>+49 94129734-11</FAX><n2016:NUTS CODE="DE232"/><URL_GENERAL>www.prof-rauch-baurecht.de</URL_GENERAL></ADDRESS_FURTHER_INFO><URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YHYDR5T</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>TNW_Stadt Greding_Haus der Kinder_Arch+FA</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>356/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>In Greding soll ein neues „Haus der Kinder" entstehen. Dieses soll zweistöckig aufgebaut sein und 3 Kinderhort-Gruppen enthalten sowie 3 Kindergarten-Gruppen. Ferner sollen Räumlichkeiten für Lager und Technik sowie Hausaufgabenbetreuung, Essen und Mehrzweckraum vorgesehen werden.</P><P>Die Lph. 1 und 2 für die Objektplanung Gebäude u. Innenräume sowie Freianlagen wurden bereits erbracht.</P><P>Nunmehr vergeben werden stufenweise die Architektenleistungen der Leistungsphasen 3-9 des Leistungsbildes Objektplanung Gebäude und Innenräume (§ 34 Abs. 3 HOAI i. V. m. Anl. 10 Nr. 10.1) sowie die Besonderen Leistungen der Erstellung des Brandschutzkonzeptes und die Überwachung der Mängelbeseitigung in der Leistungsphase 9. Weiterhin werden beauftragt die Leistungsphasen 3-9 des Leistungsbildes Freianlagen (§ 39 Abs. 3 HOAI i. V. m. Anl. 11 Nr. 11.1).</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71210000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71210000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71221000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71240000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71250000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DE25B"/><MAIN_SITE><P>Greding Erfüllungsort für die Leistungen des Auftragnehmers ist die Baustelle, soweit die Leistungen dort zu erbringen sind, im Übrigen der Sitz des Auftraggebers.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Aufgrund des gestiegenen Bedarfs an Kindergarten- und Kinderhortplätzen plant die Stadt Greding den Neubau eines „Haus der Kinder" in Greding. Es erfolgte hier bereits im letzten Jahr eine Ausschreibung. Da es jedoch zu Änderungen kam, ist ab Lph. 3 erneut aus zuschreiben.</P><P>Die Grundlagenermittlung und die Vorplanung der Leistungsbilder Objektplanung Gebäude und Innenräume sowie Freianlagen (Leistungsphasen 1 und 2) sind bereits erbracht. Die Vorplanung ist mit der Genehmigungsbehörde abgestimmt und hat die Zustimmung des Auftraggebers. Aufbauend darauf sollen die Leistungsphasen 3 bis 9 bzgl. des Leistungsbildes Objektplanung Gebäude u. Innenräume sowie des Leistungsbildes Freianlagen erbracht werden.</P><P>Das Baugrundstück liegt südlich der Altstadt von Greding, an einer Seitenstraße zur Kindinger Straße, direkt unterhalb des bestehenden Kindergartens. Das Grundstück weißt einen Höhenunterschied von 4 Metern auf. Eine planerische Reaktion in der Lösung der Bauaufgabe ist notwendig. Die Erschließung mit Straße, Wasser, Abwasser, Strom und Medien ist vorhanden.</P><P>Im „Haus der Kinder" sollen 3 Hortgruppen (a 25 Kinder) und 3 Kindergartengruppen (a 18 Kinder) untergebracht werden. Aufgrund des vorgegebenen Raumprogramms ist etwa die Hälfte des Neubaus zweigeschossig auszuführen. Der Hortbereich umfasst somit etwa 750 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, der Kindergartenbereich 550 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Die den Vergabeunterlagen beiliegende Vorplanung ist weiterzuführen.</P><P>Mittig durch das Gebäude soll die Haupterschließung stattfinden. Eine spätere flexiblere Nutzung soll ermöglicht werden. Aufgrund des Höhensprungs im Gelände ist ein barrierefreier Zugang sowohl für die untere, als auch die obere Ebene möglich und zu gewährleisten.</P><P>Wegen der Hanglage sind die erdberührenden Bauteile in Stahlbeton auszubilden. Ansonsten kann die Konstruktion entweder in Massiv- oder Holzbauweise erfolgen.</P><P>Die Freianlagen mit Spielbereichen für die Kinder sind ebenfalls durch den Auftragnehmer zu planen.</P><P>Die Projektkosten (KG 200-700) liegen geschätzt bei ca. 6,2 Mio. EUR brutto.</P><P>Es ist mit einer Bauzeit von 2 Jahren zu rechnen. Die Fertigstellung des Projektes soll bis spätestens Ende 2022 erfolgen, im Anschluss ist noch die Lph. 9 zu erbringen.</P><P>Beauftragt werden – stufenweise – die Architektenleistungen die Leistungsphasen 3-9 des Leistungsbildes Objektplanung Gebäude und Innenräume (§ 34 Abs. 3 HOAI i. V. m. Anl. 10 Nr. 10.1) sowie die Besonderen Leistungen der Erstellung des Brandschutzkonzeptes und die Überwachung der Mängelbeseitigung innerhalb der Verjährungsfrist. Weiterhin werden beauftragt die Leistungsphasen 3-9 des Leistungsbildes Freianlagen (§ 39 Abs. 3 HOAI i. V. m. Anl. 11 Nr. 11.1).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2026-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Alle Bewerber, die die folgenden Mindeskriterien erfüllen, werden zur Angebotsabgabe bzw. zur Teilnahme an den Verhandlungen aufgefordert:</P><P>1) wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit: Spezifischer Mindestumsatz (brutto): Durchschnitt der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre beim Leistungsbild Objektplanung – Gebäude und Innenräume: 400 000,00 EUR Umsatz/Jahr;</P><P>2) Technische Leistungsfähigkeit:</P><P>2.1) Bürokapazität/Personalstärke: Der Bewerber muss über mindestens 4 Architekten/Ingenieure verfügen;</P><P>2.2) Referenzen: Referenzportfolio Bewerber (Büro): Kinderhort/Kindergarten/Kinderkrippe.</P><P>Erfahrung (Erbringung Leistungsphasen 3 bis 8 im Leistungsbild Objektplanung Gebäude u. Innenräume) bei mindestens einem Projekt Neubau oder Generalsanierung eines Kinderhorts/Kindergartens/Kinderkrippe.</P><P>Referenzprojekte können eingereicht werden (und werden gewertet), sofern die Fertigstellung (Bezugsfertigkeit/Inbetriebnahme) oder der Abschluss der letzten beauftragten Leistungsphase im Zeitraum 1.1.2009 bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung genannten Bewerbungsfrist erfolgt ist. Es werden die Leistungen gewertet, die für das jeweilige Projekt bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung genannten Bewerbungsfrist erbracht wurden.</P><P>Der Auftraggeber behält sich vor, Referenzauskünfte einzuholen. Bei der Wertung der Referenzen finden positive oder negative Auskünfte Berücksichtigung. Bei negativen Auskünften führt dies zu einer geringeren Bewertung dieser Referenz.</P><P>Bei Leistungen, die nicht nach der HOAI erbracht wurden (bei Leistungen außerhalb Deutschlands oder durch Büros außerhalb Deutschlands), ist darzulegen, dass die erbrachten Leistungen mit denen der HOAI vergleichbar waren.</P><P>Sollte ein Bewerber eines der oben genannten Mindestkriterien nicht erfüllen, so ist die Bewerbung zwingend vom Verfahren auszuschließen!</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Stufenweise Beauftragung:</P><P>Objektplanung Gebäude und Innenräume:</P><P>– Stufe 1: Leistungsphasen 3 u. 4,</P><P>– Stufe 2: Leistungsphasen 5, 6 u. 7,</P><P>– Stufe 3: Leistungsphasen 8 u. 9.</P><P>Freianlagen:</P><P>– Stufe 1: Leistungsphasen 3 u. 4,</P><P>– Stufe 2: Leistungsphasen 5, 6 u. 7,</P><P>– Stufe 3: Leistungsphasen 8 u. 9.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>In der oben genannten Vertragslaufzeit ist auch die Lph. 9 enthalten. Vorgesehener Termin für die Fertigstellung des Bauvorhabens ist Ende 2022.</P><P>Die kompletten Vorplanungsunterlagen werden den Bewerbern von Anfang an zur Verfügung gestellt.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Bei juristischen Personen Vorlage des Handelsregisterauszugs (nicht älter als 6 Monate vor dieser Bekanntmachung (Tag der Absendung der Bekanntmachung)), bei Kommanditgesellschaften sind die HR-Auszüge sowohl der Kommanditgesellschaft als auch der persönlich haftenden Gesellschafterin einzureichen. Bei Partnerschaften Vorlage des Auszugs aus dem Partnerschaftsregister nach PartG (nicht älter als 6 Monate vor dieser Bekanntmachung (Tag der Absendung der Bekanntmachung)). Erklärung, dass Ausschlussgründe nach § 123 GWB und § 124 GWB nicht vorliegen.</P><P>Der Nachweis der fachlichen Qualifikation des Inhabers/der Inhaberin oder der Führungskräfte des Unternehmens oder der Projektleitung ist durch Vorlage der Berufszulassung (Nachweis Kammereintragung oder Diplomurkunde (Dipl.-Ing. Univ./TU/TH/FH, Master, Bachelor oder vergleichbare Berufszulassung) zu führen.</P><P>Nachweis Bauvorlageberechtigung nach Art. 61 Bayerische Bauordnung (BayBO).</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Eigenerklärung über den Umsatz für entsprechende Dienstleistungen: Spezifischer Mindestumsatz (brutto) im Durchschnitt der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre beim Leistungsbild Objektplanung – Gebäude und Innenräume.</P><P>Bei Bewerbergemeinschaften ist die Eigenerklärung von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft einzeln anzugeben.</P><P>Nachweis auf Verlangen der Vergabestelle durch Bestätigung eines vereidigten Wirtschaftsprüfers/Steuerberaters oder entsprechend testierte Jahresabschlüsse oder entsprechend testierte Gewinn- und Verlustrechnungen.</P><P>Vorlage der Versicherungspolice oder einer Zusage der Versicherung selbst, den geforderten Versicherungsschutz im Auftragsfall zur Verfügung zu stellen. Zeitpunkt der Vorlage: mit dem Teilnahmeantrag. Nicht älter als 6 Monate vor Tag der Absendung der Bekanntmachung.</P><P>Berufshaftpflichtversicherung des Auftragnehmers/der ARGE bei einem, in einem Mitgliedsstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens oder Kreditversicherers, mit einer Deckungssumme von mind. 0,5 Mio. EUR für Personenschäden und von mind. 0,5 Mio. EUR für sonstige Schäden. Sie/Er hat zu gewährleisten, dass zur Deckung eines Schadens aus dem Vertrag Versicherungsschutz in Höhe der genannten Deckungssummen besteht. In jedem Fall ist der Nachweis zu erbringen, dass die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr mindestens das Zweifache der Deckungssumme beträgt.</P><P>Die Deckung muss über die gesamte Vertragslaufzeit uneingeschränkt erhalten bleiben. Bei einer ARGE muss der Versicherungsschutz auf die ARGE ausgestellt sein. Alternativ kann eine gleichlautende Versicherungsbestätigung ALLER ARGE-Mitglieder eingereicht werden (Mindestsummen sind von jedem ARGE-Mitglied vorzuweisen), wenn in der jeweiligen Bescheinigung der Passus enthalten ist, dass auch die Teilnahme an Arbeitsgemeinschaften sowie das in diesem Zusammenhang bestehende Risiko aus der gesamtschuldnerischen Haftung und dem Insolvenzrisiko eines ARGE-Partners mitversichert ist.</P><P>Bei Erteilung des Auftrags muss der gültige Versicherungsschein nachgereicht werden.</P><P>Der Auftragnehmer/die ARGE ist verpflichtet, dem Auftraggeber jährlich eine aktuelle Versicherungsbescheinigung vorzulegen.</P><P>Hinweis: Bei Nachweis von zu geringen Deckungssummen erfolgt der Ausschluss aus dem Verfahren.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Berufshaftpflichtversicherung des Auftragnehmers/er Arbeitsgemeinschaft oder Zusage einer Versicherung mit einer Deckungssumme von mind. 0,5 Mio. EUR für Personenschäden und von mind. 0,5 Mio. EUR für sonstige Schäden bei einem, in einem Mitgliedsstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens oder Kreditversicherers.</P><P>Hinweis: zu geringe Deckungssummen führen zum Ausschluss.</P><P>Spezifischer Mindestumsatz (brutto)</P><P>Durchschnitt der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre beim Leistungsbild Objektplanung – Gebäude und Innenräume: 400 000,00 EUR Umsatz/Jahr</P><P>Sollte ein Bewerber eines der oben genannten Mindestkriterien nicht erfüllen, so ist die Bewerbung zwingend vom Verfahren auszuschließen!</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Nachweise gem. § 46 Abs. 3 VgV; entsprechende Formblätter werden mit den Ausschreibungsunterlagen zur Verfügung gestellt.</P><P>Der Nachweis der fachlichen Qualifikation der tatsächlichen Leistungserbringer im Auftragsfall oder des Inhabers/der Inhaberin oder der Führungskräfte des Unternehmens ist durch Vorlage der Berufszulassung (Nachweis Kammereintragung oder Diplomurkunde (Dipl.-Ing. Univ./TU/TH/FH, Master, Bachelor oder vergleichbare Berufszulassung) zu führen.</P><P>Eigenerklärungen über:</P><P>A) das jährliche Mittel der in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren Beschäftigten (Architekten/Ingenieure, Dipl.-Ing. Univ./TU/TH/FH, Master, Bachelor oder vergleichbare Berufszulassung);</P><P>B) Referenzen (Die Angaben sind in den entsprechenden Formblättern „Bewerbungsbogen/Projektdatenblätter" zu machen):</P><P>Referenzportfolio Bewerber (Büro): Kinderhort/Kindergarten/Kinderkrippe.</P><P>Referenzprojekte können eingereicht werden (und werden gewertet), sofern die Fertigstellung (Bezugsfertigkeit/Inbetriebnahme) oder der Abschluss der letzten beauftragten Leistungsphase im Zeitraum 01.01.2009 bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung genannten Bewerbungsfrist erfolgt ist. Es werden die Leistungen gewertet, die für das jeweilige Projekt bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung genannten Bewerbungsfrist erbracht wurden.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Der Bewerber muss über mindestens 4 Architekten/Ingenieure verfügen (Dipl.-Ing. Univ./TU/TH/FH, Master, Bachelor oder vergleichbare Berufszulassung).</P><P>Erfahrung (Erbringung Leistungsphasen 3 bis 8 im Leistungsbild Objektplanung Gebäude u. Innenräume) bei mindestens einem Projekt Neubau oder Generalsanierung eines Kinderhorts/Kindergartens/Kinderkrippe.</P><P>Referenzobjekte finden nur insoweit Berücksichtigung, als die Fertigstellung (Bezugsfertigkeit/Inbetriebnahme) bzw. der Abschluss der letzten beauftragten Leistungsphase zwischen 1.1.2009 und dem Ablauf der unter IV.2.2.) genannten Bewerbungsfrist stattgefunden hat.</P><P>Sollte ein Bewerber eines der oben genannten Mindestkriterien nicht erfüllen, so ist die Bewerbung zwingend vom Verfahren auszuschließen!</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>Architekten und Ingenieure; Bayerische Bauordnung (BayBO) und Bayerisches Baukammerngesetz (BayBauKaG).</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Es gilt die HOAI (mit Ausnahme des § 7) in der bei Auftragserteilung gültigen Fassung. Zudem gelten die „Allgemeinen Vertragsbestimmungen zu den Verträgen mit freiberuflich Tätigen" gem. HAV-KOM.</P><P>Rechtsform der Bietergemeinschaft, an die der Auftrag vergeben wird:</P><P>Einzelbewerber oder Arbeitsgemeinschaft (ARGE), gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter, Mehrfachbewerbungen einzelner Mitglieder einer ARGE sind unzulässig und führen zur Nichtberücksichtigung sämtlicher betroffener Bewerbergemeinschaften im weiteren Verfahren (dies gilt auch für Subunternehmer).</P><P>Bewerbungen sind nur und ausschließlich auf den zum Download gestellten Bewerbungsunterlagen zulässig. Teilnahmeanträge, für die nicht die zum Download gestellten Bewerbungsunterlagen/-formulare verwendet werden, werden ausgeschlossen.</P><P>Anfragen, Nachfragen etc. sind Ausschließlich nach der Registrierung über die Vergabeplattform zu stellen. Anfragen per E-Mail werden nicht berücksichtigt.</P><P>Die Bieterkommunikation erfolgt Ausschliesßlich über das Deutsche Vergabeportal (DTVP), um sicherzustellen, dass Bieter und Vergabestelle über Versandte nachrichten auch eine E-Mail-Benachrichtigung erhalten.</P><P>Das Formular „Teilnahmeantrag und Bewerbungsunterlagen" ist zwingend einzureichen, fehlt dieses ist die Bewerbung ganz auszuschließen.</P><P>Die Bewerbung selbst muss elektronisch über die Vergabeplattform über das herunterzuladende Bietertool unter dem Reiter „Teilnahmeanträge" (Nicht als Nachricht oder per E-Mail) eingereicht werden. Es ist die vorgegebene Struktur einzuhalten und die Formulare sind entsprechend auszufüllen. Bei dem Formular „Bewerbungsbogen" handelt es sich um das Hauptformular der Bewerbungsunterlagen (dieser gilt für den Bewerber bzw. die ARGE insgesamt). Wenn und soweit die dort gemachten Angaben nicht vollständig oder falsch sind, geht dies zu Lasten des Bewerbers, eine richtige/bessere Darstellung in anderen Formularen heilt dies nicht. Sind in diesem Formular z. B. die Mindestkriterien nicht erfüllt/nicht angegeben, wird die Referenz nicht gewertet. Der Auftraggeber behält sich vor, im Teilnahmeantrag fehlende und unvollständige Erklärungen und Nachweise, die bis zum Ablauf der Bewerbungsfrist (IV.2.2) nicht vorgelegt werden, bis zum Ablauf einer zu bestimmenden Nachfrist nachzufordern; die Bewerber haben keinen Anspruch darauf, dass der Auftraggeber von dieser Nachforderungsmöglichkeit Gebrauch macht. Eine unvollständige Einreichung führt, wenn die Vergabestelle von der Nachforderungsmöglichkeit nicht Gebrauch macht, oder eine Nachforderung fruchtlos geblieben ist, zum Ausschluss aus dem Verfahren. Unklare, widersprüchliche oder fehlende Angaben in den Formularen gehen zu Lasten des Bewerbers. Broschüren und weitere Unterlagen zur Vorstellung des Büros sind ausdrücklich nicht erwünscht und werden im Verfahren nicht berücksichtigt.</P><P>Eine Registrierung ist für den Download der Unterlagen nicht erforderlich. Es wird jedoch eine Registrierung auf der Vergabeplattform empfohlen. Sollten Fragen zu den Bewerbungsunterlagen gestellt werden, so werden die Antworten hierauf in die Plattform eingestellt werden. Im Falle einer Registrierung bekommt der Bewerber eine Mitteilung hierüber, auch wenn Unterlagen geändert werden sollten. Ohne diese freiwillige Registrierung ist der Bewerber selbst dafür verantwortlich, sich zu informieren, ob es Änderungen oder Antworten gibt.</P><P>Fragen sind so rechtzeitig (spätestens jedoch 9 Kalendertage vor Fristablauf) zu stellen, sodass dem Auftraggeber unter Berücksichtigung interner Abstimmungsprozesse eine Beantwortung spätestens 6 Tage vor Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe bzw. zur Einreichung der Teilnahmeanträge möglich ist. Der Auftraggeber behält sich vor, nicht rechtzeitig gestellte Fragen gar nicht oder innerhalb von weniger als 6 Tagen vor Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe bzw. zur Einreichung der Teilnahmeanträge zu beantworten (ggf. ohne Fristverlängerung).</P><P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YHYDR5T</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer Nordbayern</OFFICIALNAME><ADDRESS>Promenade 27</ADDRESS><TOWN>Ansbach</TOWN><POSTAL_CODE>91522</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig (§ 160 Abs. 3 GWB), soweit:</P><P>1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat,</P><P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>