<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424363-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433438-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424363</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424363-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>https://www.gesundheit-nordhessen.de/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.staatsanzeiger-eservices.de/aJs/EuBekVuUrl?z_param=170406</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE731">Kassel, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE731">Kassel, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické a související služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural and related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehtipalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural and related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske i srodne usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici e servizi affini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne i podobne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura e afins</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické a súvisiace služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Kassel</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekttjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Klinikum Kassel GmbH</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Klinikum Kassel GmbH</OFFICIALNAME><ADDRESS>Mönchebergstr. 41-43</ADDRESS><TOWN>Kassel</TOWN><POSTAL_CODE>34125</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 5619804485</PHONE><E_MAIL>infozbt@gnh.net</E_MAIL><FAX>+49 5619806989</FAX><n2016:NUTS CODE="DE731"/><URL_GENERAL>https://www.gesundheit-nordhessen.de/</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.staatsanzeiger-eservices.de</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.staatsanzeiger-eservices.de/aJs/EuBekVuUrl?z_param=170406</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>www.staatsanzeiger-eservices.de</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Sanierung und Neugestaltung des zentralen OP-Zentrums am Standort Klinikum Kassel</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71200000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Der Auftrag umfasst die Objektplanungsleistungen des Leistungsbildes Gebäude und Innenräume nach § 33 ff HOAI in Verbindung mit Anlage 10 HOAI, Leistungsphasen 1-9 für die Sanierung und Neugestaltung des zentralen OP-Zentrums am Standort Klinikum Kassel.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DE731"/><MAIN_SITE><P>34125 Kassel</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Die Gesundheit Nordhessen Holding AG betreibt derzeit am Klinikum Kassel im Zentral OP 1 insgesamt 10 OP-Säle sowie 2 OP-Säle im Ambulanten OP Zentrum. Diese sind im Haus C 1. Obergeschoss angesiedelt. Auf Basis der Auslastung, Art der durchzuführenden Eingriffe und auch des erforderlichen Sanierungsbedarfs ist eine Anpassung bzw. Änderung oder Vergrößerung der baulichen Situation erforderlich. Unter Berücksichtigung der Situation vor Ort ist daher eine Planung zu erarbeiten, die den Betrieb des Hauses nur bedingt einschränkt und die Fortentwicklung des Klinikums sicherstellt.</P><P>Alternativ zur Sanierung und Neugestaltung sollte der Aspekt eines Neubaus des zentralen OP-Zentrums 1 inklusive Ambulanten OP Zentrum und der 2 dazugehörenden Intensivstationen in Betracht gezogen werden.</P><P>Vor Beginn der Hauptmaßnahme sind ggf. Interimsmaßnahmen für die 2 OP-Säle (1. OP-Saal + 1. Hybrid OP) des ambulanten OP Zentrums erforderlich. Die Realisierung dazu kann in Modulbauweise erfolgen.</P><P>Der Hauptplanungsaufgabe soll zunächst eine so genannte Zielfindungsphase vorgeschaltet werden, bei der auch eine Neubauvariante untersucht werden soll. Die Planungsleistungen werden aber über alle Leistungsphasen der HOAI ausgelobt.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2025-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Die fristgerechte Vorlage (Abgabe mit Teilnahmeantrag) der geforderten Nachweise, Erklärungen und der vollständig ausgefüllte Bewerbungsbogen (rechtliche, wirtschaftliche, finanzielle, technische, berufliche Leistungsfähigkeit, Teilnahmebedingungen) in Textform.</P><P>Finanzielle und wirtschaftliche Leistungsfähigkeit</P><P>Gesamtumsatz des Bewerbers für mit der hier ausgelobten Leistung vergleichbare Leistungen im Durchschnitt der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre, maximal 2 Punkte. Technische Leistungsfähigkeit Bürokapazität, Personalstärke, durchschnittliche Anzahl der festangestellten Beschäftigten in den letzten 3 Jahren mit Bezug auf die für die Leistung relevante Abteilung, maximal 4 Punkte.</P><P>Referenzen</P><P>Referenzen für Aufträge nach HOAI § 33 ff in Verbindung mit Anlage 10 bei denen die Leistungsphase 8 im Zeitraum von 08/2010 bis zum Tag der Absendung der Bekanntmachung abgeschlossen wurde. Es können maximal 5 Referenzen eingereicht werden, es müssen jedoch mindestens 2 wertbare Referenzen abgegeben werden, um im weiteren Verfahren Berücksichtigung zu finden. In die Bewertung werden jedoch nur die 3 Referenzen mit der höchsten Punktzahl einbezogen (siehe Formblatt Eignungskriterien Teilnahmewettbewerb). Der Auftraggeber behält sich vor, Referenzauskünfte einzuholen. Beim Kriterium Referenzen können maximal 33 Punkte erreicht werden.</P><P>Soweit die Mindestanforderungen erfüllt sind, ist die Rangfolge der erreichten Punktzahl für die Auswahl maßgebend. Die Bewertung erfolgt nach folgender Aufstellung: maximale Punktzahl/Gewichtung/erreichte Punktzahl. Sofern mehrere Bewerber die Kriterien in gleichem Maße erfüllen, entscheidet gemäß § 75 (6) VgV das Los.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Stufenweise Beauftragung:</P><P>– Stufe 0 – LPH 0,</P><P>– Stufe 1 – LPH 1-2,</P><P>– Stufe 2 – LPH 3-4,</P><P>– Stufe 3 – LPH 5-7,</P><P>– Stufe 4 – LPH 8-9.</P><P>Die Beauftragung erfolgt stufenweise, zunächst für die Stufe 0. Es ist beabsichtigt, weitere Stufen zu beauftragen. Ein Rechtsanspruch auf die</P><P>Übertragung der Stufen 1-4 besteht jedoch nicht.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Für den Teilnahmeantrag ist ein Bewerbungsbogen zu verwenden, der unter https://www.staatsanzeiger-eservices.de/aJs/EuBekVuUrl?z_param=170406 heruntergeladen werden kann. Zur Angabe der Nachweise ist der Bewerbungsbogen vollständig ausgefüllt in Textform mit Angabe des Namens der natürlichen Person einzureichen.</P><P>Geforderte Nachweise sind:</P><P>Soweit der Bewerber eintragungspflichtig ist: Auszug aus dem entsprechenden Register (z. B. Handelsregister) nicht älter als 12 Monate bezogen auf das Datum der Absendung der Bekanntmachung oder dem vergleichbaren Register des Heimatlandes des Bewerbers (ggf. in Kopie). Erklärung des Bewerbers, dass keine Ausschlussgründe gegen ihn vorliegen gemäß §§ 123 und 124 GWB. Die vollständigen, abschließenden Anforderungen bzw. Bedingungen ergeben sich ausschließlich aus den Unterlagen zum Teilnahmewettbewerb.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Eigenerklärung über den Gesamtumsatz des Bewerbers für mit der hier ausgelobten Leistung vergleichbare Leistungen in Euro/netto im Durchschnitt der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre max.2 Punkte bei &gt;/= 2,5 Mio. EUR netto. Bei Arbeitsgemeinschaften ist die Eigenerklärung von jedem Mitglied der ARGE einzeln anzugeben. Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung durch Vorlage eines Versicherungsscheins nicht älter als 6 Monate bezogen auf den Tag der Absendung der Bekanntmachung oder eine Bestätigung des Versicherungsunternehmens über die geforderte Deckung für das ausgelobte Projekt im Auftragsfall. Bei Arbeitsgemeinschaften muss eine Versicherung für alle ARGE-Mitglieder gemeinsam nachgewiesen werden. Die Bestätigung muss also gerade auf die Bietergemeinschaft lauten. Alternativ kann jedes ARGE-Mitglied alleine eine Versicherung in der geforderten Höhe nachweisen, jedoch muss jeder Versicherungsbestätigung entnommen werden können, dass die Tätigkeit der ARGE gesamtschuldnerisch mitversichert ist. Des Weiteren muss ein Nachweis erbracht werden, dass die geforderten Deckungssummen mindestens 2-fach pro Jahr zur Verfügung stehen. Die geforderten Mindestdeckungssummen belaufen sich für Personenschäden auf &gt;/= 5 Mio. EUR, für sonstige Schäden auf &gt;/= 5,0 Mio. EUR. Sollten die Nachweise nicht entsprechend vorgelegt werden, erfolgt ein Ausschluss aus dem weiteren Verfahren.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Zum Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit werden entsprechende Formblätter mit den Ausschreibungsunterlagen zur Verfügung gestellt. Durchschnitt der in den letzten 3 Jahren festangestellten Beschäftigten mit Bezug auf die für die Leistung relevante Abteilung max. 4 Punkte bei &gt;/= 20 festangestellten Mitarbeitern.</P><P>Referenzen (die Angaben sind im Formblatt B zu machen, das Formblatt B ist hierzu entsprechend zu vervielfältigen und von 1-5 zu nummerieren), Referenzportfolio, Kontaktdaten des Auftraggebers, Auskunftsstelle, Art des Auftraggebers (informelle Angaben), Abschluss der Leistungsphase 8 zwingend im Zeitraum von 08/2010 bis zum Tag der Absendung der Bekanntmachung, erbrachte Leistungsphasen gemäß HOAI (max. 2 Punkte bei LPH 2-8), Gegenstand des Auftrags bei Sanierung eines Gebäudes max. 2 Punkte, Projektgegenstand nach HOAI § 33 ff in Verbindung mit Anlage 10 für Gebäude mit Planungsanforderungen von mindestens Honorarzone IV oder höher (max. 2 Punkt), Angabe der Größenordnung des Projektes (Bruttogeschossfläche in qm), bei Größenordnungen von &gt;/= 5 000 qm (max. 3 Punkte), für Baumaßnahmen an Krankenhäusern (max. 1 Punkt), für eine dabei durchgeführte OP-Maßnahme wird ein weiterer Punkt vergeben (max. 1 Punkt). Auch bei Bewerbung als Arbeitsgemeinschaft können in Summe nur maximal 5 Referenzprojekte (Formblatt B max. 5 x) eingereicht werden.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>Zugelassen ist, wer nach den Architekten-/Ingenieurgesetzen der Länder berechtigt ist, die Berufsbezeichnung Architekt/in oder Ingenieur/in zu tragen, über Vergleichbares verfügt oder nach den EG-Richtlinien, insbesondere der Richtlinien für die gegenseitige Anerkennung der Diplome berechtigt ist, in der Bundesrepublik Deutschland als Architekt/in oder Ingenieur/in tätig zu werden. Die verantwortlichen Planer müssen über eine angemessene Berufserfahrung verfügen. Juristische Personen sind als Auftragnehmer zugelassen, wenn sie für die Durchführung der Aufgabe eine/n entsprechende/n Architekt/in oder Ingenieur/in benennen, der die entsprechende Bauvorlageberechtigung hat.</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2019-10-28</DATE_DISPATCH_INVITATIONS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Der Bewerber wird darauf hingewiesen, dass Antworten auf gestellte Fragen im Zuge des Teilnahmewettbewerbs (Bewerbungsverfahren) auf www.staatsanzeiger-eservices.de eingestellt werden. Der Bewerber hat sich eigenverantwortlich laufend darüber zu informieren. Fragen zu den Unterlagen dürfen nur über das Onlineportal www.staatsanzeiger-eservices.de gestellt werden. Der Auftraggeber behält sich vor, im Teilnahmeantrag fehlende und unvollständige Erklärungen und Nachweise innerhalb einer zu bestimmenden Nachfrist nachzufordern. Ein Anspruch der Bewerber, dass der Auftraggeber von der Nachforderungsmöglichkeit Gebrauch macht, besteht nicht. Unklare, widersprüchliche oder fehlende Angaben des Bewerbers in den Bewerbungsunterlagen gehen zulasten des Bewerbers.</P><P>Sämtlicher Schriftverkehr an Arbeitsgemeinschaften wird ausschließlich über die in der Vergabeplattform von der Arbeitsgemeinschaft bekannt gegebene E-Mail-Adresse geführt.</P><P>Ergänzung IV.1.5) Angaben zur Verhandlung: Unter Umständen fordert der öffentliche Auftraggeber die Bieter auf, ein finales Angebot (oder auch nur Teile des Angebotes) nach Verhandlung einzureichen</P><P>Im Hinblick auf die Entscheidung des EuGH vom 4.7.2019 zur HOAI werden unter Umständen im Laufe dieses Verfahrens seitens des Staatsministeriums für Wohnen, Bau und Verkehr (StMB) geänderte Vertragsentwürfe zur Verfügung gestellt. Diese werden bei rechtzeitiger Vorlage mit der Aufforderung zur Angebotsabgabe zur Verfügung gestellt.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer Hessen</OFFICIALNAME><ADDRESS>Wilhelminenstraße 1-3 (Wilhelminenhaus)</ADDRESS><TOWN>Darmstadt</TOWN><POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 6151126348</PHONE><E_MAIL>poststelle@rpda.hessen.de</E_MAIL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit:</P><P>— der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat,</P><P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>— Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe,</P><P>— der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Klinikum Kassel GmbH</OFFICIALNAME><ADDRESS>Mönchebergstraße 41-43</ADDRESS><TOWN>Kassel</TOWN><POSTAL_CODE>34125</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>