<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424312-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432201-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191016</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424312</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424312-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.nowytarg.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://platformazakupowa.pl/pn/nowytarg</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90510000">Refuse disposal and treatment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90511200">Household-refuse collection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513100">Household-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513200">Urban solid-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90514000">Refuse recycling services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90533000">Waste-tip management services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL219">Nowotarski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL219">Nowotarski</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191016 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Nowy Targ</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Miasto Nowy Targ</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Gmina Miasto Nowy Targ</OFFICIALNAME><NATIONALID>NIP 735-001-40-12</NATIONALID><ADDRESS>ul. Krzywa 1</ADDRESS><TOWN>Nowy Targ</TOWN><POSTAL_CODE>34-400</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Urząd Miasta Nowy Targ, ul. Krzywa 1, 34-400 Nowy Targ</CONTACT_POINT><PHONE>+48 182611244</PHONE><E_MAIL>krzysztof_iskra@um.nowytarg.pl</E_MAIL><FAX>+48 182662312</FAX><n2016:NUTS CODE="PL219"/><URL_GENERAL>www.nowytarg.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://platformazakupowa.pl/pn/nowytarg</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://platformazakupowa.pl/pn/nowytarg</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://platformazakupowa.pl/pn/nowytarg</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych z terenu gminy miasto Nowy Targ.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZP.271.35.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych z terenu gminy miasto Nowy Targ.</P><P>Przedmiot zamówienia został szczegółowo opisany w rozdziale II SIWZ.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90510000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90511000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90511200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90514000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90533000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL219"/><MAIN_SITE><P>Nowy Targ</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych z terenu gminy miasto Nowy Targ.</P><P>1.1. Odbiór z nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych:</P><P>1) w sposób selektywny:</P><P>tj. z podziałem na 6 poniżej określonych frakcji wynikających z regulaminu utrzymania czystości i porządku na terenie gminy miasto Nowy Targ:</P><P>a) „papier” – zawierające selektywnie zbierane odpady z papieru, w tym tektury, odpady opakowaniowe z papieru i odpady opakowaniowe z tektury; z tym, że na papier uprawniony przedsiębiorca będzie przekazywał właścicielom worki do tego przeznaczone,</P><P>b) „metale i tworzywa sztuczne” – zawierające selektywnie zbierane odpady metali, w tym odpady opakowaniowe z metali, odpady tworzyw sztucznych, w tym odpady opakowaniowe tworzyw sztucznych oraz odpady opakowaniowe wielomateriałowe,</P><P>c) „szkło” – zawierające selektywnie zbierane odpady ze szkła, w tym odpady opakowaniowe ze szkła; z tym, że na szkło uprawniony przedsiębiorca będzie przekazywał właścicielom worki do tego przeznaczone,</P><P>d) „bio” – zawierające odpady ulegające biodegradacji, ze szczególnym uwzględnieniem bioodpadów (odpady klasyfikowane pod kodem 20 01 08 – odpady kuchenne ulegające biodegradacji); z tym, że na ww. odpady uprawniony przedsiębiorca będzie przekazywał właścicielom worki do tego przeznaczone,</P><P>e) „popiół”,</P><P>f) „zmieszane” – zawierające pozostałe odpady zmieszane niedające się wyselekcjonować (np. pieluchy jednorazowe i inne środki higieny osobistej, zużyte wyroby z gumy, skóry, drewno, zużyte worki do odkurzaczy, zużyta odzież i tekstylia, itp.)</P><P>2) w sposób nieselektywny</P><P>tj. z podziałem na 3 poniżej określone frakcje wynikające z regulaminu utrzymania czystości i porządku na terenie gminy miasto Nowy Targ:</P><P>a) „zmieszane” – odpady komunalne gromadzi się w jednym pojemniku razem z frakcjami „papier”, „metal i tworzywa sztuczne”, „szkło”,</P><P>b) „popiół”,</P><P>c) „bio” – zawierające odpady ulegające biodegradacji, ze szczególnym uwzględnieniem bioodpadów (odpady klasyfikowane pod kodem 20 01 08 – odpady kuchenne ulegające biodegradacji); z tym, że na ww. odpady uprawniony przedsiębiorca będzie przekazywał właścicielom worki do tego przeznaczone.</P><P>3) ogólne liczby charakteryzujące gminę i mające wpływ na szacunkową ilość wytwarzanych odpadów komunalnych w okresie wykonywania zamówienia:</P><P>— powierzchnia gminy miasto Nowy Targ: 5 107 ha (51,07 km<FT TYPE="SUP">2</FT>),</P><P>— liczba mieszkańców zamieszkałych gminę miasto Nowy Targ na dzień 31.12.2018 roku wynosiła 32 193 osób,</P><P>— liczba budynków: 141 budynków wielorodzinnych (bloków) i 4 638 budynków jednorodzinnych (nieruchomości zamieszkałe),</P><P>— liczba podmiotów: ok. 921 firm i instytucji (nieruchomości niezamieszkałe),</P><P>— łączna powierzchnia miejskich terenów zielonych corocznie wykaszanych to 31,81 ha.</P><P>W oparciu o powstające frakcje odpadów komunalnych wytworzonych w okresie od dnia 1.1.2018 r. do dnia 31.12.2018 r. – ilość odpadów komunalnych zebrana z terenu miasta Nowy Targ w ww. okresie została zamieszczona w poniższej tabeli.</P><P>Tabela 1</P><P>Łączna ilość odpadów komunalnych zebranych w podziale na poszczególne frakcje i rodzaje w okresie od dnia 1.1.2018 r. do dnia 31.12.2018 r.</P><P>Frakcja odpadów komunalnych /</P><P>Rodzaj odpadów komunalnych</P><P>Ilość odpadów komunalnych [Mg]</P><P>Tworzywa sztuczne/metal</P><P>429,62</P><P>Zmieszane</P><P>8 058,60</P><P>Szkło</P><P>96,70</P><P>Papier</P><P>34,70</P><P>Bioodpady</P><P>1 238,30</P><P>Odpady budowlane i rozbiórkowe</P><P>286,56</P><P>Meble i inne odpady wielkogabarytowe</P><P>897,84</P><P>Zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny</P><P>1,98</P><P>Chemikalia</P><P>0,86</P><P>Zużyte opony</P><P>5,60</P><P>Przeterminowane leki</P><P>0,35</P><P>Baterie i akumulatory</P><P>0,00</P><P>Popiół</P><P>1 003,26</P><P>Suma 12 054,37</P><P>Należy mieć na uwadze, że podane ww. wartości mogą się nieznacznie zmieniać w czasie realizacji przedmiotu zamówienia przez wykonawcę (np. zmiany w ewidencji działalności gospodarczej czy też zmiany wynikające z nowo powstałych nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych na terenie miasta).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_END>2020-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia.</P><P>1/ rozpoczęcie - od dnia podpisania umowy</P><P>2/ zakończenie - do 31.12.2020 r.</P><P>w tym:</P><P>a) na przygotowanie do realizacji przedmiotu umowy (wszystkie kwestie organizacyjne) od dnia podpisania umowy do dnia 11.12.2019 roku;</P><P>b) na odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych z terenu gminy miasto Nowy Targ od dnia 1.1.2020 roku do dnia 31.12.2020 roku.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Wykonawca obowiązany jest posiadać aktualny wpis do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości na terenie gminy miasto Nowy Targ, prowadzonego przez Burmistrza Miasta Nowy Targ.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>a) wykonawca musi znajdować się w sytuacji ekonomicznej i finansowej pozwalającej na realizację zamówienia, dlatego też musi wykazać posiadanie środków finansowych lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych);</P><P>b) wykonawca musi posiadać opłaconą polisę, a w przypadku jej braku, inny dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych).</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Ca) Warunek zostanie spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonanie usług związanych z odbiorem, transportem i unieszkodliwianiem odpadów komunalnych w sposób ciągły przez okres minimum 12 miesięcy o masie łącznej minimum 8 000 Mg rocznie wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem jednego dowodu określającego czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P><P>Cb) Warunek zostanie spełniony, jeżeli wykonawca wykaże dysponowanie następującymi rodzajami specjalistycznych samochodów do odbierania odpadów komunalnych, uwzględniając przy tym rozporządzenie Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości:</P><P>— minimum 2 pojazdy przystosowane do odbierania zmieszanych odpadów komunalnych,</P><P>— minimum 4 pojazdy przystosowane do odbierania odpadów komunalnych zebranych selektywnie (suche, mokre, popiół, bioodpady),</P><P>— minimum 1 pojazd do odbierania odpadów komunalnych bez funkcji kompaktującej (skrzynkowy),</P><P>— minimum 2 pojazdy z dźwignikiem hakowym i bramowym do odbioru kontenerów przeznaczonych do gromadzenia odpadów komunalnych o pojemnościach wynikających z Regulaminu utrzymania czystości i porządku na terenie miasta Nowy Targ (mały – do obsługi kontenerów do 7 m<FT TYPE="SUP">3</FT> i duży – do obsługi kontenerów powyżej 7 m<FT TYPE="SUP">3</FT>),</P><P>— minimum 2 małogabarytowe pojazdy przystosowane do odbioru zmieszanych i zebranych selektywnie odpadów komunalnych na terenach trudnodostępnych (przysiółki, wąskie dojazdy i uliczki, nieruchomości położone na wzniesieniach).</P><P>cc) Warunek zostanie spełniony, jeżeli wykonawca wykaże dysponowanie przy realizacji niniejszego zamówienia osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, posiadającymi kwalifikacje niezbędne do wykonania zamówienia, tj:</P><P>— co najmniej 1 pracownikiem legitymującym się wykształceniem wyższym technicznym z zakresu obejmującego gospodarowanie odpadami i ochronę środowiska – jako osoba nadzorująca wykonanie zamówienia w sposób zgodny z przepisami ochrony środowiska,</P><P>— co najmniej 1 pracownikiem upoważnionym do kierowania pracami związanymi z odbiorem i zagospodarowaniem odpadów komunalnych – jako osoba kierująca i nadzorująca kompleksowo odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych z terenu całej gminy.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Istotne postanowienia dotyczące realizacji umowy zostały zawarte w projekcie umowy stanowiącym załącznik nr 2 do SIWZ</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-16</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-14</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-16</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Urząd Miasta Nowy Targ, ul. Krzywa 1, 34-400 Nowy Targ, POLSKA, pok. 117</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Ofertę wraz ze wszystkimi wymaganymi oświadczeniami i dokumentami należy złożyć za pośrednictwem platformy na stronie: https://platformazakupowa.pl/pn/nowytarg.</P><P>I. Do oferty należy dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie dotyczące spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz oświadczenie formie wypełnionego i podpisanego jednolitego europejskiego dokumentu zamówień załącznik nr 3 do SIWZ.</P><P>II. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P><P>1/ potwierdzoną za zgodność z oryginałem kopię wpisu do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości na terenie gminy miasto Nowy Targ,</P><P>2/ informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w wysokości min. 500 000,00 PLN w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P><P>3/ potwierdzających, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną minimum 500 000,00 PLN,</P><P>4/ wykazu usług wykonanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie lub są wykonywane należycie,</P><P>5/ wykazu narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami.</P><P>6/ wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego,</P><P>7/ aktualnej informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>8/ oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat i składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne,</P><P>9/ oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne /według załącznika nr 4 do SIWZ/,</P><P>10/ zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu,</P><P>11/ zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,</P><P>12/ oświadczenia o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych,</P><P>13/ odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P><P>III. Zamawiający informuje, iż przewiduje możliwości udzielenia wskazanych w art. 67 ust. 1 pkt 6 zamówień. Zamówienie to stanowić będzie nie więcej niż 50 % wartości zamówienia podstawowego.</P><P>IV. Zgodnie z art. 24aa ust. 1 ustawy zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie (jeżeli postępowanie nie zostanie unieważnione) zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu o zamówienie publiczne.</P><P>V. Kryteria wyboru wykonawcy:</P><P>1. Cena - 60 %;</P><P>2. Termin płatności - 40 %.</P><P>VI. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium o wartości: 75 000,00 PLN siedemdziesiąt pięć tysięcy złotych).</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej, określone w dziale VI ustawy. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy. </P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego, podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia, lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy. </P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. </P><P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. </P><P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. </P><P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. </P><P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. </P><P>8. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania określają stosowne przepisy działu VI ustawy. </P><P>10. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. </P><P>11. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Izby, w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo Pocztowe (Dz.U. z 2018 r. poz. 2188 z późn. zm.) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>