<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424390-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433806-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424390</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424390-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.bescha.bund.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280630</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2500000.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Бон</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Софтуерни пакети и информационни системи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Balíky programů a informační systémy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programpakker og informationssystemer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Softwarepaket und Informationssysteme</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βόννη</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Πακέτα λογισμικού και συστήματα πληροφορικής</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software package and information systems</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Paquetes de software y sistemas de información</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tarkvarapaketid ja infosüsteemid</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ohjelmatuotteet ja tietojärjestelmät</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Logiciels et systèmes d'information</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software package and information systems</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programski paketi i informacijski sustavi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Szoftvercsomag és információs rendszerek</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacchetti software e sistemi di informazione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Bona</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programinės įrangos paketai ir informacinės sistemos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Bonna</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programmatūras pakotne un informācijas sistēmas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pakketti tas-softwer u sistemi ta' informazzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software en informatiesystemen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pakiety oprogramowania i systemy informatyczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Bona</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pacotes de software e sistemas de informação</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pachete software şi sisteme informatice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Softvérové balíky a informačné systémy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programski paketi in informacijski sistemi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Bonn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programvara och informationssystem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Bundesrepublik Deutschland, vertreten durch das Beschaffungsamt des Bundesministeriums des Innern</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Bundesrepublik Deutschland, vertreten durch das Beschaffungsamt des Bundesministeriums des Innern</OFFICIALNAME><ADDRESS>Brühler Straße 3</ADDRESS><TOWN>Bonn</TOWN><POSTAL_CODE>53119</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 22899610-2927</PHONE><E_MAIL>B14.18@bescha.bund.de</E_MAIL><FAX>+49 2289910610-2927</FAX><n2016:NUTS CODE="DE"/><URL_GENERAL>http://www.bescha.bund.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><CENTRAL_PURCHASING/><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280630</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>http://www.evergabe-online.de</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Betrieb und Weiterentwicklung der Warn-App NINA</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>B 14.18 - 0190/19/VV: 1</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Betrieb, Pflege und Weiterentwicklung der Warn-App NINA.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2500000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DE"/><MAIN_SITE><P>Bonn</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Pflege, Betrieb und Weiterentwicklung der Warn-App NINA.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2020-03-01</DATE_START><DATE_END>2025-02-28</DATE_END><NO_RENEWAL/><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Siehe Beschaffungsunterlagen.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Die „Anlage Eigenerklaerung-Ausschlussgruende“ ist vom Bieter auszufüllen und dem Angebot beizufügen. Vor der Auftragsvergabe wird von der Vergabestelle eine Gewerbezentralregisterauskunft eingeholt. Für einen Zuschlag kommt nur ein Bieter in Frage, der keine auftragsverhindernden Eintragungen besitzt.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Die „Anlage Unternehmensdaten“ ist vom Bieter auszufüllen und dem Angebot beizufügen.</P><P>Unternehmensdarstellung:</P><P>Bitte stellen Sie Ihr Unternehmen dar. Nutzen Sie hierfür die das Formular 10_Unternehmensdarstellung.</P><P>Jahresumsatz:</P><P>Bitte geben Sie die durchschnittliche Höhe des Jahresumsatzes in den letzten 3 Geschäftsjahren, getrennt für die Jahre 2015-2017 bezogen auf den Ausschreibungsgegenstand an. Es wird ein Mindestumsatz von 2 Mio. EUR pro Geschäftsjahr gefordert. Bei Bewerbergemeinschaften und Generalunternehmern/Subunternehmern werden die Umsätze addiert.</P><P>Sie haben für sich – und für alle Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft sowie für alle Subunternehmen (sofern zutreffend) – die Anlage 13_Unternehmenszahlen abgegeben.</P><P>Mitarbeiteranzahl:</P><P>Bitte geben Sie die durchschnittliche Gesamtanzahl der Mitarbeiter/innen in den letzten 3 Jahren, getrennt für die Jahre 2015-2017 bezogen auf den Ausschreibungsgegenstand an. Es wird eine Mindestmitarbeiteranzahl von 20 pro Jahr gefordert. Bei Bewerbergemeinschaften und Generalunternehmern/Subunternehmern werden die Zahlen addiert. Sie haben für sich – und für alle Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft sowie für alle Subunternehmen (sofern zutreffend) – die Anlage 13_Unternehmenszahlen abgegeben.</P><P>Sprache:</P><P>Das für die Erbringung der geforderten Leistungen vorgesehene Personal muss deutsche Sprache in Wort und Schrift mindestens auf Sprachniveaustufe B2 nach dem Gemeinsamen Europäischen Referenzrahmen beherrschen. Weiterhin muss das vorgesehene Personal für die Erbringung der geforderten Leistungen die englische Sprache in Wort und Schrift mindestens auf Sprachniveaustufe B2 nach dem Gemeinsamen Europäischen Referenzrahmen beherrschen. Mit der Abgabe des Angebots sichern Sie zu, dass das vorgesehene Personal diese Anforderung vollständig erfüllt.</P><P>Berufshaftpflichtversicherung:</P><P>Bitte weisen Sie für sich und jedes Mitglied ihrer Bewerbergemeinschaft eine Berufshaftpflichtversicherung für entstandene Schäden über mindestens den Betrag von 1 Mio. EUR im Einzelfall nach. Insofern nicht vorhanden, muss müssen Sie Ihre Bereitschaft erklären, eine Versicherung abzuschließen, und diese spätestens bei Vertragsabschluss nachweisen.</P><P>Sie haben für sich – und für alle Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft (sofern zutreffend) – die Eigenerklärung „Berufshaftpflichtversicherung“ abgegeben (Anlage XY).</P><P>Geheim- und Sabotageschutz:</P><P>Bitte sichern Sie für sich und jedes Mitglied Ihrer Bewerbergemeinschaft Ihre Bereitschaft zu, sich in die Geheimschutzbetreuung des Bundesministeriums für Wirtschaft und Energie (BMWi) zu begeben. Sichern Sie zudem bitte zu, dass Sie in der Lage sind, Mitarbeiter zu stellen, die bereit sind, sich einer erweiterten Sicherheitsüberprüfung nach dem Sicherheitsüberprüfungsgesetz (SÜG) zu unterziehen, soweit diese nicht schon eine entsprechende Sicherheitsüberprüfung vorweisen können.</P><P>Zertifizierung ISO 27001:</P><P>Bestätigen Sie im Antwortfeld, dass Sie über ein zertifiziertes Informationssicherheits-Managementsystem nach ISO 27001 (oder vergleichbar) verfügen. Das Zertifikat ist als Anlage beizufügen.</P><P>Zertifizierung ISO 22301:</P><P>Bestätigen Sie im Antwortfeld, dass Sie über ein zertifiziertes Business Continuity Management nach ISO 22301 (oder Vergleichbar) verfügen. Das Zertifikat ist als Anlage beizufügen.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Betriebsorganisation:</P><P>Bitte stellen Sie Ihre Betriebsorganisation dar. Zeigen Sie auf, wie in Ihrem Unternehmen Kundenprojekte für gewöhnlich geplant wurden. Aus der Darstellung sollte hervorgehen, wie üblicherweise die Schnittstellen zum Auftraggeber etabliert und abgesichert wurden und wann eine Beteiligung des Auftraggebers erforderlich wurde. Aus der Darstellung sollte hervorgehen, wie Sie typischerweise Lieferleistungen und einmalige Dienst- und Werkleistungen erbringen und die erbrachte Qualität messen und dokumentieren.</P><P>Ressourcenmanagement:</P><P>Bitte stellen Sie Ihr Ressourcenmanagement dar. Zeigen Sie auf, wie Sie in der Regel über die Projektlaufzeit das benötigte Personal für den Auftraggeber bereitgestellt haben. Gehen Sie bei Ihrer Darstellung auf typisch auftretende Probleme ein und zeigen anhand von Beispielen, wie Sie diesen in der Regel begegnen. Berücksichtigen Sie in Ihren Ausführungen zudem relevante interne Qualifizierungsmaßnahmen in Ihrem Unternehmen sowie das typische Vorgehen bei der Einarbeitung neuer Mitarbeiter.</P><P>Qualitätsmanagement:</P><P>Bitte stellen Sie das Qualitätsmanagement in Ihrem Unternehmen dar. Erläutern Sie, wie in Ihrem Unternehmen für gewöhnlich die Qualität gesichert wird.</P><P>Gehen Sie insbesondere darauf ein, welche Maßnahmen Sie für gewöhnlich ergreifen, um eine kontinuierliche Verbesserung in Ihrem Unternehmen zu erreichen. Erläutern Sie zudem, wie Sie eine faktengestützte Entscheidungsfindung gewährleisten.</P><P>Mindestanforderungen an die Unternehmensreferenzen</P><P>Benennen Sie im Folgenden 3 Referenzen, die fachlich mit dem Vergabegegenstand vergleichbar sind. Die Referenzen müssen folgende Mindestanforderungen erfüllen:</P><P>— die Referenzen dürfen nicht älter als 5 Jahre (ab dem Tag der Bekanntmachung) sein; maßgeblich ist das Datum der Produktivsetzung des Releases im Projekt,</P><P>— die Referenzprojekte müssen eine Laufzeit von mehr als 6 Monaten haben; dabei gilt der Zeitraum vom Projekt-Kickoff bis zur Produktivsetzung des jeweiligen Releases.</P><P>Die Referenzprojekte müssen abgeschlossen sein; d. h. die Produktivsetzung des ersten Releases muss vor dem Tag der Bekanntmachung liegen.</P><P>— Spätere Releases können als Referenzen benannt werden, insofern sich die Beschreibung der erbrachten Leistungen auf den konkreten Zeitraum bezieht und die oben genannten Punkte ebenfalls erfüllt werden.</P><P>Referenz 1 – Komplexes Projekt und Betrieb der Lösung</P><P>Benennen Sie ein Referenzprojekt, welches mit den beschriebenen Leistungsinhalten technisch vergleichbar ist und in dem mindestens ein weiterer Dienstleister neben Ihnen tätig war (eigener Anteil am Projekt &gt; 2 Mio. EUR).</P><P>Gehen Sie hierbei insbesondere auf folgende Aspekte ein:</P><P>— Projektmanagement,</P><P>— Umgang mit auftauchenden Problemen während des Projekts,</P><P>— Betrieb, Incident und Change Management.</P><P>Referenz 2 – Softwareentwicklung und Backend</P><P>Benennen Sie ein Referenzprojekt, welches mit den beschriebenen Leistungsinhalten technisch vergleichbar ist, und in welchem Sie als Dienstleister tätig waren.</P><P>Gehen Sie hierbei insbesondere auf folgende Aspekte ein:</P><P>— Entwicklungsleistung,</P><P>— Komplexität der Anwendung,</P><P>— Abhängigkeiten zwischen Software, Infrastruktur und Backend.</P><P>Referenz 3 – App-Entwicklung und Migration</P><P>Benennen Sie ein Referenzprojekt, welches mit den beschriebenen Leistungsinhalten technisch vergleichbar ist, und in welchem Sie als Dienstleister eine Migration durchgeführt haben.</P><P>Gehen Sie hierbei insbesondere auf folgende Aspekte ein:</P><P>— Planung der Migration,</P><P>— Durchführung der Migration,</P><P>— Rollbackstrategie,</P><P>— Qualitätskontrolle.</P><P>Referenz 4 – Anforderungsmanagement und Test</P><P>Benennen Sie ein Referenzprojekt, in welchem Sie sowohl das Anforderungs- als auch das Testmanagment durchgeführt haben und in dem ein weiterer Dienstleister für die Softwareentwicklung tätig war (eigener Anteil am Projekt &gt; 400 000 EUR)</P><P>Gehen Sie hierbei insbesondere auf folgende Aspekte ein:</P><P>— Auftragsumfeld,</P><P>— Anforderungsmanagement,</P><P>— Qualitäts- und Testmanagement.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><JUSTIFICATION><P>Die Vertragslaufzeit soll 5 Jahre (3+1+1) umfassen.Die komplexe Struktur der bestehenden Infrastruktur stellt für die Bieter einen enormen Einarbeitungsaufwand dar. Nach der Einarbeitung (ca. 1,5 Jahre) wird zunächst ein paralleler Produktivbetrieb der alten Lösung und des neuen System erfolgen. Dadurch soll einerseits die Hochverfügbarkeit des neuen Systems überprüft und gewährleisten werden.</P></JUSTIFICATION></FRAMEWORK><REDUCTION_RECOURSE/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:30</TIME_RECEIPT_TENDERS><DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2019-11-15</DATE_DISPATCH_INVITATIONS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-04-01</DATE_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EORDERING/><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME><ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS><TOWN>Bonn</TOWN><POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 2289499-0</PHONE><E_MAIL>vk@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL><FAX>+49 2289499-163</FAX><URL>http://www.bundeskartellamt.de</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Unternehmen haben einen Anspruch auf Einhaltung der bieter- und bewerberschützenden Bestimmungen über das Vergabeverfahren gegenüber dem öffentlichen Auftraggeber, Bundesrepublik Deutschland, vertreten durch das Beschaffungsamt des Bundesministeriums des Innern (BeschA).</P><P>Sieht sich ein am Auftrag interessiertes Unternehmen durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften in seinen Rechten verletzt, ist der Verstoß innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gegenüber dem BeschA zu rügen (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1 Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB)). Verstöße, die aufgrund der Bekanntmachung oder der Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zu der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder Angebotsabgabe gegenüber dem BeschA gerügt werden (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 2 und 3 GWB).</P><P>Teilt das BeschA dem Unternehmen mit, seiner Rüge nicht abhelfen zu wollen, so besteht die Möglichkeit, innerhalb von 15 Tagen nach Eingang der Mitteilung einen Antrag auf Nachprüfung bei der Vergabekammer zu stellen (§ 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB).</P><P>Bieter, deren Angebote für den Zuschlag nicht berücksichtigt werden sollen, werden vor dem Zuschlag gemäß § 134 Abs. 1 GWB darüber informiert. Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung dieser Information durch das BeschA geschlossen werden; bei Übermittlung per Fax oder auf elektronischem Wege beträgt diese Frist 10 Kalendertage. Sie beginnt am Tag nach Absendung der Information durch das BeschA.</P><P>Ein Antrag auf Nachprüfung ist schriftlich an die Vergabekammern des Bundes beim Bundeskartellamt, Villemombler Straße 76, 53123 Bonn zu richten.</P><P>Hinweis: das BeschA ist im Falle eines Nachprüfungsantrags verpflichtet, die Vergabeakten, die auch die abgegebenen Angebote enthalten, an die Vergabekammer weiterzuleiten. Die Beteiligten haben ein Recht auf Akteneinsicht. Um Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse zu wahren, teilen Sie uns konkret mit Bezug auf die entsprechenden Dokumente des Angebotes mit, welche Informationen als Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse zu behandeln sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>