<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424348-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432849-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424348</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424348-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>https://www.talsperren-lsa.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=279020</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEE09">Harz</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEE09">Harz</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Инженерни услуги в строителството</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technicko-inženýrské služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingeniørvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Ingenieurbüros</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες μηχανικού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de ingeniería</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insener-tehnilised teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insinööripalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'ingénierie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tehničke usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mérnöki szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di ingegneria</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinerijos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inženiertehniskie pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-inġinerija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening door ingenieurs</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi inżynieryjne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de engenharia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de inginerie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinierske služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inženirske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Blankenburg/Harz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingenjörstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">TSB – Talsperrenbetrieb Sachsen–Anhalt, Anstalt des Öffentlichen Rechts</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>TSB – Talsperrenbetrieb Sachsen–Anhalt, Anstalt des Öffentlichen Rechts</OFFICIALNAME><ADDRESS>Timmenröder Str. 1a</ADDRESS><TOWN>Blankenburg/Harz</TOWN><POSTAL_CODE>38889</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Herr Rudolf</CONTACT_POINT><PHONE>+49 3944-9420</PHONE><E_MAIL>infof@talsperren-lsa.de</E_MAIL><FAX>+49 3944-942200</FAX><n2016:NUTS CODE="DEE09"/><URL_GENERAL>https://www.talsperren-lsa.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=279020</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=279020</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY_OTHER>Wasserbereitstellung und Hochwasserschutz</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Generalplanungsleistungen zum Hochwasserschutz untere Selke auf Basis der Vorschläge „Selkedialog“</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>TSB/BL/022/2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71300000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Dem Talsperrenbetrieb Sachsen-Anhalt (TSB) wurden die Vorbereitung, Realisierung und Betrieb von 4 Hochwasserrückhaltebecken im Land übertragen. Dazu gehörte ursprünglich auch ein HRB Meisdorf im Selketal, welches jedoch wegen des hohen Naturschutzstatus des Gebietes sehr umstritten ist.</P><P>Das für den TSB zuständige Ministerium für Umweltschutz, Landwirtschaft und Erneuerbare Energie (MULE) veranlasste einen Selkedialog, in dem unter Führung eines Moderators Befürworter und Gegner gemeinsam nach Auswegen suchten und neue Vorschläge für den Hochwasserschutz der Selke im mittleren und unteren Lauf suchten.</P><P>Der Selkedialog endete mit einer gemeinsamen Erklärung. Die in der Erklärung benannten Vorschläge sollen als nächster Schritt beplant werden, um den optimalen Hochwasserschutz zu ermitteln. Aufgabe des im Ergebnis dieses Vergabeverfahrens beauftragten Generalplaners ist es zunächst, aus diesen Vorschlägen eine Vorzugsvariante abzuleiten, die den Hochwasserschutz Selke sicherstellen wird.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DEE09"/><MAIN_SITE><P>Blankenburg (Sitz des Auftraggebers)</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>— Objektplanung Ingenieurbauwerke gemäß § 43 HOAI 2013 i. V. m. Anlage 12, LPH 1 bis 4, alle Grundleistungen der Leistungsphasen 1-2 sowie 3-4 (optional) sowie ausgewählte besondere Leistungen, Objektplanung der Ingenieurbauwerke umfasst alle erforderlichen baulichen Anlagen für den Hochwasserschutz, auch Sonderbauwerke für den Vorschlag Nr. 5 – HWS-Maßnahmen Ortslage Meisdorf (Siele, Deichscharten usw.) und ggf. erforderliche kleinräumige Anpassungen an den Anlagen der Träger öffentlicher Belange zu erbringen,</P><P>— Objektplanung Verkehrsanlagen gemäß § 47 HOAI 2013 i. V. m. Anlage 13, LPH 1 bis 4. Es sind alle Grundleistungen der Leistungsphasen 1-2 sowie 3-4 (optional) sowie ausgewählte besondere Leistungen,</P><P>— Objektplanung Freianlagen gemäß § 39 HOAI 2013 i. V. m. Anlage 11, LPH 1 bis 4, alle Grundleistungen der Leistungsphasen 1-2 sowie 3-4 (optional) sowie ausgewählte besondere Leistungen,</P><P>— Fachplanung Tragwerksplanung § 51 HOAI 2013 i. V. m. Anlage 14, LP 1 bis 4, alle Grundleistungen der Leistungsphasen 1-2 sowie 3-4 (optional) sowie ausgewählte besondere Leistungen,</P><P>— Fachplanung technische Ausrüstung Stahlwasserbau sowie Elektro/MSR § 55 HOAI 2013 i. V. m. Anlage 15, LP 1 bis 4, alle Grundleistungen der Leistungsphasen 1-2 sowie 3-4 (optional) sowie ausgewählte besondere Leistungen,</P><P>— Flächenplanung Landschaftspflegerischer Begleitplan § 26 HOAI i. V. mit Anlage 7, LP 1 bis 3. Es sind alle Grundleistungen der Leistungsphasen 1-2 sowie 3 (optional),</P><P>— besondere Leistungen zur Flächenplanung gemäß Anlage 9 HOAI:</P><P>—— Erstellen eines eigenständigen allgemein verständlichen Erläuterungsberichtes für Genehmigungsverfahren oder qualifizierende Zuarbeiten hierzu,</P><P>—— Erstellen von Unterlagen im Rahmen von artenschutzrechtlichen Prüfungen inklusive Alternativenprüfung bei der Beantragung von Ausnahmen (artenschutzrechtlicher Fachbeitrag) und Prüfungen zur Vereinbarkeit mit der Fauna-Flora-Habitat-Richtlinie inklusive Alternativenprüfung (FFH-Verträglichkeitsuntersuchung für jeden Vorschlag und unter Berücksichtigung kumulativer Wirkung bei Vorschlagskombination),</P><P>—— Erstellung von Unterlagen im Rahmen der wasserrechtlichen Prüfung nach WRRL inklusive Alternativenprüfung bei der Beantragung von Ausnahmen (wasserrechtlicher Fachbeitrag).</P><P>Weitere Leistungen:</P><P>— Beratungsleistungen nach Anlage 1 HOAI 2013:</P><P>—— Leistungen zur Umweltverträglichkeitsstudie gemäß dem Leistungsbild in Anlage 1 Punkt 1.1 HOAI 2013 – Grundleistungen – für die Leistungsphasen 1 bis 2 sowie LPH 3 (optional),</P><P>—— Beratungsleistungen Geotechnik – Geotechnischer Bericht, Leistungsbild in Anlage 1 Punkt 1.3.3 HOAI 2013 – Grundleistungen – für die Teilleistungen a bis c für alle Objekte,</P><P>—— Ingenieurvermessung- planungsbegleitenden Vermessung gemäß dem Leistungsbild in Anlage 1 Punkt 1.4.4 HOAI 2013 – Grundleistungen – für die Leistungsphasen 1 bis 3 sowie 4 (optional).</P><P>— weitere besondere Leistungen:</P><P>—— Leistungen zur Verfahrens- und Projektsteuerung sowie zur Qualitätssicherung,</P><P>—— Verfahrensbegleitende Leistungen,</P><P>—— Erstellung von Sachstandsberichten,</P><P>—— Modellierung in Teilabschnitten,</P><P>—— Erarbeitung eines Hydrogeologischen Gutachtens für den Vorschlag HRB Uhlenbach,</P><P>—— Präsentation der planerischen Zwischenstände zweimal jährlich in Blankenburg vor dem Selkebeirat.</P><P>Alle vorgenannten Leistungen werden in der Leistungsbeschreibung genauer spezifiziert.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2020-03-16</DATE_START><DATE_END>2022-10-31</DATE_END><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Die Vertragslaufzeit beinhaltet die voraussichtliche Bearbeitungsdauer für die Planungsleistungen bis zum Abschluss der LPH 2.</P><P>Mit der technischen Planung und den Ergebnissen aus den anderen Fachplanungsgebieten wird immer durch den TSB entschieden, ob der Vorschlag weiter beplant wird. Deswegen erfolgt für die optionalen Leistungsphasen 3 und 4 maßnahmebezogen jeweils ein Abruf von Leistungen.</P></RENEWAL_DESCR><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Die fristgerecht eingegangenen Teilnahmeanträge (TNA) werden wie folgt geprüft:</P><P>— 1. Stufe – formale Prüfung: TNA, die die Teilnahmebedingungen (Anlage 1 zum Bewerbungsbogen (BWB) – Ausschlusskriterien) nicht erfüllen, werden ausgeschlossen,</P><P>— 2. Stufe – Auswahl anhand festgelegter Auswahlkriterien:</P><P>Die formal zulässigen TNA werden mit einer Bewertungsmatrix (Anlage 2 zum BWB – Auswahlkriterien) bewertet. Es können max. 300 Pkt. erreicht werden. Wird die Anzahl 4 durch Bewerber mit gleicher Punktzahl an der Spitze der Rangliste überschritten, entscheidet unter diesen das Los.</P><P>Auswahlkriterien gem. Anlage 2 zum Bewerbungsbogen (Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit gemäß § 46 VgV):</P><P>1) Fachliche Eignung – Referenzen der letzten 5 Jahre (5.9.2014 bis 4.9.2019), Wichtung gesamt 65 %, davon:</P><P>1.1) Referenz 1 – Nachweis der Erfahrung im Bereich Objektplanung Ingenieurbauwerke: Vergleichbare Referenz aus dem Bereich „Technischer Hochwasserschutz“ (THS) für grüne HRB oder Polder mit integrierten Bauwerken (mind. in den LPH 1-4 Objektplanung Ingenieurbauwerke, Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14 = Vorlage Planrecht, 10 %;</P><P>1.2) Referenz 2 – Nachweis der Erfahrung im Bereich Fachplanung – Tragwerksplanung, Vergleichbare Referenz aus dem Bereich „THS“ für grüne HRB oder Polder, Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14 = Vorlage Planrecht, 7,5 %;</P><P>1.3) Referenz 3- Nachweis der Erfahrung im Bereich Fachplanung – Technische Ausrüstungen Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14, 7,5 %;</P><P>1.4)Referenz 4- Nachweis der Erfahrung im Bereich Naturschutzfachliche Planungen (mindestens UVS und LPB), Vergleichbare Referenz aus dem Bereich „THS“ grüne HRB oder Polder, Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14 = Abschluss LPH. 3 gem. HOAI: 25 %;</P><P>1.5) Referenz 5 – Nachweis Erfahrung im Bereich Hydraulische Modellierung: Vergleichbare Referenz aus dem Bereich „THS“ für grüne HRB oder Polder mit integrierten Bauwerken, Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14, 7,5 %;</P><P>1.6) Referenz 6 – Nachweis der Erfahrung für die Erarbeitung von Hydrogeologische Gutachten: Vergleichbare Referenz für Anlagen zum „THS“ zum Einfluss des Vorhabens auf Hydrogeologie: Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14, 7,5 %.</P><P>2) Fachliche Eignung – Qualifikation Projektleiter, Wichtung gesamt 15 %, davon:</P><P>2.1) Berufspraxis des Projektleiters (PL) als ausführender oder leitender Fachmann in der Planung von grünen HRB oder Poldern, 7,5 %;</P><P>2.2) Persönliche Referenz PL: Mitwirkung in leitender Funktion bei der Planung von Ingenieurbauwerken (mind. in den Objektplanung Ingenieurbauwerke LPH 1-4); vergleichbare Referenz aus dem Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern, Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14= Vorlage Planrecht, 7,5 %.</P><P>3) Fachliche Eignung – Qualifikation Teilprojektleiter technische Planung (TPL-TP), Wichtung gesamt 10 %, davon:</P><P>3.1) Berufspraxis des TPL-TP als ausführender oder leitender Fachmann in der Planung von grünen HRB oder Poldern, 5 %;</P><P>3.2) Persönliche Referenz TPL-TP: Mitwirkung in leitender Funktion bei der Planung von Ingenieurbauwerken zum „THS“ (mind. in den Objektplanung Inge- nieurbauwerke LPH 1-4): vergleichbaren Referenz im Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern, Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14 = Vorlage Planrecht, 5 %.</P><P>4) Fachliche Eignung – Qualifikation des Teilprojektleiters Naturschutzfachliche Planungen (TPL-N) 10 %, davon:</P><P>4.1) Berufspraxis des TPL-N als ausführender oder leitender Fachmann der naturschutzfachlichen Planung bei der Planung von grünen HRB oder Poldern (mindestens UVS+LPB gem. HOAI, FFH/SPA und Artenschutzrechtl. Fachbeitrag, WRRL-Fachbeitrag), 5 %;</P><P>4.2) Persönliche Referenz TPL-N: Mitwirkung bei mind. 1 vergleichbare Referenz aus dem Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern (mindestens UVS+LPB LPH 1-3 gem. HOAI), Fertigstellungszeitpunkt &gt; 4.9.14 = Abschluss LPH 3 HOAI, 5 %.</P><P>Detaillierte Angaben zu den Auswahlkriterien, den Unterkriterien und zur Punktvergabe sind der beigefügten Bewertungsmatrix (Anlage 2 des BWB) zu entnehmen.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Die Leistungsphasen 3 und 4 der unter A II.2.4) benannten Grundleistungen Leistungen nach HOAI werden optional beauftragt. Auf Basis der Ergebnisse der technischen Planung und den Ergebnissen aus den anderen Fachplanungsgebieten wird durch den TSB entschieden, welcher Vorschlag des Selkedialogs oder welche in den LPH 1 bis 2 herausgearbeitete Vorschlagskombination weiter beplant wird. Deswegen erfolgt für die optionalen Leistungsphasen 3 und 4 maßnahmenbezogen jeweils ein Abruf von Leistungen.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Ausschreibungsunterlagen stehen über Portal der eVergabe-online.de (s. Pkt. I.3) kostenfrei und ohne Registrierung zur Verfügung:</P><P>Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsbogen, Ausschluss- u. Auswahlkriterien);</P><P>Unterlagen für Verhandlungsverfahren NUR zur Info (im Bewerbungsverfahren nicht auszufüllen!): Aufgabenbeschreibung, Vertragsmuster etc. – jeweils mit Anlagen</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Mit dem Teilnahmeantrag sind alle die in Anlage 1 zum Bewerbungsbogen (Ausschlusskriterien) benannten Mindestanforderungen zur Teilnahme am Verfahren zu erfüllen. Zu diesem Zweck ist der Bewerbungsbogen auszufüllen und alle gem. Bewerbungsbogen und Anlage 1 zum Bewerbungsbogen (Ausschlusskriterien) geforderten Erklärungen/Nachweise einschließlich Anlagen einzureichen.</P><P>Hinweis: Die Auftragserteilung kann von der Vorlage weiterer Nachweise abhängig gemacht werden. Im beigefügten Bewerbungsbogen sowie dessen Anlagen sind die entsprechenden Eigenerklärungen enthalten. Bei Bewerbergemeinschaften sowie bei der Nutzung der Eignungsleihe sind die entsprechenden Erklärungen durch jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft beizubringen.</P><P>Unterzeichnete Eigenerklärungen:</P><P>— zum Nichtvorliegen von Ausschlusskriterien nach §§ 123 und 124 sowie, falls zutreffend § 125 GWB,</P><P>— zu Bewerbergemeinschaften inkl. gesamtschuldnerischer Haftung (falls zutreffend),</P><P>— zur Eignungsleihe und hiermit zusammenhängender Vergabe von Teilleistungen an Nachauftragnehmer (falls zutreffend),</P><P>— Nachweis der Eintragung in ein Handelsregister bzw. Eigenerklärung (falls unzutreffend).</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Eignungskriterien gemäß II.2.9) der Bekanntmachung.</P><P>Es werden gemäß § 45 VgV folgende Eigenerklärungen gefordert und gemäß Kriterienkatalog bewertet:</P><P>— Unternehmensumsätze der letzten 3 Geschäftsjahre für die Geschäftsbereiche Objektplanung Ingenieurbauwerke, Tragwerksplanung, technische Ausrüstungen und Flächenplanung (Landschaftsplanung gemäß §§ 26 und Anlage 1 HOAI 2013),</P><P>— Versicherungsnachweis oder Eigenerklärung zum Versicherungsabschluss bei Auftragserteilung.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung (Bescheinigung nicht älter als 12 Monate, Personenschäden: min. 3 000 000 EUR, Sach- und Sonstige Schäden: min. 2 000 000 EUR, Maximierung: 2-fach maximiert) bzw. Erklärung des Versicherers, dass die Deckungssummen im Auftragsfall angepasst werden oder im Auftragsfall eine objektbezogene Versicherung abgeschlossen wird.</P><P>Mindestumsätze der letzten 3 Geschäftsjahre für die Leistungsbereiche</P><P>— Objektplanung Ingenieurbauwerke (870 000,00 EUR, netto, im Durchschnitt),</P><P>— Tragwerksplanung (325 000,00 EUR, netto, im Durchschnitt),</P><P>— Fachbereich LPB und Erstellung UVS mindestens bis Lph 3 (vorläufige Fassung) gemäß Anlage 1 HOAI 2013 sowie Artenschutzrechtlicher Fachbeitrag, WRRL-Fachbeitrag, FFH/SPA-Verträglichkeitsuntersuchung (400 000,00 EUR, netto, im Durchschnitt).</P><P>Der Auftraggeber behält sich vor, vor Vertragsschluss einen Gewerbezentralregisterauszug sowie eine Unbedenklichkeitsbescheinigung des Finanzamtes vom erfolgreichen Bieter abzufordern.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Eignungskriterien gemäß II.2.9) der Bekanntmachung.</P><P>Es werden gemäß § 46 VgV folgende Eigenerklärungen gefordert und gemäß Kriterienkatalog bewertet:</P><P>— mit dem Vergabegegenstand vergleichbare Referenzen der letzten 5 Jahre,</P><P>— Angaben zur für die Auftragsbearbeitung vorgesehenen Projektleitung inkl. Lebensläufe sowie Studien- und Ausbildungsnachweise.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Projektleiter:</P><P>Nachweis der fachlichen Eignung durch Eintrag in ein Berufsregister oder durch Studiennachweis eines technischen Studiums und durch Nachweis von mindestens 5 Jahren Berufserfahrung im Bereich der Erbringung von Ingenieurleistungen im Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern.</P><P>Persönliche Referenz des Projektleiters: Mitwirkung in leitender Funktion bei der Planung von Ingenieurbauwerken zum Hochwasserschutz (mind. in den Objektplanung Ingenieurbauwerke LPH 1-4) bei mind. 1 vergleichbaren Referenz im Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern, in den letzten 5 Jahren fertiggestelltes Vorhaben (&gt; 4.9.2014), Fertigstellungszeitpunkt = Vorlage Planrecht.</P><P>Teilprojektleiter technische Planungen:</P><P>Nachweis der fachlichen Eignung durch Eintrag in ein Berufsregister oder durch Studiennachweis eines technischen Studiums und durch Nachweis von mindestens 5 Jahren Berufserfahrung im Bereich der Erbringung von Ingenieurleistungen im Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern.</P><P>Persönliche Referenz des Teilprojektleiter technische Planungen: Mitwirkung in leitender Funktion bei der Planung von Ingenieurbauwerken zum Hochwasserschutz (mind. in den Objektplanung Ingenieurbauwerke LPH 1-4) bei mind. 1 vergleichbaren Referenz im Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern, in den letzten 5 Jahren fertiggestelltes Vorhaben (&gt; 4.9.2014), Fertigstellungszeitpunkt = Vorlage Planrecht</P><P>Projektleiter und Teilprojektleiter technische Planungen: Nachweis, dass Projektleiter und Teilprojektleiter technische Planung insgesamt Erfahrungen in der Erbringung von Leistungen im Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern zu den Leistungsbildern „Objektplanung Ingenieurbauwerke“, „Fachplanung technische Ausrüstung“ und „Tragwerksplanung“ besitzen.</P><P>Teilprojektleiters Naturschutzfachliche Planungen:</P><P>Nachweis der fachlichen Eignung durch Eintrag in ein Berufsregister oder durch Studiennachweis eines ökologischen Studiums und durch Nachweis von mindestens 5 Jahren Berufserfahrung im Bereich der Erbringung ökologischer Begleitplanungen im Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern. (mindestens UVS gem. HOAI, FFH/SPA und Artenschutzrechtlicher Fachbeitrag, WRRL-Fachbeitrag).</P><P>Persönliche Referenz des Teilprojektleiters Naturschutzfachliche Planungen: Mitwirkung des Teilprojektleiters „naturschutzfachliche Planungen“ bei mind. 1 vergleichbaren Referenz aus dem Bereich der Planung von grünen HRB oder Poldern (mindestens UVS und LBP LPH 1-3 gem. HOAI) sowie Artenschutzrechtlicher Fachbeitrag, WRRL-Fachbeitrag, FFH/SPA-Verträglichkeitsuntersuchung, in den letzten 5 Jahren fertiggestelltes Vorhaben (&gt; 4.9.2014), Fertigstellungszeitpunkt = Abschluss LPH 3 HOAI; Der Nachweis kann über maximal 2 Referenzen geführt werden. Die Leistungsphasen müssen jedoch zwingend zusammenhängend erbracht worden sein.</P><P>Detaillierte Angaben zu den geforderten Mindeststandards inkl. Definition der Vergleichbarkeitskriterien gemäß Anlage 1 zum Bewerbungsbogen (Ausschlusskriterien).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Rechtsform Bewerbergemeinschaften (BG): Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter. Abgabe Erklärung, dass Mitglieder der BG (ARGE) gesamtschuldnerisch haften, auch über Auflösung der ARGE hinaus. BG muss einen bevollmächtigten Vertreter benennen. Für Erklärung kann das vorgegebene Formblatt verwendet werden, das als Anlage dem Bewerbungsbogen beiliegt. Vorlage des Nachweises hat mit Abgabe der Bewerbung zu erfolgen. Der AG behält sich vor, ergänzende Unterlagen abzufordern, welche Zulässigkeit der Kooperation in Form einer BG (§ 1 GWB) belegen.</P><P>Sollte sich im Laufe des Verfahrens eine bestehende BG in ihrer Zusammensetzung verändern oder ein Einzelbewerber Verfahren in einer BG fortsetzen wollen, ist dies nur mit ausdrücklicher schriftlicher Einwilligung des AG zulässig. Diese wird jedenfalls nicht erteilt, wenn durch Veränderung der Wettbewerb wesentlich beeinträchtigt wird oder die Veränderung Auswirkungen auf Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Zuverlässigkeit hat.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2019-11-22</DATE_DISPATCH_INVITATIONS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-03-31</DATE_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1) Die Teilnahme am Bewerbungsverfahren erfolgt mit dem unter Punkt II.2.9) vorgegebenen Bewerbungsbogen, der um die geforderten Angaben und Nachweise zu ergänzen ist;</P><P>2) Nichteinhaltung der geforderten Mindestanforderungen (siehe Anlage 1 zum Bewerbungsbogen) führt zur Nichtbeteiligung im weiteren Verfahren;</P><P>3) Weitere Informationen zum Verfahren, können über den Link unter I.3) abgerufen werden. Nur für dieses Verfahren registrierte Interessierte, erhalten automatisch Informationen zum Vergabeverfahren (bspw. Beantwortung von Bieteranfragen). Nicht registrierte Interessierte müssen sich eigenständig informieren;</P><P>4) Die Bewerbungsunterlagen sind in Textform bei der unter Punk I.3) benannten Stelle elektronisch einzureichen;</P><P>5) Nicht deutschsprachige Nachweise müssen als beglaubigte Übersetzung in Deutsch vorgelegt werden;</P><P>6) Die zur Verfügung gestellten Vergabeunterlagen dienen der Information. Mit Angebotsaufforderung werden die endgültigen Vergabeunterlagen allen im Teilnahmewettbewerb ausgewählten Bewerbern als verbindliche Unterlagen zur Verfügung gestellt.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer beim Landesverwaltungsamt Sachsen – Anhalt</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ernst-Kamieth-Straße 2</ADDRESS><TOWN>Halle (Saale)</TOWN><POSTAL_CODE>06112</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Der Auftraggeber weist darauf hin, dass ein Nachprüfungsantrag nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig ist, soweit:</P><P>1) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>