<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424413-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434067-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191009</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424413</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424413-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.haan.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YYVDRB5/documents</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA1C">Mettmann</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA1C">Mettmann</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191009 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Řízení stavebních projektů</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Koordinering af byggeprojekt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Projektmanagement im Bauwesen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction project management services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rakennushankkeen johto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de gestion de projets de construction</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction project management services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bouwprojectenbeheer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de gestão de projectos de construção</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Riadenie projektov výstavby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Haan</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Byggteknisk projektledning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Gartenstadt Haan – Die Bürgermeisterin</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Gartenstadt Haan – Die Bürgermeisterin</OFFICIALNAME><ADDRESS>Alleestraße 2</ADDRESS><TOWN>Haan</TOWN><POSTAL_CODE>42781</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Zentrale Vergabestelle</CONTACT_POINT><PHONE>+49 2129911-318</PHONE><E_MAIL>vergabestelle@stadt-haan.de</E_MAIL><FAX>+49 2129911-398</FAX><n2016:NUTS CODE="DEA1C"/><URL_GENERAL>www.haan.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YYVDRB5/documents</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YYVDRB5</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Projektsteuerungs- und Projektmanagementleistungen zum Rathausneubau sowie ergänzend zu 2 Schulerweiterungsbauten</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>Haan_RaP01</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71541000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Die Stadt Haan entwickelt derzeit 3 Neubauprojekte:</P><P>1) Rathausneubau mit Ratssaal, Stadtarchiv und VHS auf innerstädtischen Grundstück – ca. 10 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> BGF;</P><P>2) Erweiterungsbau der Gesamtschule mit Mensa und großer Zubereitungsküche (auch für weitere städtische Standorte), Garagengeschoss, Klassengeschoss und Verbindungsbau zum Altbau – ca. 2 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT> BGF + ca. 1 200 BGF Garagengeschoss;</P><P>3) Erweiterungsbau denkmalgeschützte Grundschule mit Mensa und Regenerierküche und Mehrzweckräumen – ca. 650 m<FT TYPE="SUP">2</FT> BGF.</P><P>Alle 3 Projekte befinden sich in der Vorplanungsphase. Die Nutzerbedarfe wurden ermittelt, Raumprogramme und Funktionskonzepte liegen vor.</P><P>Es ist vorgesehen, alle 3 Projekte durch – in separaten Verfahren zu ermittelnde ext. Architekten – bis zur Lph 4 (Genehmigungsplanung) bearbeiten zu lassen. Anschließend sollen die bis zur schlüsselfertigen Errichtung der Neubauten und Außenanlagen und Anbindung an den Bestand erforderliche Leistungen als GU-Leistungen einzeln vergeben werden.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DEA1C"/><MAIN_SITE><P>Stadt Haan</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Projektsteuerungs-/Projektmanagementleistungen</P><P>Die Stadt Haan sucht für die Begleitung des Entwurfs- und Planungsprozesses auf Feststehen des jeweiligen Entwurfsarchitekturbüros bis zum Abschluss der Generalunternehmervergaben einen Projektmanager (Projektsteuerer/technischen Berater) für nachfolgend aufgeführte Leistungen:</P><P>— mit Formulierung und laufender Überwachung sowie vergleichende Dokumentationen der übergeordneten Projektziele (Kosten, Termine, Qualitäten, Nachhaltigkeit),</P><P>— Projektorganisation (Ablauf- Termin-, Kosten-, Qualitätsüberwachung, Dokumentation und Fortschreibung, Organisation, Leitung und Dokumentation der Projekt-Kommunikation aller Beteiligten mit Berichterstattung an den AG und dessen Gremien),</P><P>— Überprüfung, Fortschreibung, Anpassung und Optimierung der vorhandenen Raum- und Funktionsbedarfe im laufenden Planungsprozess bis zur Ausschreibungsreife,</P><P>— Versandfertige Erstellung einer funktionalen Leistungsbeschreibung der auszuschreibenden Generalunternehmerleistungen (Kostengruppen 200-600) in intensiver inhaltlicher und redaktioneller Abstimmung mit dem jeweiligen Projektleiter des Auftraggebers,</P><P>— Erstellung einer technischen Leistungsbeschreibung für die ersten 5 Betriebsjahre im Sinne einer „verlängerten Gewährleistung“ mit Organisation, Durchführung und Dokumentation aller nach TechnBrüfVo und Herstellervorschriften etc. notwendigen Wartungen und Prüfungen, der Instandhaltungsleistungen, sowie Monotoring der Energie- und Medienverbräuche und deren ständiger Optimierung und Abgleich mit den geforderten Sollwerten,</P><P>— Vorbereitung, Begleitung, Durchführung (zusammen mit den AG), Auswertung und Dokumentation der Vergabe- und Verhandlungsverfahren bis zur Vertragsunterzeichnung mit dem jeweiligen Generalunternehmer,</P><P>— die Aufbereitung und Präsentation von Zwischenständen und Ergebnissen vor den Gremien des Rates und der Bürgerschaft,</P><P>— Kostenkontrolle der Kostenschätzung für die externe Bauantragsplanung bis in die zweite Gliederungsebene nach DIN276.</P><P>Zur Sicherung der Planungs- und Ausführungsqualität sowie der Kostenkontrolle und Vermeidung von Schnittstellenverlusten bei zu vielen, unterschiedlichen beteiligten Planungsbüros und frühzeitigen, größeren Durchdringungen der Projekte zur Kontrolle einer durchgängigen Wirtschaftlichkeit der Architekturplanung über alle Ingenieurbereiche soll das Projektmanagement als Grundlage für eine fundierte Generalunternehmerausschreibung zusammen mit dem jeweils planenden, externen Entwurfsarchitekten alle hierfür erforderlichen Ingenieur- und sonstigen Leistungen, die zusätzlich zu der Architektenleistung nach HOAI erforderlich sind, als Generalplaner erbringen.</P><P>Dies umfasst insbesondere die Bereiche:</P><P>Statik bis Leistungsphase 3 a HOAI, TGA (Heizung, Sanitär, Lüftung, Elektro) jeweils bis Leistungsphase 3 a HOAI, einschließlich der dort aufgeführten besonderen Leistungen</P><P>Überprüfung der</P><P>— Bauphysikalischen Umsetzbarkeit der Entwurfsidee anhand von Musterrechnungen und des,</P><P>— baulichen Brandschutzes,</P><P>— Raumakustik, Wärmeschutz und Energieoptimierung, Nachhaltigkeit, Brandschutzkonzept, Amokkonzept, Barrierefreiheitskonzept, SiGeKo bis Unterlage zu den Bauantragsplänen und Beratung des Architekten zu wirtschaftlichen Betriebslösungen.</P><P>Zusätzlich bei dem Rathaus: Mitwirkung bei der Vorbereitung und Durchführung des VgV-Vergabeverfahrens für die Architektenleistungen nach Beendigung des Architektenwettbewerbes mit den 3 bestplatzierten Büros, insbesondere mit Formulierung der übergeordneten Projektziele für das VgV-Verfahren und Analyse, Beurteilung und vergleichende Dokumentation der Entwürfe, Erstellung und Fortschreibung des Wertungsrelevanten Anforderungsprofils an die Entwürfe Projektorganisation des Vergabeverfahrens bis zur Vertragsunterzeichnung, Überprüfung der vorgestellten Raum- und Funktionskonzepte und weiteren Projektziele und vergleichende Dokumentationen sowie Aufbereitung und Präsentation des Ergebnisses vor den Gremien des Rates und der Bürgschaft.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Qualität des Konzepts zur Umsetzung der Aufgabenstellung unter Berücksichtigung der im Verhandlungstermin hierzu vom Bieter gegebenen Erläuterungen</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Persönliche Qualifikation und in den Verhandlungsgesprächen zum Ausdruck gebrachte Kompetenz der konkret vorgesehenen Projektteammitglieder</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_COST><AC_CRITERION>Preos (Gesamtpauschalhonorar für alle Leistungen)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING></AC_COST></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2021-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Die Bewerberauswahl erfolgt in einem dreistufigen Verfahren:</P><P>1. Stufe: es wird geprüft, ob der Teilnahmeantrag alle geforderten Angaben und Unterlagen enthält. Fehlende Angaben und Unterlagen sind auf Verlangen des Auftraggebers innerhalb einer Frist von 6 Kalendertagen nachzureichen. Teilnahmeanträge, die auch bei Ablauf der Nachfrist noch unvollständig sind, werden nicht berücksichtigt.</P><P>2. Stufe: es wird geprüft, ob der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft nach den von ihm/ihr eingereichten Angaben und Unterlagen grds. Geeignet erscheint, die zu vergebenen Leistungen vertragsgerecht auszuführen, insbesondere die festgelegten Mindestanforderungen an die technische Leistungsfähigkeit erfüllt. Soweit sich ein Bewerber / eine Bewerbergemeinschaft zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit und/oder der technischen Leistungsfähigkeit/fachlichen Eignung auf die Fähigkeiten und Kapazitäten anderer (auch verbundener) Unternehmen bezieht und insoweit für diese die geforderten Nachweise vorlegt, hat er/sie mit der Bewerbung nachzuweisen, dass ihm/ihr im Auftragsfall die Mittel dieser Unternehmen grds. zur Verfügung stehen.</P><P>3. Stufe: überschreitet die Anzahl geeigneter Bewerber die Anzahl der Bewerber, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden soll, wird eine differenzierte Eignungsprüfung vorgenommen, um den Bewerberkreis auf die 3 aufzufordernden Bewerber zur reduzieren. Diese Prüfung erfolgt anhand der Angaben zur Referenzlage gem. Ziff. III.1.3) der Bekanntmachung. Dabei werden nur die Referenzen der letzten 5 Jahre vertieft betrachtet, welche vergleichbare Projektmanagementleistungen für Rohbaumaßnahmen mit einer BGF &gt;= 7 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> und Baukosten (KG 200-600) nach DIN276 in Höhe von mindestens 20 Mio. EUR netto betreffen. Es werden diejenigen Bewerber/Bewerbergemeinschaften im weiteren Verfahren beteiligt und zur Angebotsabgabe aufgefordert, die nach den vorgelegten Angaben/Unterlagen zur Referenzlage im Vergleich zu ihren Mitbewerbern in besonderer Weise geeignet erscheinen, die zu vergebenen Leistungen vertragsgerecht zu erbringen. Dabei ist nicht die Anzahl der Referenzen, sondern der Grad ihrer Vergleichbarkeit mit den unter Ziff. II.1.4) genannten Leistungen entscheidend. Maßgeblich ist, inwieweit der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft auf Erfahrungen mit vergleichbaren Aufgabenstellungen verweisen kann.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Beschreibung der Optionen: die ausgeschriebenen Projektmanagementleistungen sollen für die beschriebenen 3 Projekte separat kalkuliert und angeboten werden. Zunächst werden allerdings nur die jeweils bis zur Ausschreibungsreife notwendigen Projektmanagementleistungen beauftragt.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1) Unternehmensdarstellung/Firmenprofil;</P><P>2) Eigenerklärung folgenden Inhalts:</P><P>„Hiermit erklären wir, dass in Bezug auf unser Büro/Unternehmen keine Ausschlussgründe im Sinne der §§ 123, 124 GWB vorliegen.“</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Jeder Bewerber/jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft hat zur Beurteilung der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit mit dem Teilnahmeantrag folgende Angaben vorzulegen:</P><P>1) Angaben zum Umsatz in den letzten 3 Geschäftsjahren getrennt nach Jahren;</P><P>2) Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme für Personenschäden in Höhe von 4 Mio. EUR (je Schadensfall, zweifach maximiert im Versicherungsjahr) und für Sach- und Vermögensschäden in Höhe von 4 Mio. EUR (je Schadensfall, zweifach maximiert im Versicherungsjahr) durch eine Bescheinigung des Versicherungsgebers oder Bescheinigung eines Versicherungsgebers, dass eine entsprechende Versicherung im Auftragsfall abgeschlossen (jeweils Kopie ausreichend) wurde.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Jeder Bewerber/jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft hat zur Beurteilung der technischen Leistungsfähigkeit/fachlichen Eignung mit dem Teilnahmeantrag folgende Angaben/Unterlagen einzureichen:</P><P>Auflistung von in den letzten 5 Jahren und gegenwärtig seit mindestens 8 Monaten erbrachten Leistungen vergleichbarer Art (Projektsteuerungs-/Projektmanagementleistungen bei Verwaltungs-, Schul- und ähnlichen Gebäuden). Die Darstellung der Referenzen soll möglichst folgende konkrete Angaben enthalten:</P><P>— zu der Baumaßnahme (Angaben zur Größe, zu den Baukosten, dem Nutzungszweck des Gebäudes, zu den im einzelnen erbrachten Leistungen (Angabe der Leistungsbilder und Leistungsphasen; Angabe inwieweit die jeweiligen Leistungen selbst/in einer Arbeitsgemeinschaft oder Nachunternehmer ausgeführt wurden), zu dem Leistungszeitraum, zu dem Honorarvolumen, zu dem Auftraggeber/Bauherren nebst Ansprechpartner und Kontaktdaten.</P><P>Ferner sollen Referenzen zu den ergänzend gewünschten Ingenieur- und sonstigen Leistungen beigefügt werden, insbesondere für die Bereiche Statik, TGA und Brandschutz.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Bewerber müssen für den Zeitraum der letzten 5 Jahre mindestens ein Referenzprojekt nachweisen, in welchem sie Projektmanagementleistungen erbracht haben, die mit dem in der Bekanntmachung beschriebenen Projekt vergleichbar sind.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-09</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YYVDRB5</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland, c/o Bezirksregierung Köln</OFFICIALNAME><ADDRESS>Zeughausstraße 2-10</ADDRESS><TOWN>Köln</TOWN><POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><FAX>+49 2211472-889</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>