<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424497-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434787-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424497</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424497-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>https://my.vergabe.rib.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/3/tenderId/86906</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEB35">Mainz, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEB35">Mainz, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Майнц</TI_TOWN><TI_TEXT><P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Μάιντς</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Maguncia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Mayence</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Magonza</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Maincas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Mainca</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Moguncja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Mohuč</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN><TI_TEXT><P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Zweites Deutsches Fernsehen</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Zweites Deutsches Fernsehen</OFFICIALNAME><ADDRESS>ZDF-Str. 1</ADDRESS><TOWN>Mainz</TOWN><POSTAL_CODE>55127</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 61317017397</PHONE><E_MAIL>TEM@zdf.de</E_MAIL><FAX>+49 61317019478</FAX><n2016:NUTS CODE="DEB35"/><URL_GENERAL>https://my.vergabe.rib.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://my.vergabe.rib.de</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/3/tenderId/86906</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY_OTHER>Rundfunkanstalt</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>RV Bereitstellung einer Speech-to-Text-Engine (DE/EN)</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZDF-185-OV-19-019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Das ZDF plant die Integration einer „Speech-to-Text“-Engine (STT) für die deutsche und die englische Sprache mit dem Ziel, diese an ein beim ZDF vorhandenes Media Asset Management System (MAM) der Firma Avid anzubinden. Mit der Anbindung der STT-Engine an das ZDF MAM sollen Transkripte der in den ZDF-Videos enthalten Audiospuren erstellt und anschließend für das MAM bereitgestellt werden.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DEB35"/><MAIN_SITE><P>Zweites Deutsches Fernsehen</P><P>ZDF-Straße 1</P><P>55127 Mainz</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Das ZDF implementiert kontinuierlich neue Technologien in die bestehenden Planungs-, Produktions-, Distributions- und Archivierungssysteme und -prozesse. Technologien der Künstlichen Intelligenz – insbesondere im Bereich „Natural Language Processing“ (NLP) – haben inzwischen einen hohen Reifegrad erreicht und sind damit für die unterschiedlichsten Anwendungsgebiete innerhalb des ZDF attraktiv geworden.</P><P>Das ZDF plant daher die Integration einer „Speech-to-Text“-Engine (STT) für die deutsche und die englische Sprache mit dem Ziel, diese an ein beim ZDF vorhandenes Media Asset Management System (MAM) der Firma Avid anzubinden. Mit der Anbindung der STT-Engine an das ZDF MAM sollen Transkripte der in den ZDF-Videos enthalten Audiospuren erstellt und anschließend für das MAM bereitgestellt werden.</P><P>Die STT-Engine ist durch den Auftragnehmer (AN) als Cloud-basierter Service bereitzustellen; eine Installation von Software auf ZDF-eigener Hardware in einem ZDF-Rechenzentrum ist explizit nicht vorgesehen.</P><P>Für die Anbindung der STT-Engine an die ZDF Systeme muss der Bieter mit Angebotsabgabe eine (elektronisch) dokumentierte Schnittstelle per API (Application Programming Inter-face) bereitstellen. Die Anbindung der STT-Engine (via API) und die Bereitstellung der zu transkribierenden Audios/Videos an die STT-Engine (via API) erfolgt durch das ZDF.</P><P>Sofern der Bieter die geforderten A-Kriterien erfüllt, erfolgt die Bewertung der angebotenen STT-Engines anhand der B-Kriterien im Rahmen einer ca. 6-wöchen Teststellung. Die Test-stellung erfolgt auf Kosten des Bieters. Der Zuschlag wird nach Abschluss der Auswertung der Ergebnisse der Teststellung erteilt.</P><P>Das Ergebnis dieses Vergabeverfahrens ist eine Rahmenvereinbarung mit einem Rahmenvertragspartner, beginnend mit Zuschlag und endend am 31.12.2020. Gegenstand der Rahmenvereinbarung sind verbindliche Konditionen für die Laufzeit der Rahmenvereinbarung.</P><P>Das ZDF geht von einem Abrufvolumen von ca. 500 Stunden zu transkribierendem Audio- und Videomaterial pro Monat aus. Die maximale monatliche Abnahmemenge beträgt 1000 Stunden. Das ZDF sagt keine Mindestnutzung zu. Es besteht keine Abnahmeverpflichtung für das ZDF.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">221000</VAL_OBJECT><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2020-12-31</DATE_END><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Das ZDF hat die einseitigen Optionen, die Rahmenvereinbarung zweimal um jeweils 12 Monate zu unveränderten Konditionen zu verlängern. Bei Beauftragung einer Option geht dem Auftragnehmer spätestens 6 Wochen vor Vertragsende eine entsprechende Erklärung zu.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Eine Bietergemeinschaft, an die Beauftragung erfolgen kann, muss die Rechtsform einer gesamtschuldnerischhaftenden Arbeitsgemeinschaft mit bevollmächtigtem Vertreter (Einzelvertreterbefugnis) oder eine vergleichbare Rechtsform haben.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1) Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen und Maßnahmen zur Selbstreinigung gemäß § 42 Abs. 1 VgV i. V. m. §§ 123 – 125 GWB. https://tem.zdf.de/12DW1600083_Eigenerklaerung_Nichtvorliegen_Ausschlussgruende.pdf</P><P>2) Fremdnachweis über die Eintragung in das Handelsregister oder ein vergleichbares Register;</P><P>3) Eigenerklärung zum Umsatz des Unternehmens in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren, soweit er Bauleistungen und andere Leistungen betrifft, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind unter Einschluss des Anteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen ausgeführten Leistungen.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>1) Darstellung des Unternehmens: Name, Hauptsitz, Niederlassungen;</P><P>2) Darstellung der Unternehmenshistorie sowie organisatorischer Aufbau, Anzahl der beschäftigten Mitarbeiter und ihre Aufteilung in Geschäftsbereiche;</P><P>3) Bonitätserklärung einer Bank (Fremdnachweis, nicht älter als 6 Monate);</P><P>4) Eigenerklärung des Bieters/des Mitglieds der Bietergemeinschaft, dass er dem Auftraggeber innerhalb einer Frist von 14 Tagen nach Zuschlagserteilung an ihn schriftlich den Nachweis einer Betriebshaftpflichtversicherung eines in der Europäischen Union zugelassenen Versicherers vorlegen wird. </P><P>Der Versicherungsschutz beinhaltet:</P><P>1) einen Versicherungsschutz in Höhe von mindestens 5 000 000 EUR pro Schadensfall für schuldhaft verursachte Personen und Sachschäden. Der Versicherungsschutz ist spätestens zum Projektstart abgeschlossen;</P><P>2) einen Versicherungsschutz in Höhe von mindestens 500 000 EUR pro Schadensfall für schuldhaft verursachte Vermögensschäden. Der Versicherungsschutz ist spätestens zum Projektstart abgeschlossen;</P><P>3) dass die Dauer des Versicherungsschutzes für die Vertragslaufzeit aufrechterhalten wird;</P><P>4) dass die sonstigen Bedingungen des Versicherungsschutzes den allgemeinen Bedingungen innerhalb des Großkunden- und Konzerngeschäfts der in der Europäischen Union zugelassenen Versicherer entsprechen.</P><P>Alle Nachweise müssen von jedem Mitglied einer Bietergemeinschaft und von jedem Unterauftragnehmer mit dem Angebot vorgelegt werden.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Siehe Link https://my.vergabe.rib.de/eignungskriterien.php?lv_id=86906</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Alle in beigefügter Anlage aufgeführten A-Kriterien sind technische Mindestkriterien und müssen durch die angebotene Lösung des Bieters erfüllt werden. Nur Engines, welche die A-Kriterien erfüllen, werden im Rahmen einer ca. 6-wöchigen Teststellung anhand der B-Kriterien und den kommerziellen Daten im Angebotsdokument/Preisblatt bewertet. Für die Angebotsbewertung mittels B-Kriterien sind die geforderten Erläuterungen durch den Bieter zwingend einzureichen.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/></FRAMEWORK><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-01-06</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-07</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EORDERING/><EINVOICING/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>1) Die Vergabeunterlagen werden ausschließlich auf der externen Vergabeplattform https://www.meinauftrag.rib.de/public/DetailsByPlatformIdAndTenderId/platformId/3/tenderId/86906 zur Verfügung gestellt. Nach dem Vergaberecht 2016 darf der öffentliche Auftraggeber für den Zugang zu den Vergabeunterlagen keine Registrierung verlangen; eine freiwillige Registrierung ist jedoch zulässig. Wenn Sie sich vollständig registrieren, hat dies für Sie den Vorteil, dass Sie automatisch über eventuelle Änderungen der Vergabeunterlagen und über Fragen und Antworten informiert werden. Registrieren Sie sich nicht, müssen Sie die v. g. Internetseite von RIB regelmäßig selbständig auf eventuelle Änderungen von Fristen, der Vergabeunterlagen sowie Bieterfragen und Antworten kontrollieren;</P><P>2) Bieterfragen sind – unter Angabe des Aktenzeichens ZDF-185-OV-19-019 – ausschließlich direkt über die Vergabeplattform https://www.meinauftrag.rib.de zu stellen. Für jede/s einzelne Thema/Ziffer/Position sind separate Bieterfragen auf der Vergabeplattform einzureichen. Die Beantwortung der Bieterfragen erfolgt je Bieterfrage ebenfalls über die Vergabeplattform;</P><P>3) Die Abgabe der Angebote erfolgt ausschließlich elektronisch über die Vergabeplattform RIB. Das Angebotsdokument (Leistungsverzeichnis/Preisblatt) wird elektronisch weiterverarbeitet und ist daher im Excel-.xlsx) mit dem Angebot an der dafür vorgesehenen Stelle auf der Vergabeplattform hochzuladen. Nach dem Hochladen auf der Vergabeplattform ist das Angebot verbindlich einzureichen;</P><P>4) Die geforderten Eigenerklärungen und Fremdnachweise, Referenzen, Erläuterungen, Nachweise und Datenblätter sind gegliedert nach der Aufzählung unter III.1) dieser Bekanntmachung vorzulegen;</P><P>5) Es erfolgt eine pflichtgemäße Ermessensentscheidung, ob fehlende Angaben und Unterlagen von der ausschreibenden Stelle nachgefordert werden. Im Fall der Nachforderung müssen diese innerhalb einer Frist von 6 Werktagen nach Aufforderung bei der Vergabestelle eingegangen sein; nach fruchtlosem Fristablauf erfolgt zwingend ein Ausschluss des Angebots.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Ministerium für Wirtschaft, Verkehr, Landwirtschaft und Weinbau</OFFICIALNAME><ADDRESS>Stiftstraße 9</ADDRESS><TOWN>Mainz</TOWN><POSTAL_CODE>55116</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 6131162234</PHONE><FAX>+49 6131162113</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Sollten Sie eine Rüge erheben, die der Auftraggeber zurückweist, muss ein auf die Rüge gestützter Nachprüfungsantrag spätestens am 15. Kalendertag nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, bei der Vergabekammer eingehen (§ 160 Abs. 3 S.1 Nr. 4 GWB). Vorsorglich wird auch auf die Fristen gemäß § 134 Abs. 1 und 2, § 135 Abs. 2 sowie § 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1 bis 3 GWB hingewiesen.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Zweites Deutsches Fernsehen</OFFICIALNAME><ADDRESS>ZDF-Straße 1</ADDRESS><TOWN>Mainz</TOWN><POSTAL_CODE>55127</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 61317017397</PHONE><FAX>+49 61317019478</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>