<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424485-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434763-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424485</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424485-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.lsbb.sachsen-anhalt.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280689</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEE01">Dessau-Roßlau, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEE01">Dessau-Roßlau, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по проектиране и конструиране на системи за контрол и управление на движението</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technické projekty pro dopravní instalace</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingeniørmæssig projektering i forbindelse med trafikanlæg</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische Planungsleistungen für Verkehrsanlagen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες τεχνικού σχεδιασμού οδών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering-design services for traffic installations</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de diseño técnico de instalaciones de tráfico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Liiklusseadmete tehnilise projekteerimise teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Liikennejärjestelmien tekninen suunnittelu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de conception technique pour installations de transport</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering-design services for traffic installations</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge tehničkog projektiranja za prometne naprave</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Közlekedési berendezésekkel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di progettazione tecnica di infrastrutture del traffico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Eismo įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Satiksmes regulēšanas iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tad-disinn ta' l-inġinerija għal stallazzjonijiet tat-traffiku</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische ontwerpen van verkeersinstallaties</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie sygnalizacji ruchu drogowego</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de concepção técnica de infra-estruturas para tráfego</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de proiectare tehnică pentru infrastructura de transport</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinierske projektovanie pre dopravné inštalácie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve gradbenega projektiranja za prometne naprave</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Dessau-Roßlau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teknisk konstruktion av trafikanläggningar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Landesstraßenbaubehörde Sachsen-Anhalt, Regionalbereich Ost</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Landesstraßenbaubehörde Sachsen-Anhalt, Regionalbereich Ost</OFFICIALNAME><ADDRESS>Gropiusallee 1</ADDRESS><TOWN>Dessau-Roßlau</TOWN><POSTAL_CODE>06846</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Vergabestelle</CONTACT_POINT><E_MAIL>vergabestelle_freiberufliche_leistungen@lsbb.sachsen-anhalt.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DEE01"/><URL_GENERAL>http://www.lsbb.sachsen-anhalt.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280689</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280689</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY_OTHER>Straßenbau/Brückenbau</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Neubau der B184 Ortsumgehung Roßlau/Tornau, Objektplanung Verkehrsanlagen</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>O221-31232-2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Objektplanung Verkehrsanlagen, Entwurfs- und Genehmigungsplanung.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DEE01"/><SHORT_DESCR><P>Die B184 ist eine der wichtigsten Fernverkehrsstraßen des Landes Sachsen-Anhalt. Sie verbindet den Osten des Landes, insbesondere das Oberzentrum Dessau-Roßlau, mit der Landeshauptstadt Magdeburg, darüber hinaus stellt sie die Verbindung der Bundesautobahnen A2 und A9 her. Die Trasse der B184 OU Roßlau/Tornau führt in einem die Ortslage umspannenden südwestlichen Bogen um Roßlau herum. Die Streckenlänge des Neubaus beträgt 3,97 km, davon sind 200 m innerorts. Das vorhandene Straßennetz ist über 4 Knotenpunkte angebunden. Die Ortsumgehung erfordert die Errichtung von 6 Brückenbauwerken, einem Trogbauwerk und 2 Stützwänden. 2 Brückenbauwerke dienen der niveaufreien Querung der Bahnstrecke 6411 Trebnitz – Leipzig.</P><P>Nach der vorläufigen Kostenschätzung betragen die Gesamtkosten 46,736 Mio. EUR.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">102</DURATION><NO_RENEWAL/><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Die Auswahlkriterien entsprechen den Eignungskriterien aus Abschnitt III und werden wie folgt gewichtet: technische Leistungsfähigkeit 47 %, personelle Leistungsfähigkeit 38 %, wirtschaftliche Leistungsfähigkeit 8 %, Qualität 7 %.</P><P>Näheres siehe Formular „Aufforderung zum Teilnahmewettbewerb“.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Nachweis der beruflichen Befähigung des Bewerbers und/oder der Führungskräfte des Unternehmers, insbesondere der für die Dienstleistung verantwortlichen Personen durch Studiennachweise und/oder Bescheinigungen. Ist der inländische Bewerber eine juristische Person, zu deren satzungsgemäßem Geschäftszweck die dem Projekt entsprechenden Planungsleistungen gehören, ist dieser nur dann teilnahmeberechtigt, wenn durch Erklärung des Bewerbers zu III.2.3) nachgewiesen wird, dass der verantwortliche Projektbearbeiter (Projektleiter) die an die natürliche Person gestellten Anforderungen erfüllt. Bewerber mit der Staatsangehörigkeit eines Mitgliedstaates der Europäischen Union oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum erfüllen die fachliche Voraussetzung für ihre Bewerbung, wenn ihre Berechtigung zur Führung ihrer oben genannten Berufsbezeichnung nach der Richtlinie 2005/36/EG über die Anerkennung von Berufsqualifikationen gewährleistet ist.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>— Erklärung, dass im Auftragsfall eine Berufshaftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme für Personenschäden in Höhe von 2 Mio. EUR und für sonstige Schäden (Sach- und Vermögensschäden) in Höhe von 2 Mio. EUR abgeschlossen wird. Das Versicherungsunternehmen muss in einem Mitgliedstaat der EU oder einem Vertragsstaat des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassen sein. Die Berufshaftpflichtversicherung muss während der gesamten Vertragszeit unterhalten und nachgewiesen werden. Es ist zu gewährleisten, dass zur Deckung eines Schadens aus dem Vertrag Versicherungsschutz in Höhe der genannten Deckungssummen besteht. In jedem Fall ist der Nachweis zu erbringen, dass die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr mindestens das Zweifache der Deckungssumme beträgt. Die geforderte Sicherheit kann auch durch eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erfüllt werden, mit der dieses den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen und Deckungsnachweise im Auftragsfall zusichert. Bei Versicherungsverträgen mit Pauschaldeckungen (also ohne Unterscheidung nach Sach- und Personenschäden) ist eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erforderlich, dass beide Schadenskategorien im Auftragsfall parallel zueinander mit den geforderten Deckungssummen abgesichert sind,</P><P>— Erklärung des Bewerbers über den Gesamtumsatz in den letzten 3 Geschäftsjahren,</P><P>— Erklärung des Bewerbers über den Umsatz für entsprechende Dienstleistungen (Objektplanung Verkehrsanlagen Straße) in den letzten 3 Geschäftsjahren.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>— Mindest-Fachumsatz netto (Ø 2016-2018) im Bereich Objektplanung Verkehrsanlagen: 500 T EUR.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>— Nachweis der beruflichen Befähigung des Bewerbers und/oder der Führungskräfte des Unternehmens, insbesondere der für die Dienstleistung verantwortlichen Personen durch Nachweis der Berechtigung zur Führung einer Berufsbezeichnung, s. III.2.1),</P><P>— Angaben mit Namen, beruflicher Qualifikation und Weiterbildung der technischen Leitung (Projektleiter und Stellvertreter),</P><P>— Erklärung des Bewerbers über das jährliche Mittel der Anzahl in den letzten 3 Jahren beschäftigter Ingenieure im Bereich der geforderten Dienstleistungen,</P><P>— Nachweise der vom Bewerber erbrachten vergleichbaren Referenzen aus dem Bereich Objektplanung Verkehrsanlagen. Hierfür ist der entsprechende Referenzbogen zu verwenden sowie eine Bescheinigung des Auftraggebers beizubringen. Die Lph. 3 und 4 müssen für eine Wertung der Referenz erbracht worden sein. Vergleichbar mit der Maßnahme sind Neubauten von Straßen mit Anteilen innerorts und außerorts, die mindestens ein Brückenbauwerk enthalten, deren Auftragswert 250 T EUR netto übersteigt sowie deren Planfeststellung nach 2015 eingeleitet wurde. Gewertet werden die ersten 2 Referenzen auf der Liste (Durchschnittsbildung),</P><P>— Auflistung der vom vorgesehenen Projektleiter sowie Stellvertreter erbrachten vergleichbaren Referenzen aus dem Bereich Objektplanung Verkehrsanlagen. Hierfür ist der entsprechende Referenzbogen zu verwenden sowie eine Bescheinigung des Auftraggebers beizubringen. Die Lph. 3 und 4 müssen für eine Wertung der Referenz erbracht worden sein. Vergleichbar mit der Maßnahme sind Neubauten von Straßen mit Anteilen innerorts und außerorts, die mindestens ein Brückenbauwerk enthalten, deren Auftragswert 250 T EUR netto übersteigt sowie deren Planfeststellung nach 2015 eingeleitet wurde. Gewertet werden beim Projektleiter die ersten 2 Referenzen (Durchschnittsbildung), beim stv. Projektleiter wird die erste Referenz gewertet,</P><P>— Beschreibung der organisatorischen Maßnahmen des Bewerbers/der Bewerbergemeinschaft zur Gewährleistung der Qualität,</P><P>— Erklärung des Bewerbers, welche Teile des Auftrages unter Umständen als Unteraufträge vergeben werden sollen. Eine Verpflichtungserklärung der Unternehmen, derer sich der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft bei der Erfüllung des Auftrages bedienen will, ist nach Aufforderung vorzulegen.</P><P>Die Referenzobjekte können zusätzlich auf einer Seite DIN A4 in Form von Texten, Fotos und Plänen dargestellt werden. Bei Referenzen, deren Urheberrecht bei anderen liegt, sind die Urheber und deren Anteil der eigenen Leistung anzugeben. Arbeitsgemeinschaften geben an, welches Mitglied die Leistung erbracht hat.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>— Mindestanzahl von vier fest angestellten Ingenieuren im Bereich Objektplanung Verkehrsanlagen,</P><P>— Mindest-Berufserfahrung (Ø PL und stv.PL): 6 Jahre,</P><P>— mindestens ein Projekt für innerörtliche Bundesfernstraßen in den Lph 3 und 4,</P><P>— mindestens ein Projekt unter Berücksichtigung städtebaulicher Aspekte,</P><P>— mindestens ein Projekt unter Berücksichtigung der Belange der DB AG,</P><P>— Bewerber verfügt über ein eigenes QM-System.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>§ 75 (2) VgV</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><REDUCTION_RECOURSE/><RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2019-10-29</DATE_DISPATCH_INVITATIONS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-02-28</DATE_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>(a) Die Teilnahmeanträge müssen bis zu dem unter IV.2.2) genannten Schlusstermin für den Eingang der Unterlagen beim Auftraggeber (siehe I.1)) elektronisch eingereicht werden. Teilnahmeanträge, die später eingehen, können nicht berücksichtigt werden. Der Teilnehmer trägt selbst die Verantwortung für den fristgerechten Eingang seines Teilnahmeantrags;</P><P>(b) Bei Mehrfachbewerbungen auf der Ebene des direkten Auftragnehmers (Einzelbewerber, Mitglied einer Bewerbergemeinschaft) muss dieser Bewerber mit allen seinen Bewerbungen nachweisen, dass durch die Mehrfachbewerbung keine Verzerrung des Wettbewerbs entsteht. Fehlt dieser Nachweis, führt dies zum Ausschluss aller dieser Bewerbungen vom Verfahren.</P><P>Als Mehrfachbewerbungen gelten auch Bewerbungen von Büros innerhalb verschiedener Bewerbergemeinschaften. Außerdem wird eine Bewerbung bzw. Beteiligung unterschiedlicher Niederlassungen eines Büros als Mehrfachbewerbung eingestuft;</P><P>(c) nicht belegt;</P><P>(d) Nicht deutschsprachige Nachweise sind in einer beglaubigten Übersetzung der Bewerbung beizufügen. Unvollständig ausgefüllte, nicht unterschriebene Teilnahmeanträge oder fehlende Nachweise können zur Nichtberücksichtigung der Bewerbung führen;</P><P>(e) Weitere Unterlagen über die oben angeforderten Erklärungen, Nachweise und Referenzen hinaus sind nicht erwünscht, führen zur Abwertung und werden bei der Wertung nicht berücksichtigt;</P><P>(f) Teilnahmeanträge, die nicht über die e-Vergabe-Plattform www.evergabe-online.de (siehe I.3)) eingereicht wurden, werden nach aktuellem Recht nicht akzeptiert und von der Wertung ausgeschlossen.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer beim Landesverwaltungsamt Sachsen-Anhalt</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ernst-Kamieth-Straße 2</ADDRESS><TOWN>Halle/Saale</TOWN><POSTAL_CODE>06112</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>— Nach § 135(2) GWB endet die Frist, mit der die Unwirksamkeit eines Vertrages mit einem Nachprüfungsverfahren geltend gemacht werden kann, 30 Kalendertage ab Kenntnis des Verstoßes, der zur Unwirksamkeit des Vertrages führt, jedoch nicht später als 6 Monate nach Vertragsschluss oder im Falle der Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union 30 Kalendertage nach dieser Veröffentlichung.</P><P>Das deutsche Vergaberecht regelt die Frist für die Einlegung von Rechtsbehelfen in § 160 (3) GWB. Dort heißt es: „Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P><P>1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P><P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P><P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.“</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Landesstraßenbaubehörde Sachsen-Anhalt, Regionalbereich Ost</OFFICIALNAME><TOWN>Dessau-Roßlau</TOWN><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>