<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424456-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432700-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191025</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424456</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424456-2019:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2019_h9IqlPAkIF</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="79200000">Accounting, auditing and fiscal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79211000">Accounting services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79211200">Compilation of financial statements services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79212500">Accounting review services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79212300">Statutory audit services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRB04">Indre-et-Loire</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRB04">Indre-et-Loire</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191025 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Счетоводни и одиторски услуги; данъчни консултации</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Účetní, revizní a peněžní služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Regnskabs- og revisionsvirksomhed, skatterådgivning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen im Bereich Rechnungslegung und -prüfung sowie Steuerwesen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες λογιστικής, διαχειριστικού ελέγχου και φορολογικές υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Accounting, auditing and fiscal services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de contabilidad, de auditoría y fiscales</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Majandusarvestus-, auditeerimis- ja maksuteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kirjanpito-, tilintarkastus- ja verotuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de comptabilité, services d'audit et services fiscaux</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Accounting, auditing and fiscal services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Računovodstvene, revizorske i porezne usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Számviteli, könyvvizsgálói és adózással kapcsolatos szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di contabilità, revisione dei conti e servizi fiscali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apskaitos, audito ir fiskalinės paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Finanšu, revīzijas un nodokļu pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tal-kontijiet, l-awditjar u fiskali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Boekhoudkundige, audit- en fiscale diensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi księgowe, audytorskie i podatkowe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de contabilidade, de auditoria e fiscais</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de contabilitate, servicii de audit şi servicii fiscale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Účtovnícke, audítorské a finančné služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Računovodske, revizorske in davčne storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Tours</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Redovisning, revision och skattemässiga tjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Société d'équipement de la Touraine</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Société d'équipement de la Touraine</OFFICIALNAME><NATIONALID>584 801 625 000 40</NATIONALID><ADDRESS>40 rue James Watt</ADDRESS><TOWN>Tours</TOWN><POSTAL_CODE>37200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><CONTACT_POINT>Mme Guilbault Caroline</CONTACT_POINT><PHONE>+33 247804427</PHONE><E_MAIL>accueil@set.fr</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="FRB04"/><URL_GENERAL>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_RESTRICTED/><URL_DOCUMENT>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2019_h9IqlPAkIF</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://set.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2019_h9IqlPAkIF</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>Société d'économie mixte</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>Intervention pour les collectivités publiques au développement économique, social et touristique sur des opérations d'aménagement foncier et/ou économique</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Mission de tenue de la comptabilité de la SET</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>Tenue de la Comptabilité de la SET CDU</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79200000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>La présente consultation a pour objet de confier, pour une durée de 48 mois, à compter du 1.1.2020 inclus, une mission de tenue de la comptabilité de la Société d'équipement de la Touraine.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79211000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79211200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79212500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79212300"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="FRB04"/><MAIN_SITE><P>40 rue James Watt — 37200 Tours.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>La présente consultation a pour objet de confier, pour une durée de 48 mois, à compter du 1.1.2020 inclus, une mission de tenue de la comptabilité de la SET dans le cadre des obligations légales, ainsi que la réalisation de missions complémentaires:</P><P>— en matière d'organisation administrative relative aux titres de paiement,</P><P>— en matière de contrôle de gestion,</P><P>— en matière de validation comptable des états de rééditions de comptes dans les opérations subventionnées. Afin d'appréhender l'évolution prévisionnelle de l'activité de la société pour la période considérée, des indicateurs d'activité sont joints en annexe I du présent règlement de la consultation. La mission est décrite au CCTP.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Technique</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2023-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Les prestations suivantes devront obligatoirement être réalisées par le titulaire du marché ou l'un des membres du groupement et ne pourront en aucun cas faire l'objet de sous-traitance:</P><P>— établissement des comptes annuels,</P><P>— tenue de la comptabilité,</P><P>— fonction payeur et contrôle de gestion selon CCTP et ses annexes.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1) une lettre de candidature (DC1 ou équivalent) comportant l'ensemble des indications permettant d'identifier le candidat ou l'ensemble des membres du groupement en cas de réponse en groupement. La lettre de candidature n'a pas à être signée par le représentant du candidat, et le cas échéant par chacun des membres du groupement. Cependant, dans le cas d'un groupement, le mandataire devra fournir, si le groupement est désigné attributaire, un document d'habilitation signé par les autres membres du groupement et précisant les conditions de cette habilitation. Le seul dépôt de la candidature et de l'offre vaut engagement du candidat à signer ultérieurement l'acte d'engagement du marché qui lui serait attribué dans le délai de validité des offres. Tout défaut de signature, retard ou réticence expose l'auteur de l'offre à une action en responsabilité;</P><P>2) une déclaration sur l'honneur attestant qu'il ne fait pas l'objet d'une des interdictions de soumissionner telles que définies aux articles L. 2141-1 à L. 2141-5 et L. 2141-7 à L. 2141-11 du code de la commande publique et qu'il est en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés. La remise d'un DC1 ou d'un DUME vaudra remise d'une déclaration sur l'honneur. Comme la lettre de candidature, la déclaration sur l'honneur n'a pas à être signée par le candidat ou par chacun des membres d'un groupement le cas échéant. Elle sera signée au stade de l'attribution par le seul attributaire (candidat seul ou ensemble des cotraitants en cas de groupement);</P><P>3) aptitude à exercer l'activité professionnelle d'expert comptable (attestation d'inscription à l'ordre des experts comptables datant de moins de 1 an).</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>1) déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les fournitures et/ou services objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles (DC2);</P><P>2) bilans ou extraits de bilans, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi;</P><P>3) l'attestation d'assurance responsabilité civile professionnelle en cours de validité, (c'est-à-dire justifiant le paiement des primes pour la période en cours). Le candidat pourra prouver sa capacité financière par tout autre document considéré comme équivalent par le maître de l'ouvrage s'il est objectivement dans l'impossibilité de produire l'un des renseignements demandés relatifs à sa capacité financière.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1) description du matériel et l'équipement technique notamment informatique et logiciels dont le candidat dispose pour la réalisation de marchés de même nature;</P><P>2) déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pendant les 3 dernières années;</P><P>3) liste des interventions similaires fournies au cours des 3 dernières années (réalisées sur le plan local et national) pour des sociétés ou entités comparables à la SET, indiquant notamment la date et le destinataire public ou privé;</P><P>4) certificats de qualifications professionnelles établis par des organismes indépendants ou tout moyen de preuve équivalent ainsi que les certificats équivalents d'organismes établis dans d'autres États membres;</P><P>5) indication des titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de la prestation de services envisagée.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>Attestation d'inscription à l'ordre des experts comptables datant de moins de 1 an.</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Les prestations seront réglées par un prix global et forfaitaire (articles 4.1, 4.2 et 4.3) et par un unitaire (article 4.4) en application des prestations décrites au CCTP. Le délai de paiement des acomptes, des règlements partiels définitifs ou du solde est de 60 jours à compter de la réception de la demande de paiement par le maître d'ouvrage. Le marché est passé à prix révisable. Il n'est pas prévu de retenue de garantie. Il n'est pas prévu le versement d'une avance. Le marché ne comporte pas de prestation supplémentaire éventuelle.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-25</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="FR"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-25</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>16:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Tours.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>La présente consultation est passée, dans le respect des dispositions du code de la commande publique, selon la procédure suivante: procédure d'appel d'offres ouvert (art. R. 2161-2 à R. 2161-5). Le pouvoir adjudicateur se réserve la possibilité de procéder à l'analyse des candidatures après analyse et classement des offres. Il n'est pas prévu de décomposition en tranches. Il n'est pas prévu de décomposition en lots. Un seul marché sera passé pour la réalisation des prestations. Le marché sera conclu avec une entreprise unique ou des entreprises groupées. En cas de constitution d'un groupement, celui-ci sera solidaire. Dans le cas où il ne revêtirait pas cette forme lors du dépôt de sa candidature ou de son offre, le pouvoir adjudicateur se réserve le droit de contraindre le groupement attributaire à revêtir la forme d'un groupement solidaire. La solidarité du groupement se justifie pour les raisons suivantes: la mission confiée représente un tout indissociable. Impossibilité de présenter pour le marché plusieurs offres en agissant à la fois en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou de plusieurs groupements ou en qualité de membres de plusieurs groupements. Le pouvoir adjudicateur informe les candidats que le dossier de consultation des entreprises est dématérialisé. Il ne pourra en aucun cas être remis sur support papier ou sur support physique électronique. Les candidats téléchargeront les documents dématérialisés du dossier de consultation des entreprises, documents et renseignements complémentaires ainsi que l'avis d'appel public à la concurrence via le profil d'acheteur https://www.achatpublic.com — Certains documents de la consultation ne sont pas publiés sur le profil d'acheteur, en effet l'acheteur impose aux opérateurs économiques des exigences visant à protéger la confidentialité de certaines informations, en vue de protéger la confidentialité de ces informations. Les documents suivants ne sont pas disponibles par voie électronique mais sur support papier ou sur support physique électronique: les annexes du CCTP. Les documents cités ci-dessus sont à demander, via le profil d'acheteur. Ils seront envoyés dès réception de la demande. Les candidatures et offres seront remises par la voie électronique via le profil d'acheteur https://www.achatpublic.com — Si le candidat adresse plusieurs offres différentes, seule la dernière offre reçue, dans les conditions du présent règlement, sera examinée. Les candidatures et offres n'ont pas à être remises signées. Le marché transmis par voie électronique sera signé par le seul candidat attributaire. L'acheteur impose la signature manuscrite du marché par l'attributaire. Dans ce cas l'attributaire sera invité à une séance de signature de ses pièces. Pour obtenir tous renseignements complémentaires qui leurs seraient nécessaires au cours de leur étude, les candidats devront faire parvenir au plus tard le 14.10.2019 (16:00) une demande via le profil d'acheteur. Une réponse sera alors adressée au plus tard 7 jours avant la date limite de réception des offres à tous les candidats ayant reçu le dossier.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME><ADDRESS>parvis du Tribunal de Paris</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 17</TOWN><POSTAL_CODE>75017</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Greffe du tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME><ADDRESS>parvis du Tribunal de Paris</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 17</TOWN><POSTAL_CODE>75017</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>