<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424478-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434554-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424478</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424478-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.bbr.bund.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280717</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71321000">Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на инсталации в сгради</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technické projekty pro mechanické a elektrické instalace budov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingeniørmæssig projektering af mekaniske og elektriske installationer i bygninger</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische Planungsleistungen für maschinen- und elektrotechnische Gebäudeanlagen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για μηχανολογικές και ηλεκτρολογικές εγκαταστάσεις κτιρίων</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de diseño técnico de instalaciones mecánicas y eléctricas para edificios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hoonete mehaaniliste ja elektriseadmete tehnilise projekteerimise teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rakennusten kone- ja sähköasennusten suunnittelupalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de conception technique des installations mécaniques et électriques de bâtiments</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge tehničkog projektiranja za strojne i električne instalacije zgrada</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Épületek gépészeti és villamos szerelvényeivel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di progettazione tecnica per impianti meccanici ed elettrici di edifici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pastatų elektros instaliacijos ir mechaninės įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ēku mehānisko un elektrisko iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn għall-istallazzjonijiet mekkaniċi u elettriċi għall-bini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische ontwerpdiensten voor mechanische en elektrische installaties voor gebouwen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi inżynierii projektowej dla mechanicznych i elektrycznych instalacji budowlanych</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de concepção técnica para instalações mecânicas e eléctricas em edifícios</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de proiectare tehnică a instalaţiilor mecanice şi electrice pentru construcţii</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinierske projektovanie mechanických a elektrických inštalácií budov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve gradbenega projektiranja za strojne in električne inštalacije v stavbah</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tekniska konstruktionstjänster för maskintekniska och elektriska installationer i byggnader</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stiftung Preußischer Kulturbesitz, vertreten durch das Bundesamt für Bauwesen und Raumordnung</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, vertreten durch das Bundesamt für Bauwesen und Raumordnung</OFFICIALNAME><ADDRESS>Straße des 17. Juni 112</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10623</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Bundesamt für Bauwesen und Raumordnung, Referat Vergabe A4</CONTACT_POINT><PHONE>+49 30-184010</PHONE><E_MAIL>Vergabe.berlin@bbr.bund.de</E_MAIL><FAX>+49 30-3184018450</FAX><n2016:NUTS CODE="DE300"/><URL_GENERAL>http://www.bbr.bund.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280717</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=280717</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/><CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Grundinstandsetzung der Staatsbibliothek zu Berlin (Haus 2), technische Ausrüstung, Anlagengruppe 4 und 5, Leistungsphasen 2-9, VgV 31-1638/19</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>VgV31-1638/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71321000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Siehe II.2.4) – Beschreibung der Beschaffung.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DE300"/><MAIN_SITE><P>Potsdamer Straße 33</P><P>10785 Berlin</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Allgemeine Beschreibung: das 1978 fertig gestellte Gebäude der Staatsbibliothek, Haus 2, gilt als Meilenstein in der Baugeschichte und ist als herausragendes Beispiel der Bibliotheksarchitektur in die Denkmalliste des Landes Berlin eingetragen.</P><P>Das von Hans Scharoun entworfene Gebäude ist wesentlicher Bestandteil des in den 60er Jahren als Ort der Begegnung von Kunst und Wissenschaft konzipierten Kulturforums.</P><P>Die öffentlichen Bestandteile des Bibliotheksgebäudes, insbesondere Lesesäle, Veranstaltungs- und Ausstellungsräume und das großzügige Foyer, sind als Orte der Kommunikation und Gemeinschaft konzipiert. Die Weitläufigkeit des Eingangsbereiches und die offene Gestaltung der einmaligen Lesesaallandschaft stehen für uneingeschränkte Zugänglichkeit zu Bildung und Wissen und sind damit Ausdruck einer offenen und pluralistischen Gesellschaft.</P><P>Seit seiner Erbauungszeit haben sich technische Anforderungen, Nutzerverhalten und bibliothekarische Arbeitsabläufe grundlegend verändert. Dass das Gebäude dennoch stark genutzt und als Arbeitsort unverändert gefragt ist, zeichnet seine architektonische Qualität in besonderem Maße aus. Diese gilt es zu bewahren und für die Zukunft nutzbar zu erhalten, ganz im Sinne von Nachhaltigkeit, Wirtschaftlichkeit und Denkmalschutz.</P><P>Gebäudedaten:</P><P>— Anzahl Stockwerke: 10 überirdisch, 2 unterirdisch, 1 unterirdisches Installationsgeschoss,</P><P>— max. Länge: 229 Meter,</P><P>— max. Breite: 152 Meter,</P><P>— max. Höhe: 42 Meter,</P><P>— Anzahl Leseplätze: 910 Plätze,</P><P>— Anzahl Plätze in Veranstaltungssälen SBB/IAI,</P><P>— Otto-Braun-Saal: 500 Plätze,</P><P>— Dietrich-Bonhoeffer-Saal: 150 Plätze,</P><P>— Simon-Bolivar-Saal: 100 Plätze,</P><P>— Anzahl Aufzüge: 25,</P><P>— Magazinkapazität: 5,4 Mio. Bände.</P><P>Auftraggeber/Nutzer: Stiftung Preußischer Kulturbesitz.</P><P>Gebäudenutzung: wissenschaftliche Universalbibliothek.</P><P>Art der Baumaßnahme: Grundinstandsetzung, Erneuerung der gesamten Haustechnik inkl. Rückbau der Bestandsanlagen, Nutzungsanpassung, denkmalpflegerischen Korrekturen, Schaffung eines zusätzlichen Eingangs einschließlich Außenanlagen, Maßnahmen zur Aufrechterhaltung eines Teilbetriebes (Umzüge und Provisorien) und zur Baufreimachung sowie für die Ersteinrichtung.</P><P>BGF: ca. 110 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Projektkosten: Geschätzte Gesamtkosten: ca. 540 Mio. EUR brutto ohne Ersteinrichtung (Preisstand 2022).</P><P>Projektdauer: Projektabschluss: ca. Ende 2039.</P><P>Leistungsbereich: Technische Ausrüstung, Anlagengruppe 4 und 5</P><P>Leistungsbild: Grundleistungen der Leistungsphasen 2-9 sowie besondere Leistungen gemäß Vertrag Fachplanung Technische Ausrüstung samt Anlage zu § 6. Vorgesehen ist zunächst die Beauftragung der Leistungsstufe 1 (LPH 2 – 4 gem. §55 HOAI bis zur Genehmigung der EW-Bau).</P><P>Die besonderen Leistungen in Leistungsstufe 1 umfassen:</P><P>1) Bestandsaufnahme;</P><P>2) Planungsleistungen gemäß VDI 6026, welche über die Grundleistungen der HOAI hinausgehen;</P><P>3) Mehraufwand infolge mehrerer Bau- und Inbetriebnahmeabschnitte;</P><P>4) 2 Sätze Grundrisspläne (Installationspläne) zur Darstellung von Installationen verschiedener Kostengruppen in Anlagengruppe 5;</P><P>5) Mitwirkung beim Aufstellen der gewerkeübergreifenden Brandfallmatrix;</P><P>6) Mehraufwand bei der Beleuchtungsplanung;</P><P>7) Mehraufwand bei Einschaltung eines Lichtplaners.</P><P>Es ist eine stufenweise Vergabe der Leistungen vorgesehen. Ein Rechtsanspruch auf die Übertragung aller Leistungen besteht jedoch nicht.</P><P>Beginn/Ende der Leistungserbringung:</P><P>Leistungsbeginn: Mit Auftragserteilung, ca. 1. Quartal 2020</P><P>Abschluss der Leistungsstufe 1: Mit EW-Bau-Genehmigung, ca. 12/2022</P><P>Projektabschluss: Erst mit Aufstellung der EW-Bau prognostizierbar, ca. 2039.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">240</DURATION><NO_RENEWAL/><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>Die Auswahl erfolgt nach den Angaben zur Bewertung wie im Bewerbungsbogen beschrieben. Soweit die Mindestanforderungen erfüllt sind, ist die Rangfolge der erreichten Punkte für die Auswahl maßgebend (§ 51 VgV). Erfüllen mehrere Bewerber gleichermaßen die Anforderungen und ist die Bewerberzahl auch nach einer objektiven Auswahl entsprechend den zu Grunde gelegten Eignungskriterien zu hoch, kann die Auswahl unter den verbleibenden Bewerbern durch Los getroffen werden (§ 75 Abs. 6 VgV).</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Der Vertrag ist erst in der 2. Stufe des Verfahrens einzureichen. Hierzu erhalten die für das Verhandlungsverfahren ausgewählten Teilnehmer gemäß § 17 Abs. 4 VgV eine Aufforderung zur Abgabe eines Angebotes mit allen erforderlichen Unterlagen für die Angebotserstellung.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Teilnahmeberechtigt sind:</P><P>Natürliche Personen, die freiberuflich tätig und berechtigt sind, die Berufsbezeichnung Ingenieur zu führen.</P><P>Juristische Personen, zu deren satzungsmäßigem Geschäftszweck die dem Projekt entsprechenden Fach-/Planungsleistungen gehören, sofern sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortlichen Berufsangehörigen benennen.</P><P>Bietergemeinschaften aus natürlichen Personen und/oder juristischen Personen, sofern alle Partner die Anforderungen erfüllen.</P><P>Weitere Hinweise:</P><P>1) Der Bewerbungsbogen ist innerhalb der Bewerbungsfrist vollständig ausgefüllt und von dem/den Geschäftsführer(n) und/oder dem/den bevollmächtigten Vertreter(n) elektronisch in Textform gem. § 126b BGB über die eVergabe-Plattform des Bundes (http://www.evergabe-online.info) einzureichen. In Papierform eingereichte Bewerbungen werden nicht berücksichtigt. Eine Unterschrift oder Signatur auf dem Bewerbungsbogen ist nicht notwendig. Der Name der bevollmächtigten Person ist im Unterschriftsfeld jedoch zwingend anzugeben. Im Falle einer Bietergemeinschaft ist der Bewerbungsbogen für das sich bewerbende Team als Ganzes vorzulegen – es ist nur ein Bewerbungsbogen zugelassen;</P><P>2) Der Nachweis der Unterschriftsbefugnis ist vom Bewerber, im Falle der Bietergemeinschaft von jedem Mitglied zu erbringen. Dies kann durch die Vorlage eines Registerauszuges erfolgen; soweit solch eine Eintragung nicht gegeben ist, ist dem Bewerbungsbogen eine Vollmacht beizufügen, in der alle Partner der Gesellschaft den Unterzeichnenden bevollmächtigen. Hierfür kann die Anlage 1 zum Bewerbungsbogen verwandt werden;</P><P>3) Unterzeichnete Eigenerklärung nach §§ 123, 124 GWB (Anlage 2). Diese Anlage ist im Falle einer Bietergemeinschaft von jedem Mitglied vorzulegen;</P><P>4) Im Falle einer Bietergemeinschaft sind die Angaben der Mitglieder zu den Auftragsanteilen zu benennen (Anlage 3 a) (Ferner ist eine Vollmacht für den bevollmächtigten Vertreter der Gemeinschaft vorzulegen (Anlage 4);</P><P>5) Im Falle der Einschaltung eines Nachunternehmers sind gem. § 36 VgV die Auftragsanteile, die als Unterauftrag vom Auftragnehmer vergeben werden sollen, zu benennen (Anlage 3 b);</P><P>6) Beruft sich der Bewerber oder Bieter, bei der Erfüllung des Auftrages auf die Kapazitäten anderer Unternehmen (Nachunternehmer), ist in der 2. Stufe des Verhandlungsverfahrens für den Nachunternehmer die Eigenerklärung nach §§ 123, 124 GWB (Anlage 2) und die Verpflichtungserklärung Nachunternehmer nach § 36 Abs. 1 VgV (Anlage 5) vorzulegen.</P><P>Wenn ein Bewerber oder Bieter die Vergabe eines Teils des Auftrags an einen Dritten im Wege der Unterauftragsvergabe beabsichtigt und sich zugleich im Hinblick auf seine Leistungsfähigkeit gemäß den §§ 45 und 46 VgV auf die Kapazitäten dieses Dritten beruft und nur mit Hilfe fremder Kapazitäten (Nachunternehmen) die gestellten Mindestanforderungen erfüllen kann (Eignungsleihe gem. § 47 VgV), muss bereits mit der Bewerbung für den Nachunternehmer eine Verpflichtungserklärung Nachunternehmer (Anlage 5), Nachweis der Unterschriftsbefugnis (Registerauszug und/oder Anlage 1) und die Eigenerklärung nach §§ 123, 124 GWB (Anlage 2) vorgelegt werden.</P><P>Darüber hinaus ist in dem Fall, dass dies die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit des Bewerbers betrifft, eine Erklärung über eine gemeinsame Haftung des Bewerbers oder Bieters und des Nachunternehmers für die Auftragsausführung entsprechend dem Umfang der Eignungsleihe gemäß § 47 Abs. 3 VgV vorzulegen.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Die Leistungsfähigkeit ist durch die Erklärung über den Umsatz der ausgeschriebenen Dienstleistung für die letzten 3 Jahre nachzuweisen.</P><P>Im Falle einer Bietergemeinschaft ist der Bewerbungsbogen für das sich bewerbende Team als Ganzes vorzulegen, d. h., die Umsatzzahlen sind zu addieren.</P><P>Im Falle der Einschaltung eines Nachunternehmers darf der Umsatz des Nachunternehmers nur entsprechend seines Anteils am Gesamtauftrag hinzugerechnet werden, wenn der Nachunternehmer diesen Umsatz mit vergleichbaren Leistungen erzielt hat. – siehe III.1.1) Punkt 6</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Der Jahresumsatz im Durchschnitt der letzten 3 Jahre muss im Bereich Fachplanung Technische Ausrüstung, Anlagengruppen 4 und 5 gem. § 53 HOAI mindestens 800 000,00 EUR netto betragen.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Für den Nachweis der Leistungsfähigkeit sind folgende Auskünfte zu erteilen:</P><P>1) Angaben zur personellen Ausstattung des Bewerbers während der letzten 3 Jahre, insbesondere Ausbildungen, Fachrichtungen und Bürozugehörigkeit der Mitarbeiter im Sinne von § 46 Abs. 3 Nr. 8 VgV.</P><P>Im Falle einer Bietergemeinschaft ist der Bewerbungsbogen für das sich bewerbende Team als Ganzes vorzulegen, d. h., die Mitarbeiterzahlen sind zu addieren.</P><P>Im Falle der Einschaltung eines Nachunternehmers können nur die Mitarbeiter des Nachunternehmers hinzugerechnet werden, die für den entsprechenden Leistungsanteil eingesetzt wurden.</P><P>— siehe III.1.1) Punkt 6 beachten.</P><P>2) Vorstellung von 2 mit der Bauaufgabe und der ausgeschriebenen Leistung vergleichbaren realisierten Referenzprojekten gem. § 46 Abs. 3 Nr. 1 VgV:</P><P>Es sind 2 mit der Bauaufgabe und der ausgeschriebenen Leistung vergleichbare Referenzprojekte (P1, P2) vom Bewerber vorzustellen, die anhand der Auswertungsmatrix Stufe 1 bewertet werden.</P><P>Insbesondere Angaben zu:</P><P>Projektbezeichnung, Ort, Bauherr/Auftraggeber/Ansprechpartner/Tel.-Nr., Projektleiter TA, Projektdauer, Auftraggeber, Gebäudenutzung, Art der Baumaßnahme, BGF, Projektkosten, Umfang der eigenen Leistung/besondere Leistungen, Vorlage projektbezogenes Referenzschreiben.</P><P>Neben dem Bewerbungsbogen sind maximal 3 DIN A 4 Seiten je Referenzprojekt in digitaler Form einzureichen. Darüberhinausgehende Unterlagen werden zur Wertung nicht zugelassen.</P><P>Die Referenzprojekte (P1 und P2) müssen dem Bewerber eindeutig zuzuordnen sein. Im Falle einer Bietergemeinschaft können die Referenzprojekte von jedem Partner der Bietergemeinschaft eingereicht werden (insgesamt max. 2 Referenzen). Referenzprojekte des Nachunternehmers sind nicht zugelassen.</P><P>3) Vorstellung des Projektteams – Projektleiter, stellv. Projektleiter, Projektmitarbeiter AG 4, Projektmitarbeiter AG 5.</P><P>Insbesondere Angaben zu:</P><P>Name, Ausbildung/Studienabschluss, Berufserfahrung</P><P>Beruflicher Werdegang sowie Studiennachweise der für das Projekt vorgesehenen Mitarbeiter sind in digitaler Form vorzulegen.</P><P>4) Mit der Einreichung des Bewerbungsbogens erklärt der Bewerber/die Bietergemeinschaft, dass die für die Bearbeitung der ausgeschriebenen Dienstleistung nach heutigem Stand der Technik notwendige technische Hard- und Software vorhanden ist.</P><P>Der Bewerbungsbogen sowie alle weiteren Vergabeunterlagen sind auf folgender Seite veröffentlicht:</P><P>www.evergabe-online.de</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Zu 1) Anzahl der Mitarbeiter (einschl. Büroinhaber/n) im Bereich Fachplanung Technische Ausrüstung, Anlagengruppen 4 und 5 gem. § 53 HOAI im Durchschnitt der letzten 3 Jahre mindestens 10.</P><P>Davon Anzahl der Mitarbeiter mit Studienabschluss der Fachrichtung Elektro-, Nachrichten- und Kommunikationstechnik (oder vergleichbarer Studienabschluss einer Fachhochschule oder Hochschule) mit mindestens 5 Jahren Berufserfahrung im Bereich Technische Ausrüstung, Anlagengruppen 4 und 5 im Durchschnitt der letzten 3 Jahre mindestens 5.</P><P>Zu 2)</P><P>— Beide Referenzprojekte müssen im Zeitraum ab 2008 bis zum Tag der Veröffentlichung fertig gestellt worden sein (Abschluss Leistungsphase 8 gem. § 55 HOAI).</P><P>Davon:</P><P>— muss bei mindestens einem Referenzprojekt die Anlagengruppe 4 bearbeitet worden sein,</P><P>— muss bei mindestens einem Referenzprojekt die Anlagengruppe 5 bearbeitet worden sein,</P><P>— muss mindestens ein Referenzprojekt ein(e) Sanierung/Umbau gewesen sein,</P><P>— muss mindestens ein Referenzprojekt mit Projektkosten i. H. v. 5 Mio. EUR netto in KGR 400 gem. DIN 276 sein.</P><P>Zu 3)</P><P>Das Projektteam (PL, stellv. PL, PM-AG 4, PM-AG 5) muss sich aus mindestens 4 Personen zusammensetzen. Doppelbenennungen sind nicht möglich.</P><P>— ein Projektleiter (PL) mit Studienabschluss der Fachrichtung Elektro-, Nachrichten- und Kommunikationstechnik (oder vergleichbarer Studienabschluss einer Fachhochschule oder Hochschule) mit mindestens 10 Jahren Berufserfahrung (nach Studienabschluss) im Bereich der technischen Gebäudeausrüstung, Anlagengruppen 4 und/oder 5 gem. § 53 HOAI (Starkstromanlagen, Fernmelde- und informationstechnische Anlagen) und davon mindestens 4 Jahre in der Tätigkeit als Projektleiter oder stellvertretender Projektleiter im Bereich der technischen Gebäudeausrüstung,</P><P>— ein Stellvertretender Projektleiter (Stellv. PL) mit Studienabschluss der Fachrichtung Elektro-, Nachrichten- und Kommunikationstechnik (oder vergleichbarer Studienabschluss einer Fachhochschule oder Hochschule) mit mindestens 8 Jahren Berufserfahrung (nach Studienabschluss) im Bereich der technischen Gebäudeausrüstung, Anlagengruppen 4 und/oder 5 gem. § 53 HOAI (Starkstromanlagen, Fernmelde- und informationstechnische Anlagen),</P><P>— ein Projektmitarbeiter AG 4 (PM-AG 4) mit Studienabschluss der Fachrichtung Elektro-, Nachrichten- und Kommunikationstechnik (oder vergleichbarer Studienabschluss einer Fachhochschule oder Hochschule) mit mindestens 5 Jahren Berufserfahrung (nach Studienabschluss) im Bereich der technischen Gebäudeausrüstung, Anlagengruppe 4 gem. § 53 HOAI (Starkstromanlagen),</P><P>— ein Projektmitarbeiter AG 5 (PM-AG 5) mit Studienabschluss der Fachrichtung Elektro-, Nachrichten- und Kommunikationstechnik (oder vergleichbarer Studienabschluss einer Fachhochschule oder Hochschule) mit mindestens 5 Jahren Berufserfahrung (nach Studienabschluss) im Bereich der technischen Gebäudeausrüstung, Anlagengruppe 5 gem. § 53 HOAI (Fernmelde- und informationstechnische Anlagen).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>(siehe Hinweise III.1.1)</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Rechtsform der Bietergemeinschaft, an die der Auftrag vergeben wird:</P><P>Bietergemeinschaften sind zugelassen, wenn jedes Mitglied der Bietergemeinschaft gesamtschuldnerisch haftet und ein Mitarbeiter als Projektleiter und Ansprechpartner dem Auftraggeber gegenüber benannt und mit unbeschränkter Vertretungsbefugnis ausgestattet wird.</P><P>Mehrfachbeteiligungen, d. h. parallele Beteiligung als Einzelbieter und gleichzeitig als Gesellschafter einer Bietergemeinschaft, sind unzulässig und führen zum Ausschluss sämtlicher hiervon betroffenen Bewerbungen, sofern die betroffenen Bieter nicht nachweisen, dass die Angebote völlig unabhängig voneinander erstellt wurden.</P><P>Mehrfachbeteiligungen von Nachunternehmen sind zulässig, sofern diese keinen maßgeblichen Einfluss auf die Angebotsgestaltung haben.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Hinweis 1: bei Bietergemeinschaften ist der Bewerbungsbogen für das sich bewerbende Team als Ganzes vorzulegen und auszufüllen. Die Anlagen und geforderten Nachweise sind im Falle einer Bietergemeinschaft durch jedes Mitglied vorzulegen.</P><P>Hinweis 2: die vorgenannten Erklärungen und der Bewerbungsbogen stehen uneingeschränkt und kostenfrei als Formularvordruck im Internet unter der Adresse www.evergabe-online.de zur Verfügung. Es ist ausschließlich der vorgesehene Formularvordruck zu verwenden.</P><P>Es besteht keine Pflicht zur Registrierung auf der E-Vergabeplattform. Über Änderungen der Vergabeunterlagen, Nachsendungen, Bieterfragen, Antwortschreiben u. ä. werden Sie jedoch nur bei vorheriger Registrierung automatisch unterrichtet. Andernfalls sind Sie verpflichtet, sich eigenständig die erforderlichen Informationen zu verschaffen.</P><P>Das Vergabeverfahren wird elektronisch über die E-Vergabeplattform des Bundes (unter www.evergabe-online.de) durchgeführt.</P><P>Der Bewerbungsbogen mit den Erklärungen ist zusammen mit den geforderten Nachweisen innerhalb der Bewerbungsfrist vollständig ausgefüllt elektronisch in Textform gem. § 126b BGB über die E-Vergabeplattform des Bundes (http://www.evergabe-online.info) einzureichen. In Papierform eingereichte Bewerbungen werden nicht berücksichtigt. Eine Unterschrift oder Signatur auf dem Bewerbungsbogen ist nicht notwendig. Der Name der bevollmächtigten Person ist im Unterschriftsfeld jedoch zwingend anzugeben.</P><P>Die Kommunikation zwischen Bewerbern/Bietern und der Vergabestelle erfolgt grundsätzlich über die E-Vergabeplattform. Für die Teilnahme an der elektronischen Auftragsvergabe registrieren Sie sich einmalig kostenfrei unter www.evergabe-online.de. Informationen über die E-Vergabe und die technischen Voraussetzungen für deren Nutzung erhalten Sie unter www.evergabe-online.info. Telefonischen Support zur E-Vergabeplattform leistet die Hotline des BMI, die telefonisch unter der Rufnummer +49(0)228-99610-1234 zu erreichen ist.</P><P>Fragen der Bewerber sind über den Angebotsassistenten (ANA) der E-Vergabeplattform (als registrierter Nutzer der E-Vergabe) rechtzeitig vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu stellen. Es werden ausschließlich Fragen beantwortet, die für die Erstellung des Teilnahmeantrages erforderlich sind. Die Antworten werden zeitnah erarbeitet und über die E-Vergabeplattform an alle Bewerber versendet.</P><P>Soweit der Bewerbung die geforderten Unterlagen und Nachweise (Punkt III.1.2) und III.1.3)) nicht beiliegen, sind diese auf Anforderung innerhalb der von der Vergabestelle hierfür benannten Frist über die E-Vergabeplattform des Bundes nachzureichen. Werden die nachgeforderten Unterlagen nicht innerhalb dieser Frist vorgelegt, führt dies zum Ausschluss aus dem weiteren Verfahren.</P><P>Hinweis 3 (Datenschutzrechtliche Einwilligungserklärung gem. § 4a BDSG (natürliche Personen):</P><P>Die vom Bewerber/Bieter im Verlauf des Vergabeverfahrens – auf Anforderung – mitgeteilten personenbezogenen Daten werden nach den geltenden Datenschutzbestimmungen, insbesondere des Bundesdatenschutzgesetzes (BDSG), streng vertraulich behandelt und ausschließlich zum Zwecke der Durchführung des Vergabeverfahrens genutzt. Diese Angaben sind Voraussetzung für die Berücksichtigung der Bewerbung/des Angebotes. Angesichts des Umstands, dass bereits mit der Abforderung von Unterlagen personenbezogene Daten erfasst werden, willigt der Bewerber/Bieter bereits mit der Abforderung in die Verarbeitung seiner personenbezogenen Daten zum Zwecke der Antragsbearbeitung ein. Die Einwilligung ist freiwillig und erfolgt unbeschadet des Rechts zum Widerruf mit Wirkung für die Zukunft, sofern dem keine Rechtsgründe entgegenstehen. Die Nichteinwilligung kann jedoch zur Folge haben, dass die Bearbeitung der Bewerbung/des Angebotes und damit die Berücksichtigung im Vergabeverfahren unmöglich werden.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Bundeskartellamt, Vergabekammern des Bundes</OFFICIALNAME><ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS><TOWN>Bonn</TOWN><POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 228-94990</PHONE><E_MAIL>vk@bundeskartellamt.de-mail.de</E_MAIL><FAX>+49 228-9499163</FAX><URL>http://bundeskartellamt.de</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Zuständig für die Nachprüfung von Vergabeverfahren ist das Bundeskartellamt – Vergabekammern des Bundes, Villemombler Str. 76, 53123 Bonn, Tel.: +49 228/9499-0, Fax: +49 228/9499-163.</P><P>Gemäß § 160 GWB müssen erkannte Verstöße gegen Vergabevorschriften innerhalb von 10 Tagen bei der Vergabestelle des Bundesamtes für Bauwesen und Raumordnung, Referat A 4.1, Straße des 17. Juni 112, 10623 Berlin, gerügt werden.</P><P>Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden.</P><P>Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden. Rügen sind in elektronischer Form über die E-Vergabeplattform des Bundes einzureichen.</P><P>Hilft die Vergabestelle der Rüge nicht ab, kann ein Antrag auf Nachprüfung beim Bundeskartellamt unter der o.g. Anschrift innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, der Rüge nicht abhelfen zu wollen, gestellt werden. Der Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit die Voraussetzungen von § 160 GWB vorliegen.</P><P>Ferner wird auf die Vorschriften der §§ 134, 135 GWB hingewiesen.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Bundesamt für Bauwesen und Raumordnung – A 4.1 Vergabesachgebiet</OFFICIALNAME><ADDRESS>Straße des 17. Juni 112</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10623</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 30-184010</PHONE><E_MAIL>vergabe.berlin@bbr.bund.de</E_MAIL><FAX>+49 30-184018450</FAX><URL>http://www.bbr.bund.de</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>