<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424498-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432336-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191011</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424498</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424498-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.zozmswlodz.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.zozmswlodz.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="55322000">Meal-cooking services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191011 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по готвене на храни</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vaření jídel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tilberedning af måltider</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kochen von Mahlzeiten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες παρασκευής γευμάτων</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Meal-cooking services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de elaboración de comidas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Toiduküpsetusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kokkipalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'élaboration (cuisson) de repas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Meal-cooking services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge kuhanja obroka</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ételfőzési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di cottura pasti</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Maisto gaminimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ēdienu pagatavošanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tat-tisjir ta’ l-ikel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Koken van maaltijden</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi gotowania posiłków</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de confecção de refeições</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de gătire a mâncării</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby spojené s varením jedál</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve kuhanja obrokov</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tillagning av måltider</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">SP ZOZ MSWiA w Łodzi</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>SP ZOZ MSWiA w Łodzi</OFFICIALNAME><NATIONALID>726-00-04-820</NATIONALID><ADDRESS>ul. Północna 42</ADDRESS><TOWN>Łódź</TOWN><POSTAL_CODE>91-425</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Katarzyna Kozłowska</CONTACT_POINT><PHONE>+48 426341270</PHONE><E_MAIL>zamowienia@zozmswlodz.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL711"/><URL_GENERAL>www.zozmswlodz.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.zozmswlodz.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>samodzielny publiczny zakład opieki zdrowotnej</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Świadczenie usługi żywienia pacjentów polegające na zapewnieniu codziennej produkcji, dostawy posiłków oraz wydawania ich pacjentom szpitala i pensjonariuszom „Przyjaznego Domu Seniora”</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>31/U/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55322000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>2. Przedmiotem zamówienia jest:</P><P>a) przygotowywanie posiłków zgodnie ze standardem żywienia obowiązującym w szpitalnictwie z uwzględnieniem możliwości realizacji odpowiednich diet oraz zapewnieniem odpowiedniego składu i kaloryczności posiłków w oparciu o system HACCP zgodnie z ustawą z dnia 25.8.2006 r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz.U. 2015. 594) oraz stosownie do wykazu norm dziennych racji pokarmowych dla zakładów służby zdrowia opracowanych przez Instytut Żywności i Żywienia w Warszawie,</P><P>b) dostarczenie posiłków do siedziby Zamawiającego,</P><P>c) dystrybucja przygotowanych posiłków na poszczególne oddziały szpitalne oraz dystrybucja przygotowanych posiłków w obrębie stołówki Domu Seniora oraz do pokoju pensjonariusza, bieżące przygotowywanie kanapek, ciepłych napojów, przekąsek typu kisiel i budyń,</P><P>d) dystrybucja schludnie podanych posiłków do pacjentów pod nadzorem pracownika Zamawiającego,</P><P>e) odbiór i utylizacja resztek pokarmowych,</P><P>f) zmywanie i wyparzanie naczyń.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="PL711"/><MAIN_SITE><P>SP ZOZ MSWiA w Łodzi, ul. Północna 42, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>a) przygotowywanie posiłków zgodnie ze standardem żywienia obowiązującym w szpitalnictwie z uwzględnieniem możliwości realizacji odpowiednich diet oraz zapewnieniem odpowiedniego składu i kaloryczności posiłków w oparciu o system HACCP zgodnie z ustawą z dnia 25.8.2006 r. o bezpieczeństwie żywności i żywienia (Dz.U. 2015. 594) oraz stosownie do wykazu norm dziennych racji pokarmowych dla zakładów służby zdrowia opracowanych przez Instytut Żywności i Żywienia w Warszawie,</P><P>b) dostarczenie posiłków do siedziby Zamawiającego,</P><P>c) dystrybucja przygotowanych posiłków na poszczególne oddziały szpitalne oraz dystrybucja przygotowanych posiłków w obrębie stołówki Domu Seniora oraz do pokoju pensjonariusza, bieżące przygotowywanie kanapek, ciepłych napojów, przekąsek typu kisiel i budyń,</P><P>d) dystrybucja schludnie podanych posiłków do pacjentów pod nadzorem pracownika Zamawiającego,</P><P>e) odbiór i utylizacja resztek pokarmowych,</P><P>f) zmywanie i wyparzanie naczyń po posiłkach.</P><P>3. Zamawiający udostępni odpłatnie wybranemu Wykonawcy pomieszczenie z mediami na podgrzanie posiłków, zmywalnie, szatnię dla pracowników Wykonawcy oraz pomieszczenia pod potrzeby magazynów.</P><P>Wymaganych odrębnymi przepisami o łącznej pow. 40 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, znajdujące się na terenie szpitala oraz nieodpłatnie pomieszczenie z mediami oraz lodówką i płytą grzewczą na podgrzanie i przygotowywanie posiłków, zmywalnię, szatnię dla pracownika Wykonawcy oraz pomieszczenie pod potrzeby magazynów na terenie Domu Seniora</P><P>4. Wykonawca płacić będzie Zamawiającemu czynsz najmu w wysokości 40,00 PLN (słownie: czterdzieści złotych 00/100) za 1 m<FT TYPE="SUP">2</FT> + VAT miesięcznie.</P><P>Wykonawca będzie dokonywać miesięcznych rozliczeń z Zamawiającym z tytułów określonych poniżej na podstawie:</P><P>a) opłaty za centralne ogrzewanie + podgrzanie wody, wynoszącej 120,00 PLN + VAT,</P><P>b) opłaty za energię elektryczną 90,00 PLN + VAT,</P><P>c) opłaty za wodę zimną 45,00 PLN + VAT,</P><P>d) opłaty za telefon regulowane będą na podstawie faktury VAT wystawionej na podstawie bilingu wg stawek powiększonych o podatek VAT.</P><P>6. Średnia miesięczna ilości przygotowanych posiłków wynosi:</P><P>— śniadanie ok. 4 000 porcji,</P><P>— śniadanie II ok. 1 300 porcji,</P><P>— obiad ok. 4 000 porcji,</P><P>— podwieczorek ok. 1 300 porcji,</P><P>— kolacja ok. 4 000 porcji.</P><P>7. Ilość zamawianych posiłków dla pacjentów może ulec zmianie w zależności od ilości przyjętych pacjentów (± 20 %) w skali miesiąca.</P><P>8. Dodatkowe posiłki dla przybyłych pacjentów poza zleceniem (średnia ilość miesięczna).</P><P>— śniadanie - ok. 250 porcji,</P><P>— obiad - ok. 150 porcji,</P><P>— kolacja - ok. 200 porcji.</P><P>9. Przedmiotem zamówienia objęte są również niżej wymienione produkty spożywcze dodatkowo zamawiane przez poszczególne oddziały, których wartość należy wkalkulować w koszty posiłków:</P><P>— suchary (50 g) 130 szt.,</P><P>— herbata (100 g) 550 szt.,</P><P>— cukier 620 kg,</P><P>— kisiel 60 szt.,</P><P>— kleik 60 szt.,</P><P>— biszkopty 60 szt.,</P><P>— syrop owocowy 30 l.</P><P>Ww. artykuły podane są w ilości szacunkowej na okres 1 roku.</P><P>10. Zamawiający wymaga stosowania przez Wykonawcę diet opracowanych przez szpitalnego dietetyka na podstawie dokumentu „Zasady prawidłowego żywienia chorych w szpitalach” z 2011 roku przygotowanego przez Instytut Żywności i Żywienia w Warszawie pod redakcją prof. dr hab. n. med. Mirosława Jarosza oraz diet zgodnie z regulaminem „Przyjaznego Domu Seniora”, każda z diet dla pensjonariuszy musi się składać z 5 posiłków.</P><P>11. Dietetyk Wykonawcy odpowiedzialny za przygotowanie jadłospisów dekadowych winien ściśle współpracować z dietetykiem szpitala oraz innymi upoważnionymi pracownikami.</P><P>12. Przygotowanie posiłków odbywać się będzie z uwzględnieniem diet stosowanych w tutejszym S...</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Jakość</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Wadium wynosi: 49 500,00 PLN</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Wykonawca winien posiadać aktualny wpis do rejestru zakładów podlegających urzędowej kontroli organów Państwowej Inspekcji Sanitarnej.</P><P>Wykonawca winien posiadać decyzję Państwowego Powiatowego Inspektoratu Sanitarnego w sprawie zatwierdzenia zakładu prowadzącego działalność związaną z produkcją i obrotem żywnością w zakresie przygotowania posiłków od surowca do gotowej potrawy.</P></SUITABILITY></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-11</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>SP ZOZ MSWiA w Łodzi, ul. Północna 42, POLSKA</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><RECURRENT_PROCUREMENT/><ESTIMATED_TIMING><P>Wrzesień 2022 r.</P></ESTIMATED_TIMING><EINVOICING/><INFO_ADD><P>Udzielenie ww. zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>Nie podlegają wykluczeniu z postępowania na mocy przepisów z art. 24 ust. 1 ustawy Pzp. oraz Spełniają warunki z art. 22 ust. 1 pkt 2) ustawy Pzp:</P><P>a) posiadają aktualny wpis do rejestru zakładów podlegających urzędowej kontroli organów Państwowej Inspekcji Sanitarnej,</P><P>b) posiadają decyzję Państwowego Powiatowego Inspektoratu Sanitarnego w sprawie zatwierdzenia zakładu prowadzącego działalność związaną z produkcją i obrotem żywnością w zakresie przygotowania posiłków od surowca do gotowej potrawy,</P><P>c) posiadają wdrożone zasad Systemu Analizy Zagrożeń i Krytycznych Punktów Kontroli (HACCP).</P><P>Zamawiający korzystając w niniejszym postępowaniu z przysługującego mu w myśl dyspozycji z art. 24aa ustawy Pzp uprawnienia, najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności związane ze spełnianiem przez niego warunków udziału oraz nie podleganiu wykluczeniu, w niniejszym postępowaniu o zamówienie publiczne</P><P>Jeżeli Wykonawca uchyli się od zawarcia umowy, Zamawiający zbada, czy nie podlega wykluczeniu oraz czy spełnia warunki udziału w postępowaniu Wykonawca, który złożył ofertę najwyżej ocenioną spośród pozostałych ofert.</P><P>Wykaz oświadczeń i dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia</P><P>Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu (JEDZ) – załącznik nr 3 do SIWZ, które będzie stanowiło wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Oświadczenie na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej „JEDZ”) - zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014124/UE załącznik nr 3 do SIWZ w formacie pdf i xml.</P><P>JEDZ składany jest przy użyciu środków komunikacji elektronicznej w rozumieniu ustawy z dnia 18.7.2002 r. o świadczeniu usług droga elektroniczną, z uwzględnieniem wymogów dotyczących form ustanowionych poniżej: JEDZ należy przesłać w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Oświadczenia podmiotów składających ofertę wspólnie oraz podmiotów udostępniających potencjał składane na formularzu JEDZ powinny mieć formę dokumentu elektronicznego, podpisanego kwalifikowanym podpisem elektronicznym</P><P>W celu potwierdzenia przez Wykonawcę braku występowania wobec niego przesłanek wykluczenia z postępowania Zamawiający wymagać będzie przedłożenia (w trybie i na zasadach określonych w art. 26 ust. 1 ustawy Pzp): Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; Oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności. Oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne. Oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; które Wykonawca składa w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji ...</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587700</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>