<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424490-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432445-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191016</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424490</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424490-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.zuk.szczecin.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.platformazakupowa.pl/pn/zuk.szczecin</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL428">Szczeciński</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191016 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по безопасност</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bezpečnostní služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sikkerhedstjenester</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες ασφάλειας</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Security services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de seguridad</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Turvateenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Turvallisuuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de sécurité</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Security services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge na području sigurnosti</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Biztonsági szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di sicurezza</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apsaugos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apsardzes pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tas-sigurtà</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Beveiligingsdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi ochroniarskie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de segurança</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de siguranţă</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bezpečnostné služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Varovalne storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Säkerhetstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Miasto Szczecin, Zakład Usług Komunalnych</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Gmina Miasto Szczecin, Zakład Usług Komunalnych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Ku Słońcu 125 A</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>71-080</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Joanna Kordecka</CONTACT_POINT><PHONE>+48 914857126</PHONE><E_MAIL>joanna.kordecka@zuk.szczecin.pl</E_MAIL><FAX>+48 914848055</FAX><n2016:NUTS CODE="PL424"/><URL_GENERAL>www.bip.zuk.szczecin.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.platformazakupowa.pl/pn/zuk.szczecin</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>administracja samorządowa</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>usługi komunalne</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Ochrona obiektów Zakładu Usług Komunalnych w Szczecinie (w podziale na części)</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest ochrona obiektów Zakładu Usług Komunalnych w Szczecinie - w podziale na części, tj.:</P><P>część I: ochrona Cmentarza Centralnego w Szczecinie</P><P>część II: ochrona Cmentarza Zachodniego przy ul. Bronowickiej w Szczecinie</P><P>część III: ochrona kompleksu rekreacyjnego Arkonka w Szczecinie</P><P>część IV: ochrona Teatru Letniego i rzeźby Ptaki w Szczecinie</P><P>część V: ochrona Schroniska dla Bezdomnych Zwierząt w Szczecinie</P><P>część VI: ochrona terenu parku miejskiego Różanka w Szczecinie</P><P>część VII: ochrona kąpielisk miejskich w Szczecinie</P><P>część VIII: ochrona składowiska w Sierakowie gm. Police</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty w rozdziale XV SIWZ.</P></SHORT_DESCR><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Ochrona Cmentarza Centralnego w Szczecinie</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL424"/><MAIN_SITE><P>Cmentarz Centralny w Szczecinie</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ochrona Cmentarza Centralnego w Szczecinie - obejmuje:</P><P>1) ochronę mienia na Cmentarzu Centralnym, administrowanym przez Zamawiającego przed kradzieżą i dewastacją oraz ochronę osób przebywających na Cmentarzu Centralnym przed napadami,</P><P>2) kontrolę podmiotów gospodarczych świadczących usługi na terenie Cmentarza Centralnego,</P><P>3) kontrolę ruchu wszystkich pojazdów wjeżdżających i wyjeżdżających z terenu Cmentarza Centralnego wg wydanych przepustek na wjazd lub zakupionych w systemie mobilnej karty,</P><P>4) zapobieganie aktom wandalizmu oraz eliminowanie kradzieży nagrobków i roślin,</P><P>5) egzekwowanie przestrzegania obowiązujących przepisów porządkowych,</P><P>6) kontrolę wwozu i wywozu odpadów,</P><P>7) monitoring pomieszczeń biurowych administracji Cmentarza Centralnego i siedziby Zamawiającego,</P><P>8) patrolowanie terenu:</P><P>9) obsługę Bramy Głównej Cmentarza Centralnego:</P><P>10) wsparcie zmotoryzowanej grupy interwencyjnej (co najmniej dwuosobowej) o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego obiektu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>11) wyposażenie patroli w systemy kontroli wartowników oparte na technologii GPS, z możliwością weryfikacji wykonanych tras w czasie przeszłym i teraźniejszym,</P><P>12) zapewnienie mobilnych zestawów telewizji przemysłowej,</P><P>13) konserwację urządzeń monitorujących.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia 30.11.2019 r. od godz. 10:00 do dnia 30.11.2021 r. do godz. 10:00.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Ochrona Cmentarza Zachodniego przy ul. Bronowickiej w Szczecinie</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL424"/><MAIN_SITE><P>Cmentarz Zachodni w Szczecinie</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ochrona Cmentarza Zachodniego przy ul. Bronowickiej w Szczecinie - obejmuje:</P><P>1) bezpośrednią ochronę fizyczną - 1 pracownik ochrony obsługujący całodobowo system monitoringu,</P><P>2) wsparcie przez grupę interwencyjną szczególnie w przypadku zdarzeń typu: akty wandalizmu i niszczenia mienia, odmowa wykonania poleceń dotyczących np. opuszczenia obiektu, nieobyczajne lub agresywne zachowanie; Wykonawca zobowiązany będzie do zapewnienia zmotoryzowanej grupy interwencyjnej</P><P>(co najmniej dwuosobowej) o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego obiektu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia 30.11.2019 r. od godz. 10:00 do dnia 30.11.2021 r. do godz. 10:00.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="3"><TITLE><P>Ochrona kompleksu rekreacyjnego Arkonka w Szczecinie</P></TITLE><LOT_NO>3</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL424"/><MAIN_SITE><P>Kompleks rekreacyjny Arkonka w Szczecinie</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ochrona kompleksu rekreacyjnego Arkonka w Szczecinie - obejmuje:</P><P>1) bezpośrednią całodobową ochronę fizyczną wraz z podejmowaniem doraźnych interwencji,</P><P>2) otwieranie i zamykanie bram wejściowych i wyjściowych, zgodnie z godzinami otwarcia i zamknięcia kompleksu,</P><P>3) otwieranie i zamykanie bram wjazdowych zaopatrzenia i obsługi technicznej,</P><P>4) otwieranie i zamykanie szlabanów parkingowych dla zaopatrzenia i obsługi technicznej, a także obsługa szlabanów parkingowych w razie awarii (podnoszenie szlabanów parkingowych),</P><P>5) odczytywanie biletów i karnetów mobilnym urządzeniem przy wejściu na kompleks w sezonie letnim,</P><P>6) odczytywanie biletów zakupionych w aplikacji Mobilna Karta Miejska,</P><P>7) pomoc klientom przy odbijaniu biletów przy kołowrotkach wejściowych w sezonie letnim i zimowym,</P><P>8) konwojowanie pracowników na obiekcie podczas poboru gotówki z kas kompleksu,</P><P>9) powiadamianie odpowiednich służb w razie awarii nocnych (pogotowie elektryczne, pogotowie wodno-kanalizacyjne, MVB),</P><P>10) stałe patrolowanie, monitoring stanu kompleksu oraz niezwłoczne informowanie przedstawiciela Zamawiającego o zauważonych zagrożeniach i nieprawidłowościach,</P><P>11) stały dozór sygnałów przesyłanych, gromadzonych i przetwarzanych w systemach alarmowych i obsługa zainstalowanych na kompleksie elektronicznych systemów zabezpieczeń i systemów alarmowych, w sposób zgodny z obowiązującymi zasadami użytkowania tych urządzeń oraz doraźna interwencja, (w przypadku odebrania sygnału o zdarzeniu, natychmiastowa reakcja, w tym skierowanie grupy interwencyjnej na miejsce zdarzenia),</P><P>12) wsparcie przez zmotoryzowaną grupę interwencyjną (Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania; czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę) szczególnie w przypadku zdarzeń typu: akty wandalizmu i niszczenia mienia, odmowa wykonania poleceń dotyczących np. opuszczenia obiektu, nieobyczajne lub agresywne zachowanie,</P><P>13) kontrolę ruchu wszystkich pojazdów wjeżdżających na teren kompleksu i wyjeżdżających z terenu kompleksu, w uzgodnieniu z Przedstawicielem</P><P>Zamawiającego,</P><P>14) obchód kompleksu z wykorzystaniem systemu kontroli wartowników opartego na technologii GPS, posiadającego 4 punkty kontrolne mobilne (lokalizacja każdorazowo wskazana przez Przedstawiciela Zamawiającego) z możliwością weryfikacji wykonanych tras w czasie przeszłym i teraźniejszym, oraz nieodpłatne udostępnianie w formie elektronicznej - na każde żądanie Zamawiającego - dziennych raportów tras wykonanych przez patrole.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia 30.11.2019 r. od godz. 10:00 do dnia 30.11.2021 r. do godz. 10:00.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="4"><TITLE><P>Ochrona Teatru Letniego i rzeźby Ptaki w Szczecinie</P></TITLE><LOT_NO>4</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL424"/><MAIN_SITE><P>Teatr Letni i rzeźba Ptaki w Szczecinie</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ochrona Teatru Letniego i rzeźby Ptaki w Szczecinie - obejmuje:</P><P>1) bezpośrednią ochronę fizyczną - z wykorzystaniem istniejącego systemu CCTV, z patrolowaniem minimum raz na godzinę w godzinach otwarcia obiektu oraz minimum raz na dwie godziny w czasie zamknięcia obiektu, wraz z podejmowaniem doraźnej interwencji:</P><P>a) w dni powszednie - od godz. 15:00 do godz. 7:00 dnia następnego,</P><P>b) w dni wolne od pracy – całodobowo,</P><P>2) niezwłoczne wsparcie przez zmotoryzowaną grupę interwencyjną – zarówno pracowników Teatru Letniego jak i pracownika ochrony (Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania - czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>3) stosowanie systemu kontroli wewnętrznej sposobu realizacji zadań przez pracowników ochrony – koszt instalacji i utrzymania systemu ponosi Wykonawca,</P><P>4) pracownicy ochrony winni być wyposażeni w niezbędny sprzęt ochrony osobistej, środki przymusu bezpośredniego oraz bezprzewodowe środki łączności radiowej, a także odpowiednio umundurowani lub ubrani w odzież służbową dostosowaną do pory roku,</P><P>5) stały (telefoniczny i radiowy) dozór sygnałów przesyłanych, gromadzonych i przetwarzanych w systemie alarmowym oraz doraźna interwencja (w przypadku odebrania sygnału o zdarzeniu, niezwłoczne skierowanie grupy interwencyjnej na miejsce zdarzenia),</P><P>6) monitorowanie i rejestracja następujących zdarzeń:</P><P>7) konserwację systemu alarmowego – co kwartał (w obecności kierownika obiektu).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia 30.11.2019 r. od godz. 10:00 do dnia 30.11.2020 r. do godz. 10:00.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="5"><TITLE><P>Ochrona Schroniska dla Bezdomnych Zwierząt w Szczecinie</P></TITLE><LOT_NO>5</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL424"/><MAIN_SITE><P>Schronisko dla Bezdomnych Zwierząt w Szczecinie</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ochrona Schroniska dla Bezdomnych Zwierząt w Szczecinie - obejmuje:</P><P>1) bezpośrednią ochronę fizyczną z możliwością wykorzystania istniejącego systemu CCTV, z patrolowaniem minimum raz na dwie godziny w czasie zamknięcia obiektu, wraz z podejmowaniem doraźnej interwencji codziennie w godzinach od 22:00 do 7:00 rano dnia następnego,</P><P>2) niezwłoczne wsparcie przez grupę interwencyjną zarówno pracownika ochrony fizycznej jak i pracowników Zamawiającego, szczególnie w przypadku zdarzeń typu:</P><P>a) akty wandalizmu i niszczenia mienia,</P><P>b) odmowa wykonania poleceń dotyczących np. opuszczenia obiektu,</P><P>c) nieobyczajne lub agresywne zachowanie,</P><P>Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>3) niezwłoczne poinformowanie telefoniczne podmiotu pełniącego usługi w zakresie pogotowia interwencyjnego w przypadku konieczności udzielenia pierwszej pomocy zwierzętom, zgłoszenia interwencji przez mieszkańców i inne,</P><P>4) niezwłoczne poinformowanie telefoniczne pod nr telefonu 19656 Dyżurnego Technicznego Miasta pełniącego funkcję koordynatora służb miejskich w przypadku konieczności podjęcia interwencji zgłoszonych przez mieszkańców,</P><P>5) pracownicy ochrony winni być wyposażeni w niezbędny sprzęt ochrony osobistej, środki przymusu bezpośredniego oraz bezprzewodowe środki łączności radiowej, a także odpowiednio umundurowani lub ubrani w odzież służbową dostosowaną do pory roku.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia 30.11.2019 r. od godz. 10:00 do dnia 30.11.2020 r. do godz. 10:00.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="6"><TITLE><P>Ochrona terenu parku miejskiego Różanka w Szczecinie</P></TITLE><LOT_NO>6</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL424"/><MAIN_SITE><P>Teren parku miejskiego Różanka w Szczecinie</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ochrona terenu parku miejskiego Różanka w Szczecinie - obejmuje:</P><P>1) ochronę poprzez:</P><P>a) bezpośrednią całodobową ochronę fizyczną wraz z podejmowaniem doraźnych interwencji ogrodzonego terenu (2 ha) parku miejskiego Różanka (obejmującą zieleń i wszystkie elementy zagospodarowania terenu, również montowane czasowo),</P><P>b) otwieranie i zamykanie bram (rano i wieczorem),</P><P>2) wsparcie przez grupę interwencyjną, szczególnie w przypadku zdarzeń typu: akty wandalizmu i niszczenia mienia, odmowa wykonania poleceń dot. np. opuszczenia obiektu, nieobyczajne lub agresywne zachowanie, nieprzestrzeganie regulaminu obiektu; Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>3) Wykonawca zapewni pomieszczenie socjalne wraz z niezbędną infrastrukturą dla osoby dozorującej, w tym WC (istnieje możliwość ustawienia pomieszczenia socjalnego dla osoby dozorującej, na działce Zamawiającego przylegającej bezpośrednio do terenu Różanki) oraz wodę,</P><P>4) pracownicy ochrony winni odpowiednio umundurowani lub ubrani w odzież służbową dostosowaną do pory roku oraz posiadać stosowne identyfikatory.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia 30.11.2019 r. od godz. 10:00 do dnia 30.11.2021 r. do godz. 10:00.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="7"><TITLE><P>Ochrona kąpielisk miejskich w Szczecinie</P></TITLE><LOT_NO>7</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL424"/><MAIN_SITE><P>Kąpieliska miejskie w Szczecinie</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ochrona kąpielisk miejskich w Szczecinie - obejmuje:</P><P>1) ochrona poprzez:</P><P>2) stały (telefoniczny i radiowy) dozór sygnałów przesyłanych, gromadzonych i przetwarzanych w systemie alarmowym oraz doraźna interwencja (w przypadku odebrania sygnału o zdarzeniu, niezwłoczne skierowanie grupy interwencyjnej na miejsce zdarzenia i potwierdzenie powyższego faktu w systemie kontroli - rejestratorze wartowników),</P><P>3) wsparcie przez zmotoryzowaną grupę interwencyjną (co najmniej dwuosobową); Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę),</P><P>4) kontrolę wejść na teren kąpielisk wraz z weryfikacją biletów w okresach od 15.6.2020 r. do 31.8.2020 r. i od 15.6.2021 r. do 31.8.2021 r., codziennie w godz. 9:45–20:45,</P><P>5) w sezonach letnich (codziennie - od 15.6.2020 r. do 31.8.2020 r. i od 15.6.2021 r. do 31.8.2021 r.) konwojowanie pracowników na kąpielisku podczas poboru gotówki z biura - przed rozpoczęciem obsługi kasowej - do kas i z kas - po zamknięciu sprzedaży – do biura kąpieliska,</P><P>6) dot. kąpieliska Dziewoklicz - kontrolę ruchu wszystkich pojazdów wjeżdżających na teren kąpieliska i wyjeżdżających z kąpieliska (w uzgodnieniu z Przedstawicielem Zamawiającego),</P><P>7) znajomość regulaminów i cenników dotyczących kąpieliska,</P><P>8) konserwację 3 systemów alarmowych – co kwartał - po uprzednim uzgodnieniu terminu konserwacji z kierownikiem kąpieliska lub osobą przez niego upoważnionej i protokolarnym potwierdzeniu wykonania konserwacji z dniu jej wykonania (konserwacja obejmuje wymianę urządzeń i baterii typ 9V/6AM6, TL5902, 6LF22).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia 30.11.2019 r. od godz. 10:00 do dnia 30.11.2021 r. do godz. 10:00.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="8"><TITLE><P>Ochrona składowiska w Sierakowie gm. Police</P></TITLE><LOT_NO>8</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL428"/><MAIN_SITE><P>Składowisko w Sierakowie gm. Police</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Ochrona składowiska w Sierakowie gm. Police - obejmuje:</P><P>1) ochrona poprzez:</P><P>a) patrole piesze codziennie w godzinach: 2:00–3:00, 7:00–8:00, 11:00–12:00, 15:00–16:00, 19:00–20:00 i 23:00–24:00, wraz z otwieraniem i zamykaniem bramy,</P><P>— pobyt patroli pieszych będzie potwierdzany wydrukiem z systemu kontroli wartowników (4 punkty kontrolne na terenie składowiska), przekazywanym raz w miesiącu Zamawiającemu;</P><P>b) wsparcie przez zmotoryzowaną grupę interwencyjną (co najmniej dwuosobową); Wykonawca zobowiązany będzie dysponować co najmniej jedną zmotoryzowaną grupą interwencyjną o gwarantowanym czasie dojazdu do chronionego kompleksu, nie dłuższym niż 15 minut od otrzymania wezwania (czas dojazdu zostanie zaproponowany przez Wykonawcę).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Termin wykonania zamówienia: od dnia 30.11.2019 r. od godz. 10:00 do dnia 30.11.2021 r. do godz. 7:00.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Zamawiający uzna, że wykonawca posiada wymagane przepisami prawa uprawnienia do prowadzenia działalności zawodowej, jeżeli wykonawca wykaże, że posiada uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie objętym przedmiotem zamówienia, zgodnie z ustawą z dnia 22.8.1997 r. o ochronie osób i mienia (t.j. Dz.U. z 2018 r. poz. 2142 ze zmianami).</P></SUITABILITY><TECHNICAL_CRITERIA_DOC/><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Do dnia zawarcia umowy Wykonawca przedłoży Zamawiającemu:</P><P>1) dowód wniesienia zabezpieczenie należytego wykonania umowy;</P><P>2) umowę ubezpieczenia.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-16</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-16</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Siedziba Zakładu Usług Komunalnych w Szczecinie, przy ul. Ku Słońcu 125A, POLSKA, pok. 4</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>I. Zamawiający przewiduje możliwość udzielania zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy – zamówienia polegającego na powtórzeniu podobnych usług, zgodnego z przedmiotem zamówienia podstawowego, do 50 % wartości zamówienia podstawowego.</P><P>II. Zmiana umowy:</P><P>1) zmiana postanowień niniejszej umowy może nastąpić na podstawie i pod rygorami art. 144 ustawy,</P><P>2) Zamawiający przewiduje możliwość wprowadzenia istotnych zmian postanowień umowy w przypadku:</P><P>a) zmiany stawki podatku od towarów i usług, wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę albo wysokości minimalnej stawki godzinowej, zasad podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, powodującej zwiększenie lub zmniejszenie kwoty wynagrodzenia Wykonawcy; zasady wprowadzania zmian:</P><P>1a. Wykonawca najpóźniej w terminie 30 dni od dnia wejścia w życie przepisów wprowadzających zmiany, o których mowa wyżej, może wystąpić do Zamawiającego z pisemnym wnioskiem o dokonanie zmiany umowy w zakresie wysokości wynagrodzenia wraz z jej uzasadnieniem oraz dokumentami niezbędnymi do oceny przez Zamawiającego, czy zmiany mają wpływ na koszty wykonania umowy przez Wykonawcę oraz w jakim stopniu zmiany tych kosztów uzasadniają zmianę wysokości wynagrodzenia Wykonawcy określonego w umowie, a w szczególności:</P><P>— szczegółową kalkulację proponowanej zmienionej wysokości wynagrodzenia Wykonawcy oraz wykazanie adekwatności propozycji do zmiany wysokości kosztów wykonania umowy przez Wykonawcę,</P><P>— przyjęte przez Wykonawcę zasady kalkulacji wysokości kosztów wykonania umowy oraz założenia co do wysokości dotychczasowych oraz przyszłych kosztów wykonania umowy, wraz z dokumentami potwierdzającymi prawidłowość przyjętych założeń - takimi jak np. umowy o pracę lub dokumenty potwierdzające zgłoszenie pracowników do ubezpieczeń,</P><P>1b. Zamawiający najpóźniej w terminie 30 dni od dnia wejścia w życie przepisów wprowadzających zmiany, o których mowa wyżej, może przekazać Wykonawcy pisemny wniosek o dokonanie zmiany umowy, w przypadku wydania przepisów wprowadzających zmiany, o których mowa w wyżej. Wniosek powinien zawierać co najmniej propozycję zmiany umowy w zakresie wysokości wynagrodzenia oraz powołanie zmian przepisów, przy czym przed przekazaniem ww. wniosku, Zamawiający może zwrócić się do Wykonawcy o udzielenie informacji lub przekazanie wyjaśnień lub dokumentów (oryginałów do wglądu lub kopii potwierdzonych za zgodność z oryginałem) niezbędnych do oceny przez Zamawiającego, czy zmiany, o których mowa wyżej, mają wpływ na koszty wykonania umowy przez Wykonawcę oraz w jakim stopniu zmiany tych kosztów uzasadniają zmianę wysokości wynagrodzenia;</P><P>b) innej okoliczności prawnej, ekonomicznej lub technicznej skutkującej niemożliwością wykonania lub nienależytym wykonaniem umowy zgodnie z SIWZ,</P><P>c) dot. części IV:</P><P>Ze względu na planowaną przebudowę Teatru Letniego, Zamawiający ma prawo zmienić termin realizacji umowy i odpowiednio zmienić wynagrodzenie Wykonawcy proporcjonalnie do ilości dni wykonywania usługi,</P><P>d) dot. części VII:</P><P>Ze względu na planowaną przebudowę kąpielisk Dąbie i Dziewoklicz, Zamawiający ma prawo zmienić termin realizacji umowy i odpowiednio zmienić wynagrodzenie Wykonawcy – proporcjonalnie do ilości dni wykonywania usługi,</P><P>3) Niezależnie od powyższego, Zamawiający i Wykonawca dopuszczają możliwość zmian redakcyjnych umowy oraz zmian będących następstwem zmian danych Stron ujawnionych w rejestrach publicznych,</P><P>4) Zmiana umowy nastąpić może z inicjatywy Zamawiającego albo Wykonawcy, poprzez przedstawienie drugiej stronie propozycji zmiany w formie pisemnej, które powinny zawierać:</P><P>a) opis zmiany i jej charakter,</P><P>b) uzasadnienie zmiany,</P><P>c) koszt zmiany oraz jego wpływ na wysokość wynagrodzenia,</P><P>d) czas wykonania oraz wpływ zmiany na termin realizacji umowy.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>