<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424421-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434146-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424421</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424421-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.a-b-e.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YYVDYJE/documents</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90470000">Sewer cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90491000">Sewer survey services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA1C">Mettmann</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA1C">Mettmann</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Erkrath</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stadt Erkrath, Abwasserbetrieb</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Stadt Erkrath, Abwasserbetrieb</OFFICIALNAME><ADDRESS>Klinkerweg 10</ADDRESS><TOWN>Erkrath</TOWN><POSTAL_CODE>40699</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAIL>vergabe@abwasserbetrieb-erkrath.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DEA1C"/><URL_GENERAL>www.a-b-e.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YYVDYJE/documents</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YYVDYJE</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Jahresvertrag Kanalreinigung, Unterhaltsarbeiten an Betriebspunkten und Sonderbauwerken sowie TV-In</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>AbE_2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Gegenstand des zu vergebenden Auftrags sind folgende Leistungen: Kanalreinigung, allg. Unterhaltungsarbeiten an Betriebspunkten und Sonderbauwerken und Pumpstationen sowie TV-Inspektionen im Stadtgebiet Erkrath; bedarfsorientierte Reinigung von im Schnitt insgesamt 200 km Kanalnetz (Misch- Schmutz- und Regenwasserhaltungen), Pumpstationen/ Kontrollpunkten und Sonderbauwerke pro Jahr über einen Zeitraum von maximal 4 Jahren unter Verwendung des Betriebsführungssystems „Kanio“ der Fa. HST.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90470000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90491000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DEA1C"/><MAIN_SITE><P>Erkrath</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Siehe Ziff. II.1.5) sowie die in den Vergabeunterlagen enthaltende Leistungsbeschreibung.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Der Auftrag verändert sich um jeweils weitere 12 Monate, wenn er nicht vom Auftraggeber schriftlich 3 Monate vor Ablauf des jeweiligen Vertragsende gekündigt wird. Der Vertrag endet spätestens zum 31.12.2023.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Jeder Bieter/jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft hat zur Beurteilung der persönlichen Lage mit dem Angebot Rahmen eines von der Vergabestelle vorgegebenen Angebotsvordrucks folgende Angaben/Unterlagen einzureichen:</P><P>1) Unternehmensdarstellung/Firmenprofil;</P><P>2) Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen i. S. d. §§ 123 und 124 GWB; der Auftraggeber behält sich vor, bei Zweifeln an der Richtigkeit der Eigenerklärungen Fremdbescheinigungen über das Nichtvorliegen der vorgenannten Ausschlussgründe nachzufordern.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Jeder Bieter/jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft hat zur Beurteilung der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit mit dem Angebot im Rahmen eines von der Vergabestelle vorgegebenen Angebotsvordrucks folgende Angaben vorzulegen:</P><P>1) Angaben zum Umsatz (netto) in den letzten 3 Geschäftsjahren, getrennt nach Jahren.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Der Bieter/jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft hat zur Beurteilung der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit im Rahmen eines vom Auftraggeber vorgebenden Angebotsvordrucks mit dem Angebot folgende Angaben/Unterlagen einzureichen:</P><P>1) Angaben zur Ausführung von Leistungen in den letzten 3 Geschäftsjahren, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind (Referenzliste zu durchgeführten Kanalreinigungsarbeiten und TV-Inspektionsarbeiten), mit Angaben zum Umfang und Zeitraum der Leistungserbringung sowie Benennung eines Ansprechpartners beim Auftraggeber mit Telefonnummer;</P><P>2) Nachweis einer gültigen Zertifizierung nach RAL-GZ 961 in den Beurteilungsgruppen Inspektion (I) und Reinigung (R) durch Kopie des Zertifikats oder Vorlage eines Prüfberichts (Kopie ausreichend) entsprechend Güte- und Prüfbestimmungen Abschnitt 4.1 für die Beurteilungsgruppen Inspektion (I) und Reinigung (R) sowie einer Verpflichtungserklärung, im Auftragsfall für die Dauer der Werkleistung einen Vertrag zur Gütesicherung Kanalbau RAL-GZ 961 entsprechend Abschnitt 4.3 abzuschließen und die zugehörige Eigenüberwachung entsprechend Abschnitt 4.2 durchzuführen oder Nachweis einer gleichwertigen Zertifizierung;</P><P>3) Nachweis einer gültigen Zertifizierung als Entsorgungsfachbetrieb nach § 56 Kreislaufwirtschaftsgesetz für die Sammlung, Beförderung und Beseitigung der im Rahmen der Kanalreinigung anfallenden Abfälle oder einer gleichwertigen Zertifizierung durch Kopie des Zertifikat;</P><P>4) Beschreibung der technischen Ausrüstung;</P><P>5) Angaben zur beruflichen Befähigung der für die Leistungen im Auftragsfall verantwortlichen Personen.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Zu Ziff. 2 und Ziff. 3: Bei den Anforderungen unter Ziff. 1 und 2 handelt es sich um Mindestanforderungen, die vom Bieter zu erfüllen sind. Bei Bietergemeinschaften muss nur dasjenige Unternehmen über die jeweilige Zertifizierung verfügen, das im Auftragsfall mit der Kanalreinigung/Abfallentsorgung befasst sein soll.</P><P>Zu Ziff. 4: Aus der Beschreibung muss hervorgehen, dass im Auftragsfall folgende Technik zum Auftragsbeginn 1.1.2020 einsatzbereit zur Verfügung steht:</P><P>a) Betriebsführungssystem „Kanio“ mit min. 3 Arbeitsplätzen/ PC's und Lesegeräten (soweit der Bieter derzeit noch nicht über das System verfügt, ist darzustellen, dass eine Anschaffung des Systems sowie eine Schulung der Mitarbeiter in dem System bis zum Auftragsbeginn sichergestellt ist);</P><P>b) „AeroKillsystem“ zum Reinigen von Asbestzementkanälen (soweit der Bieter der-zeit noch nicht über das System verfügt, ist darzustellen, dass eine Anschaffung des Systems sowie eine Schulung der Mitarbeiter indem System bis zum Auftragsbeginn sichergestellt ist).</P><P>Zu Ziff. 5: der Bieter muss/die Mitglieder einer Bietergemeinschaft in der Summe müssen aktuell über mindestens</P><P>— ein festangestellten Mitarbeiter mit erfolgreich abgeschlossen Berufsausbildung zur „Fachkraft für Rohr-, Kanal- und Industriereinigung“ sowie</P><P>— über ein festangestellten TV Kanalinspekteur verfügen.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-07</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><RECURRENT_PROCUREMENT/><ESTIMATED_TIMING><P>Mitte 2023</P></ESTIMATED_TIMING><INFO_ADD><P>1) Der AG weist darauf hin, dass allein der Inhalt der vorliegenden europaweiten Veröffentlichung im Supplement zum Amtsblatt der EU maßgeblich ist, wenn die Bekanntmachung zusätzlich in weiteren Bekanntmachungsmedien veröffentlich wird und der Bekanntmachungstext in diesen zusätzlichen Bekanntmachungen nicht vollständig, unrichtig, verändert oder mit weiteren Angaben wiedergegeben wird;</P><P>2) Die Vergabeunterlagen werden ausschließlich elektronisch auf dem Vergabeportal (DTVP) zur Verfügung gestellt. Die Beantwortung von Fragen zum Verfahren sowie sämtliche Kommunikation zwischen den Beteiligten und der Vergabestelle erfolgt ausschließlich über das o. g. Vergabeportal. Beteiligte sind daher im eigenen Interesse gehalten, die dort für diese eingerichteten Postfächer regelmäßig auf neue Informationen der Vergabestelle zu kontrollieren;</P><P>3) Die Vergabestelle hat für die Einreichung des Angebots Vordrucke erstellt. Diese sind für die Einreichung zuverwenden. Die Vordrucke sowie die weiteren Unterlagen zum Verfahren können über das o. g. Vergabeportal abgerufen werden;</P><P>4) Angebote können ausschließlich elektronisch über das Bietertool im Projektraum eingereicht werden.</P><P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YYVDYJE</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland, c/o Bezirksregierung Köln</OFFICIALNAME><ADDRESS>Zeughausstraße 2-10</ADDRESS><TOWN>Köln</TOWN><POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><FAX>+49 2211472-889</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Nach § 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 bis 4 GWB ist der Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrensunzulässig, soweit:</P><P>1) der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 GWB bleibt unberührt,</P><P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüberdem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4) mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>