<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424423-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433950-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191008</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424423</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424423-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.eslarn.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YHYDRRW/documents</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71318000">Advisory and consultative engineering services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71321000">Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE237">Neustadt a. d. Waldnaab</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE237">Neustadt a. d. Waldnaab</n2016:CA_CE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE232">Regensburg, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191008 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Eslarn</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Markt Eslarn</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Markt Eslarn</OFFICIALNAME><ADDRESS>Marktplatz 1</ADDRESS><TOWN>Eslarn</TOWN><POSTAL_CODE>92693</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Rechtsanwälte Prof. Dr. Rauch &amp; Partner mbB</CONTACT_POINT><PHONE>+49 94129734-11</PHONE><E_MAIL>vergabe@prof-rauch-baurecht.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DE237"/><URL_GENERAL>www.eslarn.de</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YHYDRRW/documents</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO><OFFICIALNAME>Rechtsanwälte Prof. Dr. Rauch &amp; Partner mbB</OFFICIALNAME><ADDRESS>Hoppestraße 7</ADDRESS><TOWN>Regensburg</TOWN><POSTAL_CODE>93049</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 94129734-10</PHONE><E_MAIL>vergabe@prof-rauch-baurecht.de</E_MAIL><FAX>+49 94129734-11</FAX><n2016:NUTS CODE="DE232"/><URL_GENERAL>http://www.prof-rauch-baurecht.de/</URL_GENERAL></ADDRESS_FURTHER_INFO><URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Satellite/notice/CXP4YHYDRRW</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>TNW_Markt Eslarn-Ertüchtigung Kläranlage-Ing.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>365/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Auftragsgegenstand ist die Ertüchtigung der Kläranlage in Eslarn.</P><P>Vergeben werden hierfür nachfolgende Leistungen:</P><P>Im Leistungsbild Objektplanung Ingenieurbauwerke (§ 41 Nr. 2 HOAI) gemäß Teil 3 Abschnitt 3 die Grundleistungen der Leistungsphasen 1-9 (§ 43 Abs. 1 HOAI i. V. m. Anl. 12 Nr. 12.1) sowie die Besonderen Leistungen der örtlichen Bauüberwachung und der Überwachung der Mängelbeseitigung innerhalb der Verjährungsfrist.</P><P>Im Leistungsbild Fachplanung Technische Ausrüstung (§ 53 HOAI) gemäß Teil 4 Abschnitt 2 die Grundleistungen der Leistungsphasen 1-9 (§ 55 Abs. 1 HOAI i. V. m. Anl. 15 Nr. 15.1) in den Anlagengruppen 7 (Verfahrens- und Prozesstechnik) und 4 (Starkstromanlagen, hier mit Ausnahme der Lph. 4) sowie die Besondere Leistung der Überwachung der Mängelbeseitigung innerhalb der Verjährungsfrist.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71318000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71321000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="DE237"/><MAIN_SITE><P>Kläranlage Eslarn Erfüllungsort für die Leistungen des Auftragnehmers ist die Baustelle, soweit die Leistungen dort zu erbringen sind, im Übrigen der Sitz des Auftraggebers.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Auftragsgegenstand ist die Ertüchtigung der Kläranlage in Eslarn. Die bestehende Kläranlage wurde 1970 fertiggestellt. Eine Machbarkeitsstudie liegt vor, diese ist den Vergabeunterlagen beigefügt. Die in den Plänen grau hinterlegten Bereiche, bestehend aus Betriebsgebäude, Zulauf-Pumpwerk und Rechenhaus bleiben in jedem Fall bestehen. Diese wurden ungefähr vor 15 Jahren fertiggestellt. Im Betriebsgebäude sind u.a. das Schaltwerk und das Labor enthalten. Auch das Schlammsilo soll erhalten bleiben.</P><P>Alle übrigen Komponenten sollen jedoch komplett erneuert werden. So soll statt des bestehenden Sandfangs ein Kompaktsandfang entstehen. Auch der bestehende Tropfkörper ist abzubrechen.</P><P>Bezüglich der restlichen Komponenten wurde sich noch nicht konkret auf ein System festgelegt. In der Machbarkeitsstudie wurden bereits mehrere Varianten betrachtet. Die Variante 1.1 (Belebungsverfahren mit stationärer Klärschlammpresse) wird zwar favorisiert, jedoch wurde eine endgültige Festlegung noch nicht getroffen. Auch andere Systeme sind möglich.</P><P>Wichtig ist eine effiziente Erreichung der Reinigungsleistung. Die Erneuerung der biologischen Reinigung muss stattfinden, ebenso die Phosphorfällung.</P><P>Die Kläranlage ist auf 6 000 Einwohnerwerte auszulegen.</P><P>Eine Umsetzung findet nur statt, wenn die entsprechenden Fördermittel nach RZWas gewährt werden. Hierauf ist bereits im Bereich der Planung zu achten.</P><P>Die Kläranlage wird somit überwiegend neu errichtet. Lediglich im Bereich der Verfahrens- und Prozesstechnik findet ein kleiner Umbauanteil statt. Die Mess- und Regeltechnik (Leittechnik) muss in das Gesamtsystem eingebunden werden. Die Aufnahme von Außenstationen usw. ist notwendig.</P><P>Die Ertüchtigung der Kläranlage muss im laufenden Betrieb erfolgen.</P><P>Bei Umsetzung der Variante 1.1 dürften Baukosten von grob 2 Mio. EUR brutto (KG 300 und 400) anfallen.</P><P>Die Ertüchtigung muss zwingend bis Ende 2021 fertiggestellt und der diesbezügliche Verwendungsnachweis erfolgt sein. Im Anschluss findet noch die Erbringung der Lph. 9 statt.</P><P>Vergeben werden hierfür nachfolgende Leistungen:</P><P>— im Leistungsbild Objektplanung Ingenieurbauwerke (§ 41 Nr. 2 HOAI) gemäß Teil 3 Abschnitt 3 die Grundleistungen der Leistungsphasen 1-9 (§ 43 Abs. 1 HOAI i. V. m. Anl. 12 Nr. 12.1) sowie die Besonderen Leistungen der örtlichen Bauüberwachung und der Überwachung der Mängelbeseitigung innerhalb der Verjährungsfrist,</P><P>— im Leistungsbild Fachplanung Technische Ausrüstung (§ 53 HOAI) gemäß Teil 4 Abschnitt 2 die Grundleistungen der Leistungsphasen 1-9 (§ 55 Abs. 1 HOAI i. V. m. Anl. 15 Nr. 15.1) in den Anlagengruppen 7 (Verfahrens- und Prozesstechnik) und 4 (Starkstromanlagen, hier mit Ausnahme der Lph. 4) sowie die Besondere Leistung der Überwachung der Mängelbeseitigung innerhalb der Verjährungsfrist.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2020-01-07</DATE_START><DATE_END>2025-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE><NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE><CRITERIA_CANDIDATE><P>1) wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit: Umsatz (brutto): Durchschnitt der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre beim Leistungsbild Ingenieurbauwerke: 10 %;</P><P>2) Technische Leistungsfähigkeit:</P><P>2.1.) Bürokapazität/Personalstärke: 10 %;</P><P>2.2.) Referenzen: Referenzportfolio Bewerber (Büro): Bauwerke und Anlagen der Abwasserentsorgung, § 41 Nr. 2 HOAI – Kläranlagen: 80 %</P><P>Bearbeitungszeitraum der Referenzen: 1.1.2009 bis zum Ablauf der unter IV.2.2) genannten Bewerbungsfrist, Referenzobjekte finden nur insoweit Berücksichtigung, als die Fertigstellung (Bezugsfertigkeit/Inbetriebnahme) oder der Abschluss der letzten beauftragten Leistungsphase innerhalb des genannten Zeitraums stattgefunden hat.</P><P>Referenzen werden in einer Gesamtschau beurteilt und bewertet. Die volle Punktzahl kann (begrenzt nach oben) ab 5 insgesamt sehr gut vergleichbaren Referenzen erreicht werden. Alle übrigen Bewerber erhalten sodann abgestuft nach der Vergleichbarkeit Punkte. Es können auch Projekte eingereicht werden, die außerhalb der Grenzen zur sehr guten Vergleichbarkeit liegen. Sollte kein Bewerber über 5 insgesamt sehr gut vergleichbare Referenzen verfügen, so erhält derjenige Bewerber die Höchstpunktzahl, dessen Portfolio in der Gesamtschau am Besten ist.</P><P>Die Vergleichbarkeit der Referenzen im Rahmen der Gesamtschau wird anhand folgender Kriterien beurteilt:</P><P>— Anzahl der Referenzen,</P><P>— Vergleichbarkeit im Hinblick auf die Aufgabenstellung,</P><P>— Kläranlagen (sehr gut vergleichbar),</P><P>— sonstige Bauwerke und Anlagen der Abwasserentsorgung (gut vergleichbar),</P><P>— Ertüchtigung (sehr gut vergleichbar),</P><P>— kompletter Neubau oder Teilsanierung (gut vergleichbar),</P><P>— Verfahrens- und Prozesstechnik ebenfalls geplant und deren Ausführung überwacht (sehr gut vergleichbar),</P><P>— Bauen im lfd. Betrieb (sehr gut vergleichbar),</P><P>— Vergleichbarkeit im Hinblick auf die erbrachten Leistungen (Angabe in Prozentpunkten) in den Leistungsphasen 2-8 des Leistungsbildes Ingenieurbauwerke (sehr gut vergleichbar, wenn insgesamt mind. 80 Prozent der Leistungen nach der jeweils geltenden HOAI erbracht worden sind),</P><P>— Vergleichbarkeit im Hinblick auf die Größenordnung: Bei dem hier ausgeschriebenen Projekt ist von 6 000 Einwohnerwerten auszugehen. Die Referenzen sind dann sehr gut vergleichbar, wenn sie zwischen 5 000 und 20 000 EW aufweisen.</P><P>Der Auftraggeber behält sich vor, Referenzauskünfte einzuholen. Bei der Wertung der Referenzen finden positive oder negative Auskünfte Berücksichtigung. Bei negativen Auskünften führt dies zu einer geringeren Bewertung dieser Referenz.</P><P>Bei Leistungen, die nicht nach der HOAI erbracht wurden (bei Leistungen außerhalb Deutschlands oder durch Büros außerhalb Deutschlands), ist darzulegen, dass die erbrachten Leistungen mit denen der HOAI vergleichbar waren.</P></CRITERIA_CANDIDATE><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Stufenweise Beauftragung für beide Leistungsbilder:</P><P>— Stufe 1: Lph. 1-3,</P><P>— Stufe 2: Lph. 4 (nicht für Anlgr. 4),</P><P>— Stufe 3: Lph. 5-7,</P><P>— Stufe 4: Lph. 8 u. 9.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>In der oben genannten Vertragslaufzeit ist auch die Lph. 9 enthalten. Vorgesehener Termin für den Planungsbeginn des Bauvorhabens ist Januar 2020. Die Fertigstellung der Kläranlage muss bis Ende 2021 erfolgt sein.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Bei juristischen Personen Vorlage des Handelsregisterauszugs (nicht älter als 6 Monate vor dieser Bekanntmachung (Tag der Absendung der Bekanntmachung)), bei Kommanditgesellschaften sind die HR-Auszüge sowohl der Kommanditgesellschaft als auch der persönlich haftenden Gesellschafterin einzureichen. Bei Partnerschaften Vorlage des Auszugs aus dem Partnerschaftsregister nach PartG (nicht älter als 6 Monate vor dieser Bekanntmachung (Tag der Absendung der Bekanntmachung)). Erklärung, dass Ausschlussgründe nach § 123 GWB und § 124 GWB nicht vorliegen.</P><P>Der Nachweis der fachlichen Qualifikation des Inhabers/der Inhaberin oder der Führungskräfte des Unternehmens oder der Projektleitung ist durch Vorlage der Berufszulassung (Nachweis Kammereintragung oder Diplomurkunde (Dipl.-Ing. Univ./TU/TH/FH, Master, Bachelor oder vergleichbare Berufszulassung) zu führen.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Eigenerklärung über den Umsatz für entsprechende Dienstleistungen: Umsatz (brutto) im Durchschnitt der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre beim Leistungsbild Ingenieurbauwerke.</P><P>Bei Bewerbergemeinschaften ist die Eigenerklärung von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft einzeln anzugeben.</P><P>Nachweis auf Verlangen der Vergabestelle durch Bestätigung eines vereidigten Wirtschaftsprüfers/Steuerberaters oder entsprechend testierte Jahresabschlüsse oder entsprechend testierte Gewinn- und Verlustrechnungen.</P><P>Vorlage der Versicherungspolice oder einer Zusage der Versicherung selbst, den geforderten Versicherungsschutz im Auftragsfall zur Verfügung zu stellen. Zeitpunkt der Vorlage: mit dem Teilnahmeantrag. Nicht älter als 6 Monate vor Tag der Absendung der Bekanntmachung.</P><P>Berufshaftpflichtversicherung des Auftragnehmers/der ARGE bei einem, in einem Mitgliedsstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens oder Kreditversicherers, mit einer Deckungssumme von mind. 1,5 Mio. EUR für Personenschäden und von mind. 1,0 Mio. EUR für sonstige Schäden. Sie/Er hat zu gewährleisten, dass zur Deckung eines Schadens aus dem Vertrag Versicherungsschutz in Höhe der genannten Deckungssummen besteht. In jedem Fall ist der Nachweis zu erbringen, dass die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr mindestens das Zweifache der Deckungssumme beträgt.</P><P>Die Deckung muss über die gesamte Vertragslaufzeit uneingeschränkt erhalten bleiben. Bei einer ARGE muss der Versicherungsschutz auf die ARGE ausgestellt sein. Alternativ kann eine gleichlautende Versicherungsbestätigung aller ARGE-Mitglieder eingereicht werden (Mindestsummen sind von jedem ARGE-Mitglied vorzuweisen), wenn in der jeweiligen Bescheinigung der Passus enthalten ist, dass auch die Teilnahme an Arbeitsgemeinschaften sowie das in diesem Zusammenhang bestehende Risiko aus der gesamtschuldnerischen Haftung und dem Insolvenzrisiko eines ARGE-Partners mitversichert ist.</P><P>Bei Erteilung des Auftrags muss der gültige Versicherungsschein nachgereicht werden.</P><P>Der Auftragnehmer / die ARGE ist verpflichtet, dem Auftraggeber jährlich eine aktuelle Versicherungsbescheinigung vorzulegen.</P><P>Hinweis: Bei Nachweis von zu geringen Deckungssummen erfolgt der Ausschluss aus dem Verfahren.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Berufshaftpflichtversicherung des Auftragnehmers / der Arbeitsgemeinschaft oder Zusage einer Versicherung mit einer Deckungssumme von mind. 1,5 Mio. EUR für Personenschäden und von mind. 1,0 Mio. EUR für sonstige Schäden bei einem, in einem Mitgliedsstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens oder Kreditversicherers.</P><P>Hinweis: zu geringe Deckungssummen führen zum Ausschluss.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Nachweise gem. § 46 Abs. 3 VgV; entsprechende Formblätter werden mit den Ausschreibungsunterlagen zur Verfügung gestellt.</P><P>Der Nachweis der fachlichen Qualifikation der tatsächlichen Leistungserbringer im Auftragsfall oder des Inhabers/der Inhaberin oder der Führungskräfte des Unternehmens ist durch Vorlage der Berufszulassung (Nachweis Kammereintragung oder Diplomurkunde (Dipl.-Ing. Univ./TU/TH/FH, Master, Bachelor oder vergleichbare Berufszulassung) zu führen.</P><P>Eigenerklärungen über:</P><P>A) das jährliche Mittel der in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren Beschäftigten (Ingenieure, Techniker, Dipl.-Ing. Univ./TU/TH/FH, Master, Bachelor oder vergleichbare Berufszulassung);</P><P>B) Referenzen (Die Angaben sind in den entsprechenden Formblättern „Bewerbungsbogen/Projektdatenblätter“ zu machen):</P><P>Referenzportfolio Bewerber gesamt (Bauwerke und Anlagen der Abwasserentsorgung, § 41 Nr. 2 HOAI – „Kläranlagen“) der letzten 10 Jahre ([Fertigstellung bzw. Abschluss der letzten beauftragten Leistungsphase zwischen 1.1.2009 und dem Ablauf der unter IV.2.2 genannten Bewerbungsfrist) mit Angaben zu:</P><P>a) Auftraggeber;</P><P>b) Art der Aufgabenstellung: Bauwerke und Anlagen der Abwasserentsorgung, § 41 Nr. 2 HOAI – „Kläranlagen“ (Ertüchtigung, Neubau): Kläranlage, sonstige Bauwerke und Anlagen der Abwasserentsorgung, Ertüchtigung, kompletter Neubau oder Teilsanierung, Verfahrens- und Prozesstechnik ebenfalls geplant und deren Ausführung überwacht, Bauen im laufenden Betrieb;</P><P>c) Erbrachten Leistungen in den Leistungsphasen 2-8 im Leistungsbild Ingenieurbauwerke (Angabe in Prozentpunkten);</P><P>d) Größenordnung des Projekts: Angabe der Einwohnerwerte.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Referenzobjekte finden nur insoweit Berücksichtigung, als die Fertigstellung (Bezugsfertigkeit/Inbetriebnahme) bzw. der Abschluss der letzten beauftragten Leistungsphase zwischen 01.01.2009 und dem Ablauf der unter IV.2.2.) genannten Bewerbungsfrist stattgefunden hat.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>Ingenieure; Bayerische Bauordnung (BayBO) und Bayerisches Baukammerngesetz (BayBauKaG).</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Fertigstellung bis Ende 2021</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/><RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-08</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Es gilt die HOAI (mit Ausnahme des § 7) in der bei Auftragserteilung gültigen Fassung. Zudem gelten die „Allgemeinen Vertragsbestimmungen zu den Verträgen mit freiberuflich Tätigen“ gem. HAV-KOM.</P><P>Rechtsform der Bietergemeinschaft, an die der Auftrag vergeben wird:</P><P>Einzelbewerber oder Arbeitsgemeinschaft (ARGE), gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter, Mehrfachbewerbungen einzelner Mitglieder einer ARGE sind unzulässig und führen zur Nichtberücksichtigung sämtlicher betroffener Bewerbergemeinschaften im weiteren Verfahren (dies gilt auch für Subunternehmer).</P><P>Bewerbungen sind nur und ausschließlich auf den zum Download gestellten Bewerbungsunterlagen zulässig. Teilnahmeanträge, für die nicht die zum Download gestellten Bewerbungsunterlagen/-formulare verwendet werden, werden ausgeschlossen.</P><P>Anfragen, Nachfragen etc. sind ausschließlich nach der Registrierung über die Vergabeplattform zu stellen. Anfragen per E-Mail werden nicht berücksichtigt.</P><P>Die Bieterkommunikation erfolgt ausschließlich über das deutsche Vergabeportal (DTVP), um sicherzustellen, dass Bieter und Vergabestelle über versandte Nachrichten auch eine E-Mail-Benachrichtigung erhalten.</P><P>Das Formular „Teilnahmeantrag und Bewerbungsunterlagen“ ist zwingend einzureichen, fehlt dieses ist die Bewerbung ganz auszuschließen.</P><P>Die Bewerbung selbst muss elektronisch über die Vergabeplattform über das herunterzuladende Bietertool unter dem Reiter „Teilnahmeanträge“ (NICHT als Nachricht oder per E-Mail) eingereicht werden. Es ist die vorgegebene Struktur einzuhalten und die Formulare sind entsprechend auszufüllen. Bei dem Formular „Bewerbungsbogen“ handelt es sich um das Hauptformular der Bewerbungsunterlagen (dieser gilt für den Bewerber bzw. die ARGE insgesamt). Wenn und soweit die dort gemachten Angaben nicht vollständig oder falsch sind, geht dies zu Lasten des Bewerbers, eine richtige/bessere Darstellung in anderen Formularen heilt dies nicht. Sind in diesem Formular z. B. die Mindestkriterien nicht erfüllt/nicht angegeben, wird die Referenz nicht gewertet. Der Auftraggeber behält sich vor, im Teilnahmeantrag fehlende und unvollständige Erklärungen und Nachweise, die bis zum Ablauf der Bewerbungsfrist (IV.2.2) nicht vorgelegt werden, bis zum Ablauf einer zu bestimmenden Nachfrist nachzufordern; die Bewerber haben keinen Anspruch darauf, dass der Auftraggeber von dieser Nachforderungsmöglichkeit Gebrauch macht. Eine unvollständige Einreichung führt, wenn die Vergabestelle von der Nachforderungsmöglichkeit nicht Gebrauch macht, oder eine Nachforderung fruchtlos geblieben ist, zum Ausschluss aus dem Verfahren. Unklare, widersprüchliche oder fehlende Angaben in den Formularen gehen zu Lasten des Bewerbers. Broschüren und weitere Unterlagen zur Vorstellung des Büros sind ausdrücklich nicht erwünscht und werden im Verfahren nicht berücksichtigt.</P><P>Eine Registrierung ist für den Download der Unterlagen nicht erforderlich. Es wird jedoch eine Registrierung auf der Vergabeplattform empfohlen. Sollten Fragen zu den Bewerbungsunterlagen gestellt werden, so werden die Antworten hierauf in die Plattform eingestellt werden. Im Falle einer Registrierung bekommt der Bewerber eine Mitteilung hierüber, auch wenn Unterlagen geändert werden sollten. Ohne diese freiwillige Registrierung ist der Bewerber selbst dafür verantwortlich, sich zu informieren, ob es Änderungen oder Antworten gibt.</P><P>Fragen sind so rechtzeitig (spätestens jedoch 9 Kalendertage vor Fristablauf) zu stellen, sodass dem Auftraggeber unter Berücksichtigung interner Abstimmungsprozesse eine Beantwortung spätestens 6 Tage vor Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe bzw. zur Einreichung der Teilnahmeanträge möglich ist. Der Auftraggeber behält sich vor, nicht rechtzeitig gestellte Fragen gar nicht oder innerhalb von weniger als 6 Tagen vor Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe bzw. zur Einreichung der Teilnahmeanträge zu beantworten (ggf. ohne Fristverlängerung)</P><P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YHYDRRW</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Regierung von Mittelfranken – Vergabekammer Nordbayern</OFFICIALNAME><ADDRESS>Promenade 27</ADDRESS><TOWN>Ansbach</TOWN><POSTAL_CODE>91522</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig (§ 160 Abs. 3 GWB), soweit:</P><P>1) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat,</P><P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P><P>4) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>