<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424434-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433553-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424434</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424434-2019:TEXT:SK:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>SK</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="SK"/><IA_URL_GENERAL>http://www.hlohovec.sk</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-zakaziek/detail/dokumenty/422542</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72267000">Software maintenance and repair services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72267100">Maintenance of information technology software</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72267200">Repair of information technology software</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK021">Trnavský kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK021">Trnavský kraj</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">276874.42</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по поддържане и ремонт на софтуер</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Údržba a opravy programového vybavení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Slovakiet</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programmelvedligeholdelses- og reparationstjenester</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>die Slowakei</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software-Wartung und -Reparatur</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Σλοβακία</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες συντήρησης και επισκευής λογισμικού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software maintenance and repair services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Eslovaquia</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de mantenimiento y reparación de software</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Slovakkia</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tarkvara hooldus- ja parandusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ohjelmistojen ylläpito- ja korjauspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Slovaquie</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de maintenance et de réparation de logiciels</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Software maintenance and repair services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Slovačka</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge održavanja i popravaka programske podrške</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Szlovákia</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Szoftver-karbantartási és -javítási szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Slovacchia</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di manutenzione e riparazione di software</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Slovakija</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programinės įrangos priežiūros ir tvarkymo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Slovākija</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Programmatūras uzturēšanas un labošanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni ta' softwer</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Slowakije</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Onderhouds- en reparatiediensten voor software</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Słowacja</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi w zakresie konserwacji i napraw oprogramowania</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Eslováquia</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de manutenção e reparação de software</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Slovacia</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de întreţinere şi reparaţii de software</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby na údržbu a opravu softvéru</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Slovaška</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve vzdrževanja in popravila programske opreme</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Slovakien</TI_CY><TI_TOWN>Hlohovec</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Underhåll och reparation av programvara</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="SK">Mesto Hlohovec</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Mesto Hlohovec</OFFICIALNAME><NATIONALID>00312509</NATIONALID><ADDRESS>M. R. Štefánika 1</ADDRESS><TOWN>Hlohovec</TOWN><POSTAL_CODE>920 01</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><CONTACT_POINT>Ing. Martina Miklovičová</CONTACT_POINT><PHONE>+421 333813384</PHONE><E_MAIL>martina.miklovicova@hlohovec.sk</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="SK021"/><URL_GENERAL>http://www.hlohovec.sk</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-zakaziek/detail/dokumenty/422542</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-zakaziek/detail/dokumenty/422542</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Poskytovanie služieb pre prevádzku a údržbu informačných systémov Mesta Hlohovec</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>43877/4060/2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72267000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Predmetom zákazky je zabezpečenie služieb, ktoré sú potrebné pre prevádzku a údržbu informačných systémov, a to informačného systému samosprávy (ďalej len CG ISS), dokumentačného informačného systému (ďalej len CG DISS), geografického informačného systému (ďalej len CG GISAM a CG WebGIS), riešenia pre podporu eGovernmentu (ďalej len CG eGOV) spolu s integračným rozhraním v zmysle Dohody o integračnom zámere mesta Hlohovec a NASES a súvisiacich aktivít s cieľom zabezpečiť plnohodnotné využívanie dodaných systémov v rokoch 2020 - 2023.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">276874.42</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72267100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72267200"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="SK021"/><MAIN_SITE><P>Mesto Hlohovec, Mestský úrad v Hlohovci a sídla organizácií v jeho zriaďovateľskej pôsobnosti</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Predmetom zákazky je zabezpečenie služieb, ktoré sú potrebné pre prevádzku a údržbu informačných systémov, a to informačného systému samosprávy (ďalej len CG ISS), dokumentačného informačného systému (ďalej len CG DISS), geografického informačného systému (ďalej len CG GISAM a CG WebGIS), riešenia pre podporu eGovernmentu (ďalej len CG eGOV) spolu s integračným rozhraním v zmysle Dohody o integračnom zámere mesta Hlohovec a NASES a súvisiacich aktivít s cieľom zabezpečiť plnohodnotné využívanie dodaných systémov v rokoch 2020 - 2023. v nasledovnom členení:</P><P>Údržba dodaného licenčného softvéru (LSW)</P><P>Update - údržba licencií dodaného aplikačného softvéru (ASW)</P><P>Upgrade technické zhodnotenie dodaného ASW a zapracovanie požiadaviek mesta</P><P>Hot line podpora</P><P>Riadenie projektu</P><P>Technická podpora</P><P>Metodická podpora</P><P>Školenia/metodické dni</P><P>Bezpečnostná politika</P><P>Podrobný opis zákazky sa nachádza v súťažných podkladoch.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">276874.42</VAL_OBJECT><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2023-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Zmluva nadobudne účinnosť od 1.1.2020.</P><P>Ponuka predložená uchádzačom sa predkladá tak, že bude obsahovať:</P><P>1. Krycí list ponuky - musí mať ten istý obsah ako vzor Krycieho listu ponuky, ktorý je súčasťou týchto súťažných podkladov. Tento dokument musí byť elektronicky podpísaný zaručeným elektronickým podpisom oprávnenou osobou/oprávnenými osobami konať v mene uchádzača. Súčasťou krycieho listu bude zoznam príloh/súborov.</P><P>2. Formulár plnenie kritéria na hodnotenie ponúk potvrdený a podpísaný uchádzačom alebo osobou oprávnenou konať za uchádzača.</P><P>3. Vyhlásenie uchádzača, že</P><P>— súhlasí s podmienkami určenými verejným obstarávateľom,</P><P>— že všetky predložené doklady, dokumenty a údaje uvedené v ponuke sú pravdivé a úplné,</P><P>— že predkladá iba 1 ponuku a nie je v tom istom postupe zadávania zákazky členom skupiny dodávateľov, ktorá predkladá ponuku,</P><P>— že dáva písomný súhlas k tomu, že poskytnuté doklady v súvislosti s týmto verejným obstarávaním, môže verejný obstarávateľ spracovávať a zverejňovať v súlade s platným a účinným zákonom o ochrane osobných údajov,</P><P>— že dáva písomný súhlas k tomu, aby jeho ponuka bolo uverejnená v profile verejného obstarávateľa v zmysle §64 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní a to:</P><P>— v neobmedzenom alebo</P><P>— v obmedzenom znení v súlade s ustanoveniami §22 ods. 1 a ods. 2 ZVO a vo svojej ponuke vyznačí výrazne tie informácie, ktoré sa považujú za dôverné; pričom akceptuje ustanovenie §22 ods. 3 ZVO</P><P>— že vo svojej ponuke ocenil všetky požadované položky v časti B.1 Opis predmetu zákazky v súlade s týmito súťažnými podkladmi.</P><P>Vyhlásenie uchádzača bude podpísané tak, ako je uvedené v súťažných podkladoch.</P><P>4. Obchodné podmienky dodania predmetu zákazky podľa bodu B.3.1 časti B.3 Obchodné podmienky dodania predmetu zákazky týchto súťažných podkladov - podpísaný návrh zmluvy v 1 vyhotovení vrátane príloh, tak ako je uvedené v súťažných.</P><P>5. Všetky doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti podľa časti A.2 Podmienky účasti týchto súťažných podkladov, ktorými uchádzač preukáže osobné postavenie, a technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť. Uchádzač predmetné súbory uvedie v Zozname súborov v krycom liste ponuky. Doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti uchádzač predloží v needitovateľnej forme vo formáte pdf. (viď nižšie resp. v súťažných podkladoch).</P><P>6. V prípade, ak uchádzač nevypracoval ponuku sám, uvedie v ponuke osobu, ktorej služby alebo podklady pri jej vypracovaní využil. Údaje podľa prvej vety uchádzač uvedie v rozsahu meno a priezvisko, obchodné meno alebo názov, adresa pobytu, sídlo alebo miesto podnikania a identifikačné číslo, ak bolo pridelené.</P><P>7. Súbor s kópiou kompletnej ponuky s prekrytými osobnými údajmi fyzických osôb.</P><P>Verejný obstarávateľ odporúča, aby doklady a dokumenty v ponuke uchádzač zoradil v poradí podľa zoznamu uvedeného v Krycom liste ponuky a aby jednotlivé súbory a dokumenty boli vzostupne očíslované.</P><P>Ostatné podrobnosti sú uvedené v súťažných podkladoch.</P><P>V prípade skupiny dodávateľov uchádzač predloží vystavenú plnú moc pre 1 z členov skupiny a čestné vyhlásenie v súlade so súťažnými podkladmi.</P><P>Doklady a dokumenty tvoriace obsah ponuky, musia byť k termínu predloženia ponuky platné a aktuálne.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Osobné postavenie - Podmienky účasti podľa §32 ods. 1 ZVO predložením dokladov podľa § 32 ods. 2 ZVO:</P><P>1. §32 ods. 1 a) nebol on, ani jeho štatutárny orgán, ani člen štatutárneho orgánu, ani člen dozorného orgánu, ani prokurista právoplatne odsúdený za trestný čin korupcie, trestný čin poškodzovania finančných záujmov Európskych spoločenstiev, trestný čin legalizácie príjmu z trestnej činnosti, trestný čin založenia, zosnovania a podporovania zločineckej skupiny, trestný čin založenia, zosnovania alebo podporovania teroristickej skupiny, trestný čin terorizmu a niektorých foriem účasti na terorizme, trestný čin obchodovania s ľuďmi, trestný čin, ktorého skutková podstata súvisí s podnikaním alebo trestný čin machinácie pri verejnom obstarávaní a verejnej dražbe uchádzač preukazuje splnenie podmienok výpisom z registra trestov nie starším ako 3 mesiace,</P><P>2. §32 ods 1 b) nemá nedoplatky poistného na zdravotné poistenie, sociálne poistenie a príspevkov na starobné dôchodkové sporenie v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu - uchádzač preukazuje splnenie podmienok potvrdením Sociálnej poisťovne a zdravotnej poisťovne nie starším ako 3 mesiace</P><P>3. § 32 ods. 1 c) nemá daňové nedoplatky v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu - uchádzač preukazuje splnenie podmienok potvrdením miestne príslušného daňového úradu nie starším ako 3 mesiace</P><P>4. §32. ods 1 d) nebol na jeho majetok vyhlásený konkurz, nie je v reštrukturalizácii, nie je v likvidácii, ani nebolo proti nemu zastavené konkurzné konanie pre nedostatok majetku alebo zrušený konkurz pre nedostatok majetku - uchádzač preukazuje splnenie podmienok potvrdením príslušného súdu nie starším ako 3 mesiace,</P><P>5. §32 ods 1 e) je oprávnený uskutočňovať stavebné práce - uchádzač preukazuje splnenie podmienok dokladom o oprávnení poskytovať službu, ktorý zodpovedá predmetu zákazky</P><P>(V zmysle zákona č. 177/2018 Z. z. o niektorých opatreniach na znižovanie administratívnej záťaže využívaním informačných systémov verejnej správy a o zmene a doplnení niektorých zákonov (zákon proti byrokracii), od 1.9.2018, ak je uchádzačom hospodársky subjekt - právnická osoba alebo fyzická osoba so sídlom, miestom podnikania v Slovenskej republike, nie je povinný predkladať výpis z obchodného registra; výpis zo živnostenského registra, resp. iný doklad o oprávnení dodávať tovar ak je zapísaný v Registri právnických osôb.)</P><P>6. §32 ods. 1 f) nemá uložený zákaz účasti vo verejnom obstarávaní potvrdený konečným rozhodnutím v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu uchádzač preukazuje splnenie podmienok čestným vyhlásením</P><P>7. Ak uchádzač má sídlo, miesto podnikania alebo obvyklý pobyt mimo územia Slovenskej republiky a štát jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu nevydáva niektoré z dokladov uvedených v ods. 1.1.1 1.1.6 alebo nevydáva ani rovnocenné doklady, možno ich nahradiť čestným vyhlásením podľa predpisov platných v štáte jeho sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu</P><P>8. Ak právo štátu uchádzača alebo záujemcu so sídlom, miestom podnikania alebo obvyklým pobytom mimo územia Slovenskej republiky neupravuje inštitút čestného vyhlásenia, môže ho nahradiť vyhlásením urobeným pred súdom, správnym orgánom, notárom, inou odbornou inštitúciou alebo obchodnou inštitúciou podľa predpisov platných v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu uchádzača alebo záujemcu.</P><P>9. Ak je uchádzač registrovaný Úradom pre VO v zozname hospodárskych subjektov (ZHS) podľa zákona o verejnom obstarávaní, nie je povinný v procesoch verejného obstarávania predkladať doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 2 zákona o verejnom obstarávaní.</P><P>V takomto prípade poskytne verejnému obstarávateľovi informáciu o tom, že je registrovaný Úradom pre VO v ZHS s uvedením registračného čísla a dátumu platnosti zápisu.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Nevyžadujú sa.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Podľa § 34 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní. Verejný obstarávateľ požaduje zoznam poskytnutých služieb za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní.</P><P>Hospodársky subjekt/uchádzač môže v zmysle § 39 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti určené verejným obstarávateľom jednotným európskym dokumentom (ďalej len JED).</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>K § 34 ods. 1 písm. a) v predloženom zozname poskytnutých služieb za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania rovnakého alebo obdobného charakteru ako je predmet zákazky, uchádzač predloží referencie/zoznam poskytnutých služieb rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky, ktoré v uvedenom období zrealizoval kumulatívne v súhrnnej hodnote 250 000 EUR bez DPH.</P><P>Podrobné informácie sú uvedené v súťažných podkladoch.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Podmienky vykonania zákazky sú podrobne definované v súťažných podkladoch.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="SK"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-03-31</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-10</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Mestský úrad v Hlohovci, M. R. Štefánika č.1, 920 01 Hlohovec, SLOVENSKÁ REPUBLIKA, II. poschodie, malá zasadacia miestnosť MsÚ</P></PLACE><INFO_ADD><P>Otváranie ponúk je verejné. Verejný obstarávateľ umožní účasť na otváraní ponúk všetkým uchádzačom, ktorí predložili ponuku v lehota na predkladanie ponúk. Bližšie informácie v súťažných podkladoch.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>Verejný obstarávateľ nevyžaduje zábezpeku ponuky.</P><P>Vyhodnotenie ponúk sa uskutoční v zmysle § 66 ods. 6 zákona o verejnom obstarávaní.</P><P>1. Komunikácia a výmena informácií vo verejnom obstarávaní sa uskutočňuje písomne, prostredníctvom elektronických prostriedkov v zmysle § 20 zákona o verejnom obstarávaní. Komunikácia vrátane doručovania pre účely tohto verejného obstarávania sa bude uskutočňovať prostredníctvom elektronického systému EVO.</P><P>2. V rámci dodržania princípu rovnakého zaobchádzania so záujemcami a princípu transparentnosti, verejný obstarávateľ určil vyššie uvedený spôsob komunikácie, na iný spôsob komunikácie verejný obstarávateľ nebude prihliadať, ak verejný obstarávateľ v súťažných podkladov neujasnil iný individuálny spôsob komunikácie v osobitných prípadoch.</P><P>Verejný obstarávateľ odporúča záujemcom/uchádzačom, aby si v IS EVO aktivovali funkciu Aktivácia notifikácie, prostredníctvom ktorej budú prostredníctvom notifikácií informovaní o skutočnostiach týkajúcich sa tohto verejného obstarávania (napr. vysvetlenie informácií v oznámení o vyhlásení verejného obstarávania a súťažných podkladoch, žiadosť o vysvetlenie ponuky, vylúčenie atď.) a ktoré verejný obstarávateľ v relevantných prípadoch zverejňuje aj na svojom profile: https://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/4729.</P><P>Momentom doručenia/ odoslania akéhokoľvek dokumentu (vrátane Oznámenia o výsledku verejného obstarávania, vylúčenia uchádzača pre nesplnenie podmienok účasti alebo vylúčenia ponuky) pre účely elektronickej komunikácie sa rozumie moment odoslania informácií resp. dokumentov prostredníctvom IS EVO.</P><P>Ďalšie podrobnosti ohľadom elektronickej komunikácie sú uvedené v súťažných podkladoch.</P><P>Predmetné verejné obstarávanie nie je zelené verejné obstarávanie, obstarávanie inovácií ani obstarávanie zamerané na sociálne aspekty.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><FAX>+421 250264219</FAX><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><FAX>+421 250264219</FAX><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>