<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424524-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432742-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424524</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424524-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bialystok.lasy.gov.pl/web/hajnowka/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_hajnowka/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="15700000">Animal feedstuffs</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="03114200">Forage</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="03221222">Mange-tout</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL841">Białostocki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL841">Białostocki</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Готови храни за животни</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Krmiva</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Foderblandinger til dyr</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tierfuttermittel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ζωοτροφές</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Animal feedstuffs</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Alimentos para el ganado</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Loomasöödad</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Eläinten rehut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Aliments pour animaux</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Animal feedstuffs</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Životinjska krma</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Állati takarmányok</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mangimi per bestiame</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gyvūnų pašarai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dzīvnieku barība</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Għalf għakk-annimali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diervoeders</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pasza dla zwierząt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Alimentos para animais</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Furaje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Krmivo pre zvieratá</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Krmila in hrana za živali</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Hajnówka</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Djurfoder</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa, Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe, Nadleśnictwo Hajnówka</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Skarb Państwa, Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe, Nadleśnictwo Hajnówka</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Kolejki Leśne 12</ADDRESS><TOWN>Hajnówka</TOWN><POSTAL_CODE>17-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Iwona Dawidziuk</CONTACT_POINT><PHONE>+48 856832378</PHONE><E_MAIL>hajnowka@bialystok.lasy.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 856832460</FAX><n2016:NUTS CODE="PL841"/><URL_GENERAL>www.bialystok.lasy.gov.pl/web/hajnowka/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_hajnowka/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://platformazakupowa.pl/pn/lasy_hajnowka</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>państwowa jednostka organizacyjna nieposiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>leśnictwo</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Zakup karmy do zimowego dokarmiania żubrów z rozwiezieniem i wyłożeniem, jako działanie związane z realizacja projektu „Kompleksowa ochrona żubra w Polsce”</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>SA.270.28.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="15700000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest: zakup karmy do zimowego dokarmiania żubrów z rozwiezieniem i wyłożeniem. Wykonawca w ramach zamówienia zobowiązany jest do zakupu karmy we własnym zakresie oraz jej przechowywania i wyłożenia:</P><P>– buraki pastewne – 20 ton, </P><P>– siano w balotach (pojedynczy balot o średniej wadze około 250 kg) – w ilości 70 ton, </P><P>– sianokiszonka – w ilości 29 ton, </P><P>– kostki solne do lizawek Multi-Lisal Se (kostki o wadze 10 kg) – w ilości 1 tona.</P><P>Rozwożenie karmy odbywać się będzie 2 razy w tygodniu, w miejsca wskazane przez zamawiającego. Każdorazowo zostanie też ustalona ilość, rodzaj i lokalizacja wyłożenia pasz. Wykonawca zobowiązany jest do sprawdzenia stopnia uzupełnienia brogów 2 razy w tygodniu, uzupełniania ich w miarę potrzeb oraz zapewnienia dostępności paszy dla zwierząt. Wykonawca jest zobowiązany do uprzątnięcia: odpadów (folie, sznurki, siatka po rozpakowaniu paszy) i psującej się paszy z powierzchni na której będą ponownie wykładane pasze.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="03114200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="03221222"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL841"/><MAIN_SITE><P>Teren administracyjny Nadleśnictwa Hajnówka, POLSKA.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest: zakup karmy do zimowego dokarmiania żubrów z rozwiezieniem i wyłożeniem, jako działanie związanie z realizacją projektu: „Kompleksowa ochrona żubra w Polsce”. Wykonawca w ramach zamówienia zobowiązany jest do zakupu karmy we własnym zakresie oraz jej przechowywania i wyłożenia w ilości: </P><P>buraki pastewne – 20 ton z tegorocznych zbiorów, zdrowe, bez zanieczyszczeń mechanicznych oczyszczone z ulistnienia, korzonków i gleby;</P><P>siano w balotach (pojedynczy balot o średniej wadze około 250 kg) – w ilości 70 ton z tegorocznych zbiorów, bardzo dobrej jakości, wilgotność dostarczonego siana nie może przekraczać 15 %, bez zanieczyszczeń mechanicznych, bez pleśni. Siano musi być pozbawione takich cech jak: stęchły lub zgniły zapach oraz zanieczyszczenia glebą, słomą, pozostałościami obornika i szkodliwymi roślinami. Preferowane jest siano pochodzące z 1 pokosu. Dopuszcza się ewentualnie siano pochodzące z 2 pokosu. Siano winno być umieszczane w brogach;</P><P>sianokiszonka – w ilości 29 ton ze zbiorów tegorocznych, robiona z traw podsuszonych;kostki solne do lizawek Multi-Lisal Se (kostki o wadze 10 kg) – w ilości 1 tona. Rozwożenie karmy odbywać się będzie 2 razy w tygodniu, w miejsca wskazane przez zamawiającego. Każdorazowo zostanie też ustalona ilość, rodzaj i lokalizacja wyłożenia pasz. Potrzeba rozwiezienia pasz będzie zgłaszana przez zamawiającego pisemnie lub telefonicznie. Wykonawca zobowiązany jest do sprawdzenia stopnia uzupełnienia brogów 2 razy w tygodniu, uzupełniania ich w miarę potrzeb oraz zapewnienia dostępności paszy dla zwierząt (przerzucenie, nagarnięcie – w miarę potrzeb), a także wykonywania bieżących drobnych napraw brogów uszkodzonych w wyniku użytkowania przez żubry (np. przybijanie desek, żerdzi itp.). W przypadku stwierdzenia, że pasza przygotowana przez wykonawcę do rozwiezienia, rozwożona lub już rozwieziona nie odpowiada wymaganiom zamawiającego ze względu na posiadanie cech, o których mowa powyżej wykonawca zobowiązany będzie zapewnić w terminie 2 dni od daty stwierdzenia tych wad, paszę spełniająca wymagane cechy jakościowo-ilościowe i dokonać jej rozwiezienia wraz z uprzątnięciem paszy wadliwej. Miejscem realizacji zamówienia będzie obszar administracyjny Nadleśnictwa Hajnówka. Realizacja poszczególnych części zamówienia będzie się odbywała na obszarze 3 obrębów. Potencjalne miejsca wyłożenia karmy: 210Ca, 210Aa, 247Cd, 361Bf, 460Ag, 441Ac, 414Dg, 601Cd, 628Db, 661Bb, 629Ai, 693Bg, 419Ac, 390Bg, 391Cc, 391Cg, 334Bf, 334Da, 211Dh, 697Ab. Lokalizacje, na których planowane jest rozwiezienie przedmiotu zamówienia mają charakter wstępny i mogą ulec zmianie w trakcie realizacji zamówienia. Wykonawca jest zobowiązany do uprzątnięcia: odpadów (folie, sznurki, siatka po rozpakowaniu paszy) i psującej się paszy z powierzchni na której będą ponownie wykładane pasze. Realizację usługi należy wykonać zgodnie z obowiązującymi w Państwowym Gospodarstwie Leśnym Lasy Państwowe przepisami. Wykonawca jest zobowiązany do posiadania mat sorpcyjnych pochłaniających oleje i biopaliwa. Wykonawca zobowiązany jest do wyposażenia wszystkich maszyn pracujących na powierzchni leśnej w zawory odcinające, uniemożliwiające wyciek oleju w wyniku awarii systemu hydraulicznego.Przedmiot zamówienia należy zrealizować w terminie: do dnia podpisania umowy do 31.3.2020 r. Terminy wykonania poszczególnych prac będą określane w zleceniach sporządzanych przez przedstawiciela zamawiającego. SIWZ dostępny jest na stronie https://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_hajnowka/zamowienia|_publiczne</P></SHORT_DESCR><AC><AC_COST><AC_CRITERION>Cena</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>Termin płatności</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING></AC_COST></AC><DATE_END>2020-03-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>„Kompleksowa ochrona żubra w Polsce” POIS.02.04.00-00-0027/18-00</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>Postępowanie jest prowadzone zgodnie z zasadami przewidzianymi dla tzw. „procedury odwróconej”, o której mowa w art. 24aa ust. 1 i 2 Pzp. stosownie do przywołanych przepisów zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania tego warunku udziału w postępowaniu.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania warunku udziału w postępowaniu w odniesieniu do warunku dot. zdolności ekonomicznej i finansowej.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Warunek ten, w zakresie doświadczenia, zostanie uznany za spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie) zrealizował lub realizuje (przy czym w tym przypadku będzie liczona wartość zrealizowanej części przedmiotu umowy) co najmniej 1 usługę (przez usługę rozumie się wykonywanie prac na podstawie 1 umowy) o podobnym charakterze polegającą na dostawie paszy dla zwierząt na kwotę nie mniejszą niż 20 000 PLN brutto.</P><P>Warunek ten, w zakresie potencjału technicznego, zostanie uznany za spełniony, jeśli wykonawca wykaże, że dysponuje:</P><P>1) ciągnik o mocy min. 90 KM, z napędem na 2 osie w ilości co najmniej 1 szt.;</P><P>2) przyczepa o ładowności powyżej 3.5 w ilości co najmniej 1 szt.;</P><P>3) ładowacz czołowy w ilości co najmniej 1 szt.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Warunki realizacji umowy zostały określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia-wzorze umowy w sprawie warunków zamówienia (załącznik nr 7 do SIWZ). Zamawiający nie będzie wymagał od wykonawcy wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy. SIWZ dostępny jest na stronie https://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_hajnowka/zamowienia_publiczne</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Siedziba Nadleśnictwa Hajnówka, ul. Kolejki Leśne 12, 17-200 Hajnówka, w sali konferencyjnej (parter), POLSKA.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Otwarcie ofert jest jawne i następuje poprzez użycie portalu https://platformazakupowa.pl</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości 1 000,00 PLN (słownie: jeden tysiąc złotych)</P><P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>1) pieniądzu,</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancjach bankowych,</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5) poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jedn.: Dz.U. z 2018 r. poz. 110 z późn. zm.).</P><P>Wadium wpłacane w pieniądzu należy wnieść przelewem na rachunek bankowy zamawiającego: Bank BGŻ BNP Paribas S.A.– nr rachunku PL 39 2030 0045 1110 0000 0072 2150 z dopiskiem: „Wadium – Dokarmianie żubrów SA.270.28.2019”, oraz podać dokładną nazwę i adres wykonawcy. Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli w podanym terminie zostanie zaliczone na rachunku bankowym zamawiającego.</P><P>Z treści wadium wnoszonego w formie: poręczenia bankowego, poręczenia spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości powinno wynikać bezwarunkowe, na pierwsze pisemne żądanie zgłoszone przez zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie gwaranta do wypłaty zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a Pzp oraz art. 46 ust. 5 Pzp.</P><P>Wadium wnoszone w formie innej niż pieniądz należy złożyć wraz z ofertą w oryginale w postaci elektronicznej tj. opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznymi osób upoważnionych do jego wystawienia, lub przed upływem terminu wyznaczonego na składanie ofert dostarczyć do siedziby zamawiającego: Nadleśnictwo Hajnówka, ul. Kolejki Leśne 12, 17-200 Hajnówka, POLSKA w formie pisemnej wyłącznie w oryginale. Wadium musi zabezpieczać ofertę na daną część zamówienia przez cały okres związania ofertą. Oferta wykonawcy, który nie wniesie wadium lub nie zabezpieczy oferty akceptowalną formą wadium w wyznaczonym terminie, zostanie odrzucona z postępowania na podstawie art. 89 ust. 1 pkt 7b Pzp. Pełen opis dotyczący wadium opisany w pkt 9 SIWZ, na stronie (http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_hajnowka/zamowienia_publiczne). W postępowaniu mogą brać udział wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp, art. 24 ust. 5 pkt 1-2 i 4-8 Pzp. Szczegóły dotyczące wykluczeń wykonawcy zawarte są w pkt 6.1 SIWZ oraz w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w pkt 6.2 SIWZ, wykonawca będzie zobowiązany przedstawić zamawiającemu następujące oświadczenia i dokumenty (w terminach wskazanych w SIWZ) opisane w pkt 7 SIWZ. SIWZ jest dostępny na stronie (http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_hajnowka/zamowienia_publiczne). Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego na podstawie art. 10 ust. 1 oraz art. 39-46 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jedn.: Dz.U. z 2018 r. poz. 1986 z późn. zm.– dalej „Pzp”) oraz aktów wykonawczych do Pzp.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+22 4587801</PHONE><FAX>+22 4587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów Pzp, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P><P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zd. drugie Pzp, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P><P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 16.2 i 16.3 SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P><P>Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+22 4587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+22 4587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>