<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424531-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432335-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191011</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424531</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424531-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.glogow.bip.info.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.glogow.bip.info.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90610000">Street-cleaning and sweeping services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL516">Legnicko-głogowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL516">Legnicko-głogowski</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191011 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с почистване и метене на улици</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Čištění a zametání ulic</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaderengøring og -fejning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Straßenreinigung und Straßenkehrdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες καθαρισμού και σάρωσης οδών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Street-cleaning and sweeping services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de limpieza y barrido de calles</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tänavapuhastus- ja tänavapühkimisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Katujen puhtaanapito- ja lakaisupalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de voirie et services de balayage des rues</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Street-cleaning and sweeping services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge čišćenje i metenja ulica</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Utcatisztítási és -seprési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di pulizia e di spazzamento delle strade</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gatvių valymo ir šlavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ielu tīrīšanas un slaucīšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' tindif u knis tat-toroq</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Straatreinigings- en veegdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi sprzątania i zamiatania ulic</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de limpeza e varrimento de ruas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de curăţare şi măturare a străzilor</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby na čistenie a zametanie ulíc</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve čiščenja in pometanja cest</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Głogów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gaturenhållning och gatsopning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Miejska Głogów</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Gmina Miejska Głogów</OFFICIALNAME><NATIONALID>RZP.271.1.2018</NATIONALID><ADDRESS>Rynek 10</ADDRESS><TOWN>Głogów</TOWN><POSTAL_CODE>67-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 767265437</PHONE><E_MAIL>h.rozewicz@glogow.um.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 767265437</FAX><n2016:NUTS CODE="PL516"/><URL_GENERAL>www.glogow.bip.info.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.glogow.bip.info.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>„Letnie utrzymanie jezdni i chodników powiatowych i gminnych położonych w granicach administracyjnych miasta Głogowa w latach 2020–2023”</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>RZP 271.41.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90610000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiot zamówienia.</P><P>„Letnie utrzymanie jezdni i chodników powiatowych i gminnych położonych</P><P>W granicach administracyjnych miasta Głogowa w latach 2020–2023”</P><P>Zakres rzeczowy obejmuje wykonanie w skali roku:</P><P>— mechaniczne zamiatanie dróg i chodników</P><P>— ręczne zamiatanie dróg i chodników</P><P>2. Opis przedmiotu zamówienia.</P><P>2.1. Letnie utrzymanie jezdni i chodników</P><P>Długość jezdni jezdnie powiatowe - ok. 15 km jezdnie gminne – ok. 102 km</P><P>Powierzchnia chodników chodniki powiatowe – ok. 89 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P><P>Chodniki gminne – ok. 210 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P><P>Zakres zamówienia obejmuje również letnie utrzymanie zatok postojowych, parkingów, placów, obiektów mostowych, oraz zatok autobusowych zlokalizowanych w granicach administracyjnych miasta.</P><P>Szczegółowy zakres zamówienia został określony w załączniku 1 A do formularza ofertowego.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL516"/><MAIN_SITE><P>Głogów</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>2.2.1. Zakres zamówienia obejmuje:</P><P>a) mechaniczne zamiatanie jezdni na szerokości 1,5 m od krawężnika (przy krawężnikach, przy wysepkach dzielących ruch na skrzyżowaniach, przy łukach na skrzyżowaniach do ich końca), placów, parkingów, zatok postojowych lub autobusowych oraz posprzątanie błota po burzy lub ulewie z jezdni, parkingów, zatok postojowych i autobusowych. Pojedyncza krotność zamiatania, odnosi się do uprzątnięcia ulicy po obydwóch jej stronach;</P><P>b) mechaniczne zamiatanie chodników licząc powierzchnię zamiatania pomiędzy obramowaniem chodnika oraz posprzątanie błota po burzy lub ulewie;</P><P>c) ręczne zamiatanie chodników, parkingów, terenów niedostępnych dla sprzętu mechanicznego.</P><P>2.2.2. Wymagania wykonawcze:</P><P>a) Wykonawca zobligowany jest do usunięcia nagromadzonego materiału użytego do likwidacji śliskości z jezdni i chodników. Pozimowe usuwanie materiału (piasku) winno odbywać się w taki sposób, aby przygotowany do zebrania i wywiezienia materiał nie pozostawał na dzień następny;</P><P>b) Wykonawca zapewni niezbędną ilość pracowników do ręcznego i mechanicznego sprzątania, sprawnego sprzętu mechanicznego do realizacji prac związanych z letnim utrzymaniem jezdni oraz chodników gminnych i powiatowych, jak również przesył danych z GPS, który będzie stanowił podstawę do celów rozliczeniowych;</P><P>c) Wykonawca realizował będzie zakres zadania na podstawie zgłoszeń dokonanych przez upoważnionego przedstawiciela Zamawiającego, w zgłoszeniu zostanie określony zakres zamówienia i termin wykonania;</P><P>d) w przypadku braku możliwości dojazdu zamiatarką do krawędzi jezdni, Zamawiający dopuszcza czasową zmianę organizacji ruchu na czas zamiatania celem wykonania usługi. Wszelkie koszty związane z wprowadzeniem zmiany organizacji ruchu na czas wykonania usługi, Wykonawca powinien ująć w kosztach ogólnych;</P><P>e) Wykonawca w miejscach parkowania samochodów we własnym zakresie zorganizuje sposób sprzątania;</P><P>f) „Wykonawca zobowiązuje się posiadać ważną decyzję właściwego organu zezwalającą mu na prowadzenie działalności w zakresie zbierania i transportu odpadów o kodzie 20 03 03 oraz 19 12 09”;</P><P>g) formalności związane z korzystaniem z wysypiska odpadów, Wykonawca zobowiązany jest uregulować we własnym zakresie, a w przypadku składowania tych odpadów na wysypisku, z którego korzysta gmina miejska Głogów na mocy odrębnej umowy, Wykonawca zobowiązany jest do respektowania zapisów w niej zawartych oraz do przedstawienia przed składowaniem odpadów podstawowej charakterystyki odpadów wraz z ich badaniami zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Gospodarki z dnia 16.7.2015 r. w sprawie dopuszczania odpadów do składowania na składowiskach (Dz.U. 2015 poz. 1277, ze zm.), sprawozdania z badań należy przekazać Zamawiającemu niezwłocznie po ich wykonaniu,</P><P>a) Zamawiający pokrywa koszty deponowania odpadów na składowisku odpadów komunalnych powstałych z mechanicznego i ręcznego zamiatania jezdni i chodników dróg gminnych i powiatowych;</P><P>b) „Odpady powstałe z mechanicznego zamiatania na podstawie ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (Dz.U. 2019 poz. 701, ze zm.) oraz Rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 9.12.2014 r. w sprawie katalogu odpadów (Dz.U. 2014 r., poz. 1923, ze zm.) zostały zakwalifikowane do odpadów o kodzie 20.03.03 – odpady z czyszczenia ulic i placów oraz 19 12 09 - Minerały (piasek, kamienie); Wykonawca zobowiązany jest do posiadania zezwolenie Starosty na transport odpadów wydane na podstawie ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (Dz.U. 2019 poz. 701, ze zm.);</P><P>c) Wykonawca zobowiązany jest do prowadzenia dziennika w zakresie letniego utrzymania dróg i chodników oraz gromadzenia danych GPS z każdego pojazdu przeznaczonego do mechanicznego zamiatania w formie papierowej oraz elektronicznej, które będą przekazywane Zamawiającemu wraz z fakturą, co umożliwi Zamawiającemu weryfikację ilości wykonanej usługi przez Wykonawcę,</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Kwalifikacje zawodowe i doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zamówienia</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Kryterium środowiskowe-emisja spalin</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_START>2020-01-01</DATE_START><DATE_END>2023-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Posiadają ważną decyzję właściwego organu zezwalającą mu na prowadzenie działalności w zakresie zbierania i transportu odpadów o kodzie 20 03 03 oraz 19 12 09.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>3) polisa, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia;</P><P>4) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy,</P><P>w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>a) posiadają polisę OC na kwotę 500 000,00 PLN (pięćset tysięcy złotych) a w przypadku jej braku, inny dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia;</P><P>b) posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 100 000,00 PLN  (sto tysięcy złotych)</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1) wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączenie dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu,</P><P>2) wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie realizacją zamówienia wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P><P>Wykaz powinien zawierać następujące informacje:</P><P>— imię i nazwisko osoby,</P><P>— funkcja, jaką pełnić będzie wskazana osoba,</P><P>— kwalifikacje zawodowe, numer, data wydania i organ wydający uprawnienia,</P><P>— szczegółowy opis wykonywanych i zakończonych czynności w odpowiednim okresie zgodnych z wymogami zawartymi w SIWZ - z podaniem miejsca i terminu rozpoczęcia oraz zakończenia pełnienia funkcji, nazwy zadania, nazwy inwestora,</P><P>5) wykaz samochodów którymi dysponuje lub będzie dysponował wykonawca w celu wykonania zamówienia,</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>A. należytego wykonania usług. Warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P><P>W okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał lub wykonuje co najmniej 1 usługę z zakresu letniego utrzymania dróg w tym mechanicznego zamiatania jezdni i chodników za 1 rok na kwotę nie mniejszą niż 100 000,00 PLN brutto.</P><P>B. Osób zdolnych do wykonania zamówienia:</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy dysponują lub będą dysponować osobami zdolnymi do wykonania zamówienia tj.:</P><P>co najmniej 1 osobą (Koordynatorem) z wykształceniem min. średnim wyznaczoną do porozumiewania się z Zamawiającym, znającą tematykę mechanicznego i ręcznego zamiatania jezdni i chodników, tj. osobą, która co najmniej przez dwa lata zajmowała się koordynowaniem sprzątania dróg, chodników, placów oraz miejsc parkingowych, dysponowała sprzętem i pojazdami, przyjmowała interwencji i podejmowanie decyzji w uzgodnieniu z przedstawicielem Zamawiającego.</P><P>C. Dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym:</P><P>a) Dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym.</P><P>1. Wymagania dotyczące dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym w zakresie mechanicznego zamiatania, Wykonawca zobowiązuje się dysponować co najmniej 4 zamiatarkami mechanicznymi do ulic oraz 2 zamiatarkami mechanicznymi do chodników,</P><P>W tym zamiatarki uliczne powinny spełniać wymogi:</P><P>— pojemność zbiornika na zanieczyszczenia – co najmniej 2 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P><P>— szerokość zamiatania - zmienna od 1 300–2 800 mm - optymalna 1 500 mm,</P><P>— zamiatarki powinny być wyposażone w nowe szczotki,</P><P>— zamiatarki powinny być wyposażone w zbiornik wody o pojemności minimum 0,5 m<FT TYPE="SUP">3</FT>,</P><P>— zamiatarki powinny być wyposażone w system zraszający szczotki (min. 8 zraszaczy).</P><P>2. Co najmniej 1 zamiatarka do ulic, oprócz powyższych wymagań, powinna być wyposażona w system odkurzający, hydrauliczny otrząsacz filtrów, urządzenia do czyszczenia kanalizacji, zbiornik wody o pojemności 3 m<FT TYPE="SUP">3</FT> i zbiornik na zanieczyszczenia o pojemności co najmniej 3 m<FT TYPE="SUP">3</FT>.</P><P>3. Pojazdy powinny spełniać co najmniej Europejski Standard Emisji Spalin - norma Euro 3.</P><P>4. Zamiatarki do chodników muszą być pojazdami typu lekkiego o dopuszczalnej całkowitej masie nieprzekraczalnej 2 000 kg, wyposażone w zbiornik wody oraz system zraszający szczotki.</P><P>Uwaga:</P><P>Powyższy potencjał techniczny w ilości:</P><P>— 2 zamiatarki do ulic,</P><P>— 1 zamiatarka do chodników.</P><P>Wykonawca zabezpieczy tylko i wyłącznie do realizacji przedmiotowego zamówienia.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1. Stosownie do dyspozycji art. 29 ust. 3a Pzp, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca lub Podwykonawca przy realizacji przedmiotu zamówienia zatrudniał na umowę na podstawie umowy o pracę w rozumieniu przepisów Kodeksu Pracy, osoby</P><P>Wykonujące czynności w pełnym wymiarze czasu pracy, które będą wykonywały prace związane z:</P><P>a) pracownicy obsługujący pojazdy i urządzenia wymienione w rozdziale VI pkt IC SIWZ;</P><P>b) pracownicy na stanowisku koordynatora.</P><P>2. Zamawiający przewiduje zmiany umowy, które zostały szczegółowo określone we wzorze umowy będącym Załącznikiem nr 5 do SIWZ.</P><P>3. Zamawiający przewiduje udzielenia zamówień o których mowa w art. 67 ust. 1 p. 6 ustawy Pzp tj. wykonanie usług polegających na powtórzeniu zakresu określonego przedmiotem zamówienia m.in. w zakresie letniego utrzymania dróg i chodników. Przewidywana wartość - do 50 % wartości zamówienia podstawowego.</P><P>4. Zamawiający wymaga znwu w wysokości 10 % ceny ofertowej.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-11</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Urząd Miejski, Rynek 10, 67-200 Głogów, POLSKA</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>1. Zamawiający wymaga złożenia oferty pod rygorem nieważności za pośrednictwem miniPortalu, elektronicznej skrzynki podawczej ePUAP.</P><P>2. Oferta pod rygorem nieważności musi być w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez osoby upoważnione do reprezentowania wykonawcy.</P><P>3. Szczegóły dot. sposobu złożenia oferty zostały określone w SIWZ.</P><P>4. Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości 35 000,00 PLN.</P><P>5. Wykonawca podlega wykluczeniu z postępowania na podst. art. 24 ust. 1 p. 12-23, art. 24 ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia wybrany wykonawca składa dokumenty określone w rozdziale VIII SIWZ.</P><P>6. Wykaz dokumentów dla wykonawców mających swoją siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej składa dokumenty określone w rozdziale VIII SIWZ.</P><P>7. Zamawiający przewiduje zmiany umowy. Informacja zawarta jest we wzorze umowy będącym załącznikiem do SIWZ.</P><P>8. Z uwagi na ograniczoną liczbę znaków szczegóły dot. realizacji zamówienia, zakresu zamówienia, dokumentów składanych przez wykonawców w tym zagranicznych oraz sposobu złożenia ofert zostały zawarte w SIWZ.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wykonawcom a także innemu podmiotowi jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej tj. odwołanie oraz skarga do sądu przewidziane w art. 179 do art. 198 g ustawy Pzp. </P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę o której mowa w art. 154 ust. 5 ustawy Pzp.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>