<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424556-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432531-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424556</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424556-2019:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"/><IA_URL_GENERAL>www.sofia.bg</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=132152&amp;companyId=20779</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="50110000">Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">150000</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>България</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по техническо обслужване и ремонт на автомобили и мотоциклети и свързаното с тях оборудване</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Opravy a údržba motorových vozidel a příslušenství k nim</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparation og vedligeholdelse af motorkøretøjer og beslægtet udstyr</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparatur und Wartung von Kraftfahrzeugen und zugehörigen Ausrüstungen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης μηχανοκίνητων οχημάτων και παρεπόμενου εξοπλισμού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de reparación y mantenimiento de vehículos de motor y equipo asociado</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Bulgaaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mootorsõidukite ja nendega seotud vahendite remondi- ja hooldusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Moottoriajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus ja huolto</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Bulgarie</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de réparation et d'entretien de véhicules à moteur et d'équipements connexes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Bugarska</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge popravljanje i održavanja za motorna vozila i pripadajuću opremu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gépjármű és hozzá tartozó berendezések javítása és karbantartása</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di riparazione e manutenzione di veicoli a motore e attrezzature affini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Motorinių priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir panašios paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Bulgārija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mehānisko transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonta un apkopes pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tiswija u manutenzjoni u servizzi assoċċjati, tal-vetturi bil-magna u l-apparat assoċċjat</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Bulgarije</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparatie en onderhoud voor motorvoertuigen en aanverwante uitrusting</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Bułgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów silnikowych i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de reparare şi de întreţinere a autovehiculelor şi a echipamentelor conexe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Opravy a údržbárske služby pre motorové vozidlá a súvisiace vybavenie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Bolgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve popravil in vzdrževanja motornih vozil in pripadajoče opreme</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reparations- och underhållstjänster av motorfordon och tillhörande utrustning</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">Столична община</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><OFFICIALNAME>Stolichna obshtina</OFFICIALNAME><NATIONALID>000696327</NATIONALID><ADDRESS>ul. „Moskovska“ No. 33</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Siyka Vasileva</CONTACT_POINT><PHONE>+359 29377366</PHONE><E_MAIL>s.vasileva@sofia.bg</E_MAIL><FAX>+359 29377324</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://platform.negometrix.com/</URL_BUYER></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Столична община</OFFICIALNAME><NATIONALID>000696327</NATIONALID><ADDRESS>ул. „Московска“ № 33</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Сийка Василева</CONTACT_POINT><PHONE>+359 29377366</PHONE><E_MAIL>s.vasileva@sofia.bg</E_MAIL><FAX>+359 29377324</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://platform.negometrix.com/</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=132152&amp;companyId=20779</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION><OFFICIALNAME>Столична община</OFFICIALNAME><NATIONALID>000696327</NATIONALID><ADDRESS>ул. „Московска“ № 33</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Сийка Василева</CONTACT_POINT><PHONE>+359 29377366</PHONE><E_MAIL>s.vasileva@sofia.bg</E_MAIL><FAX>+359 29377423</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=132152&amp;companyId=20779</URL_BUYER></ADDRESS_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Техническо обслужване и извънгаранционен ремонт на служебните автомобили, собственост на Столична община по 2 обособени позиции</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50110000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Техническо обслужване на МПС — извършва се след изминаване на определен пробег, определен от фирмените стандарти на производителя.</P><P>Текущи и аварийни ремонти на МПС — извършват се при установена в резултат на техническото обслужване или на периодичен технически преглед необходимост, както и в следствие на възникнали аварии.</P><P>Технически прегледи на МПС — извършват се за установяване на състоянието на основните възли и системи, осигуряващи безопасността на движение на автомобилите.</P><P>Доставка и монтаж на резервни части, гориво-смазочни материали и други консумативи, свързани с изброените дейности.</P><P>Извънгаранционното сервизно обслужване (поддръжка и ремонт) на МПС се извършва, съгласно списък на автомобилите — ДК №, марка, модел, приложен към документацията за обществената поръчка.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">150000</VAL_ESTIMATED_TOTAL><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Извънгаранционна поддръжка и ремонт на служебните автомобили на Столичен инспекторат</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50110000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="BG411"/><MAIN_SITE><P>Гр. София.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Техническо обслужване и ремонт на служебни автомобили на „Столичен инспекторат“. Автомобилите, стопанисвани от Столичен инспекторат са:</P><P>— 11 бр. лекотоварни автомобили — „Форд Фиеста“,</P><P>— 1 бр. лекотоварн автомобил — „Рено Флуенс“,</P><P>— 1 бр. лекотоварн автомобил — „Пиаджо Портър“,</P><P>— 5 бр. лекотоварн автомобил — „Лада Нива“,</P><P>— 1 бр. лекотоварн автомобил — „Тойота РАВ-4“,</P><P>— 1 бр. лекотоварни автомобили — „Грейт Уолл. Волекс — С10“,</P><P>— 2 бр. лекотоварни автомобили —"Грейт Уолл. Волекс — С20“,</P><P>— 3 бр. лекотоварни автомобили — „Дачия Дъстер“,</P><P>— 9 бр. лекотоварни автомобили — „Грейт Уолл Ховер 4х4 Н5“,</P><P>— 1 бр. лекотоварни автомобили — „Грейт Уолл Ховер 4х4 Н6“.</P><P>Към момента на откриване на процедурата 16 от посочените автомобили са в гаранционен срок. След изтичане на гаранционния срок на съответния автомобил, същият подлежи на поддръжка и ремонт от избрания изпълнител на обществената поръчка.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">90000</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>След изтичане на срока от 12 (дванадесет месеца) или достигане на прогнозната стойност от 45 000 (четиридесет и пет хиляди) BGN, възложителят може да възложи изпълнението на поръчката за още 12 (дванадесет) месеца при същите условия. Прогнозната стойност на подновяването е в размер на 45 000 (четиридесет и пет хиляди) BGN без ДДС, като същата е включена в прогнозната стойност на поръчката.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Сервизно обслужване и ремонт на автомобилния парк на ОП „Екоравновесие“</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50110000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="BG411"/><MAIN_SITE><P>Гр. София</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Сервизно обслужване, текущи и аварийни ремонти и технически прегледи на автомобилния парк на ОП „Екоравновесие“. Автомобилите, стопанисвани от ОП „Екоравновесие“ са както следва:</P><P>— Опел Мовано — 1 бр,</P><P>— Фиат Дукато — 1 бр.,</P><P>— Форд Транзит Т350 — 1 бр,</P><P>— Форд Транзит — 1 бр,</P><P>— Ивеко Дейли — 3 бр.,</P><P>— Ивеко Дейли Е4 — 1 бр,</P><P>— Ивеко 35 С10 — 1 бр,</P><P>— ВАЗ 2121 Нива — 221 — 1 бр.,</P><P>— Ситроен Джъмпер 27 — 1 бр,</P><P>— Ситроен 1.4. — 1 бр.,</P><P>— Пежо 406 — 1 бр.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">60000</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>В настоящата обществена поръчка не се поставят изисквания за икономическото и финансовото състояние на участниците.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>В настоящата обществена поръчка не се поставят изисквания за упражняване на професионална дейност.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. Участниците в процедурата трябва да разполагат с минимум 1 сервизна база на територията на гр. София, с обособени сектори или работни помещения, оборудвани за извършване на дейностите, включени в предмета на поръчката.</P><P>Сервизната база трябва да е оборудвана със следното минимално техническо оборудване:</P><P>— Двуколонен подемник за автомобили, оборудван с общо монтажен инструмент,</P><P>— Оборудвано място за регулиране на преден и заден мост,</P><P>— Уреди за пълнене на автомобилни климатични инсталации,</P><P>— Шлосеро-стругарско оборудване,</P><P>— Софтуер, който позволява диагностика и препрограмиране на всички електронни модули в автомобилите (ВАЗ, Форд и др.).</P><P>2. Участникът следва да разполага с екип за изпълнение на поръчката. Участникът предоставя (декларира) в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация, в съответствие с критериите за подбор, съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>По т. 1. участникът следва да разполага с минимум 1 (една) сервизна база на територията на гр. София, с обособени сектори или работни помещения, оборудвани за извършване на дейностите, включени в предмета на поръчката. Сервизната база трябва да е оборудвана със следното минимално техническо оборудване:</P><P>— 2 бр. двуколонен подемник за автомобили, оборудван с общо монтажен инструмент,</P><P>— 1 бр. оборудвано място за регулиране на преден и заден мост,</P><P>— 1 бр. уреди за пълнене на автомобилни климатични инсталации,</P><P>— 1 бр. шлосеро-стругарско оборудване,</P><P>— 1 бр. софтуер, който позволява диагностика и препрограмиране на всички електронни модули в автомобилите (ВАЗ, Форд и др.)— като, обстоятелството се декларира в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като посочва в част IV, буква „В“, информация за наличие на минимум 1 (една) сервизна база (с посочване на точният адрес), с обособени сектори или работни помещения, оборудвани за извършване на дейностите, включени в предмета на поръчката и оборудвана с изисканото минимално техническо оборудване.</P><P>Доказване на съответствието с изискването на т. 1 става по реда на чл. 67, ал. 5, и чл. 112, ал. 1, т. 2 от ЗОП, със списък на минимум 1 (една) сервизна база (с посочване на точният адрес), с обособени сектори или работни помещения, оборудвани за извършване на дейностите, включени в предмета на поръчката и оборудвана с изисканото минимално техническо оборудване.</P><P>По т. 2. участникът трябва да разполага с персонал за изпълнение на поръчката — минимум 2 (две) технически лица, които да имат опит в извършване на пълна сервизна поддръжка на автомобилите, предмет на сервизното обслужване, като обстоятелството се декларира в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P><P>— Участникът декларира в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за персонала, който ще изпълнява поръчката и опита на техническите лица, който следва да съдържа информация за образованието, професионалната квалификация и професионалния опит на лицата, които ще отговарят за извършването на услугата.</P><P>Доказване на съответствието с изискването става по реда на чл. 67, ал. 5 и чл. 112, ал. 1, т. 2 от ЗОП, със списък на персонала, които ще изпълняват поръчката, както и документи, които доказват професионалната компетентност, съгласно чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="BG"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>13:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Ул. „Париж“ № 3, ст. 109.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. За участниците в процедурата не трябва да са на лице основанията за отстраняване, посочени в чл. 54, ал. 1, т. 1—7 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 4 от ЗОП. За участниците не трябва да важат забраните, посочени в чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици, както и чл. 69 от ЗПКОНПИ.</P><P>2. Документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, могат да бъдат изисквани допълнително при условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП.</P><P>3. Съгласно чл. 112, ал. 1, т. 2 от ЗОП преди сключването на договор за обществена поръчка, възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да предостави документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените критерии за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P><P>4. Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 5 % от прогнозната стойността на договора за съответната обособена позиция, без включен ДДС.</P><P>4.1. Гаранцията се предоставя в една от следните форми:</P><P>— парична сума,</P><P>— банкова гаранция,</P><P>— застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P><P>5. Обществената поръчка се възлага въз основа на икономически най-изгодната оферта при критерий „най-ниска цена“ и се определя както следва:</P><P>Показатели за определяне на комплексната оценка (КО) за:</P><P>1. Цена за един сервизен час (А) — с максимална оценка от 20 т.;</P><P>2. Обща стойност образувана от сумата на единичните цени по остойностените таблици за ремонтните работи и манипулации за всички автомобили на поръчката (B) — с максимална оценка от 80 т.;</P><P>3. Комплексната оценка (КО) на всеки участник се формира при сумиране на получените оценки по показатели А, B, или:</P><P>КО = А + B.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME><ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><PHONE>+359 29884070</PHONE><E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL><FAX>+359 29807315</FAX><URL>http://www.cpc.bg</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>