<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424513-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434898-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191009</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424513</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424513-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.sachsen-vergabe.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16d067a9563-477de35e04884e8f</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71327000">Load-bearing structure design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED2">Dresden</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED2">Dresden</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191009 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Дрезден</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по проектиране и конструиране на носещи конструкции</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Projektování nosných konstrukcí</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjenesteydelser inden for projektering af bærende konstruktioner</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen in der Tragwerksplanung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Δρέσδη</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες σχεδιασμού φερουσών δομών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Load-bearing structure design services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de diseño de la estructura</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kandetarindite projekteerimisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kantavien rakenteiden suunnittelu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de conception des structures portantes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Load-bearing structure design services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge projektiranja nosive konstrukcije</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Drezda</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teherhordó szerkezetekkel kapcsolatos tervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di progettazione di strutture portanti</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Drezdenas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Krovinių tvirtinimo konstrukcijų projektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Drēzdene</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nestspējīgo struktūru projektēšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tad-disinn ta' l-istruttura li tiflaħ il-piż</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ontwerpen van draagconstructies</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Drezno</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi projektowania konstrukcji nośnych</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de concepção de estruturas para suporte de carga</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de proiectare a structurilor portante</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Projektovanie nosných konštrukcií</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve projektiranja nosilnih konstrukcij</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bärverksprojektering</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Dresden 2</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Niederlassung Dresden 2</OFFICIALNAME><ADDRESS>Ostra-Allee 23</ADDRESS><TOWN>Dresden</TOWN><POSTAL_CODE>01067</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 351-80930</PHONE><E_MAIL>vergaben.ai@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL><FAX>+49 351-4510994560</FAX><n2016:NUTS CODE="DED2"/><URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.sachsen-vergabe.de</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.sachsen-vergabe.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-16d067a9563-477de35e04884e8f</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO><OFFICIALNAME>Staatsbetrieb Sächsisches Immobilien- und Baumanagement, Zentrale, Außenstelle in der Niederlassung Dresden 1, SSC Vergabe- und Vertragsmanagement</OFFICIALNAME><ADDRESS>Königsbrücker Str. 80</ADDRESS><TOWN>Dresden</TOWN><POSTAL_CODE>01099</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAIL>vergaben.ai@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="DED2"/><URL_GENERAL>www.sib.sachsen.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.sachsen-vergabe.de</URL_BUYER></ADDRESS_FURTHER_INFO><URL_PARTICIPATION>www.sachsen-vergabe.de</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>TU Dresden, Sanierung Barkhausenbau Flügel A und B</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>19D512013</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71327000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Tragwerksplanung.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="DED2"/><MAIN_SITE><P>Georg-Schumann-Str.</P><P>01069 Dresden</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Gegenstand der geplanten Beauftragung sind die Leistungen der Tragwerksplanung nach Teil 4 Abschnitt 1 HOAI; Grundleistungen der Leistungsphasen 2 bis 6 der Anlage 14 zu §51 Abs. 5, § 52 Abs. 2 HOAI sowie ingenieurtechnische Kontrollen (Besondere Leistungen der Leistungsphasen 8).</P><P>In Rahmen der Baumaßnahme „Sanierung Flügel A und B" sollen nun als Weiterführung der Vorangegangenen Baumaßnahmen CfAED, Sanierung des Schönfeldhörsaals und der Sanierung des angrenzenden C-Flügels, ein Großteil der Räume vom Kellergeschoss (U2) bis zum 3.Obergeschoss, sowie das Dach grundlegend saniert und Modernisiert werden. Es erfolgt keine bauliche Erweiterung bzw. Änderung der äußeren Gebäudehülle. Die tragenden Außen- und Innenwände des Bestandsgebäudes bestehen aus verputztem Mauerwerk. Die Geschossdecken sind größtenteils als Stahlbetonrippendecken mit Ziegelfüllkörpern (Ackermanndecken) ausgebildet. Möglicherweise wurden in Teilbereichen Geschossdecken auch als Stahlbetondecken ausgeführt. Das 2.Obergeschoss wurde im Zuge der Baufeldfreimachung für die vorangegangenen Maßnahmen zwar bereits im Wesentlichen instand gesetzt, jedoch muss in fast jeden der Räume nochmals eingegriffen werden. Offen sind hier die Erneuerung der sicherheitstechnischen Anlagen, der Heizung und der Fenster. Vgl. auch beigefügte Übersichten in denen zu erhaltende bzw. bereits sanierte Bereiche markiert sind. Der am Treppenhaus 5 vorhandene Aufzug zur Andienung der Geschosse U2 – 03 ist zu modernisieren. Im Vorfeld der Sanierung soll jedoch eine umfangreiche Untersuchung der Gebäudesubstanz erfolgen. Die Nutzung angrenzender Bereiche durch das Institut für Feinwerktechnik und Elektronik-Design, sowie die Fakultätswerkstatt muss während der gesamten Baumaßnahme gewährleistet sein. Es erfolgt keine bauliche Erweiterung bzw. Änderung der äußeren Gebäudehülle. Die Hauptnutzfläche (NFa) des geplanten Baubereiches beträgt etwa 4 100 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, die Verkehrsfläche (VF) liegt bei etwa 1 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Die geschätzten Bauwerkskosten (aus vergleichbaren Erfahrungswerten und RBK gemittelt) belaufen sich auf etwa 11 780 000 EUR brutto. (Bestehend aus etwa 0,30 Mio. EUR brutto aus der KG 200, ca. 5,58 Mio. EUR brutto aus der KG 300 und etwa 5,86 Mio. EUR brutto aus der KG 400).</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><DATE_START>2019-12-02</DATE_START><DATE_END>2023-09-29</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Zunächst Beauftragung der Leistungen der Leistungsphasen 2 bis 3 nach Anlage 14 zu § 51 HOAI, mit der Option der stufenweisen Beauftragung weiterer Leistungen der folgenden Leistungsphasen. Ein Rechtsanspruch auf die Übertragung aller Leistungsphasen besteht nicht. Ebenso besteht kein Rechtsanspruch auf Weiterbeauftragung nach Erbringung erster Leistungsphasen.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>1) Rückfragen an die Vergabestelle ausschließlich über das Bietercockpit (www.sachsen-vergabe.de);</P><P>2) Beachten sie:</P><P>— die Leistungen werden im „Offenen Verfahren" vergeben!</P><P>— die vom Bieter selbst zu erarbeitenden Darstellungen u. Erläuterungen zu den Zuschlagskriterien (siehe Anl. „Beschreibung Zuschlagskriterien und Wertung") sind zum Einreichungstermin mit den Angebotsunterlagen einzureichen!</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1) Nachweis der beruflichen Befähigung:</P><P>Der Nachweis über die Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung des Bewerbers ist durch Eintrag in einem Berufs- oder Handelsregister und/oder ggf. auf andere Weise zur Berufsqualifikation zu erbringen. Siehe hierzu auch Nr. III.2.1) der Auftragsbekanntmachung.</P><P>Ist der Bewerber eine juristische Person, ist dieser nur dann teilnahmeberechtigt, wenn durch Erklärung des Bewerbers zu III.2.1) nachgewiesen wird, dass der verantwortliche Berufsangehörige die an die natürliche Person gestellten Anforderungen erfüllt. Bewerber oder verantwortliche Berufsangehörige juristischer Personen, die die entsprechende Berufsbezeichnung nach dem Recht eines anderen Mitgliedsstaates der Europäischen Union oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum tragen, erfüllen die fachlichen Voraussetzungen dann: </P><P>a) wenn sie sich dauerhaft im Bundesgebiet der Bundesrepublik Deutschland niedergelassen haben und berechtigt sind, die deutschen Berufsbezeichnungen nach den einschlägigen deutschen Fachgesetzen aufgrund einer Gleichstellung mit nach der Richtlinie 2005/36/EG (geändert durch die Richtlinie 2013/55/EU) zu tragen oder </P><P>b) wenn sie vorübergehend im Bundesgebiet tätig sind und ihre Dienstleistungserbringung nach Richtlinie 2005/36/EG angezeigt haben.</P><P>2) Berechtigung zur Erstellung des Standsicherheitsnachweises:</P><P>Gemäß § 66 SächsBO – Nachweis der Eintragung in die Liste „Qualifizierte Tragwerksplaner" oder vergleichbar;</P><P>3) Nachweis der Eintragung in eine in Handelsregister (bei Eintragungspflicht):</P><P>Hierzu Angabe von Register, Zeitpunkt der Eintragung, Nummer sowie Vorlage Handelsregisterauszug.</P><P>Weitere Angaben/Erklärungen:</P><P>E1) Angaben zur Identität des Bieters (Name, Anschrift, Kontaktdaten wie Tel.Nr., Fax Nr., E-Mail, usw.),</P><P>E2) Der Bieter hat anzugeben, ob Ausschlussgründe nach §§ 123, 124 GWB vorliegen und ob er selbst bzw. ein nach Satzung oder Gesetz für den Bewerber Vertretungsberechtigter in den letzten 2 Jahren:</P><P>– gemäß § 21 Abs. 1 Satz 1 oder 2 Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetz oder</P><P>– gemäß § 21 Abs. 1 Arbeitnehmerentsendegesetz oder</P><P>– gemäß § 19 Abs. 1 Mindestlohngesetz mit einer Freiheitsstrafe von mehr als 3 Monaten oder einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2 500 EUR belegt worden ist. Ggf. Angaben zur Selbstreinigung nach § 125 GWB.</P><P>E3) Bei Unterauftragnehmer gem. §36 VgV Bezeichnung der betroffenen Leistungen (Art, Umfang) und Name des anderen Unternehmens (Formblatt 934-AI EU) sowie Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen (Formblatt 935-AI EU),</P><P>E4) Bei Eignungsleihe gem. § 47 VgV</P><P>Angabe von Name und der in Anspruch genommen Kapazität des anderen Unternehmens sowie Verpflichtungserklärung anderer Unternehmen mit gesamtschuldnerischer Haftung (Formblatt 935-AI EU),</P><P>E5) Bei Bietergemeinschaft:</P><P>Neben Einzelunternehmen sind aus Bietergemeinschaften (BG) zugelassen. Zusätzlich siehe Nr.VI.3) Ziff.6 der Auftragsbekanntmachung. Rechtsform von BG: Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter. Abgabe Erklärung, dass Mitglieder BG (ARGE) gesamtschuldnerisch haften, auch über die Auflösung der ARGE hinaus. Die BG muss einen bevollmächtigten Vertreter benennen. Hierzu liegt das Formblatt 934-AI den Ausschreibungsunterlagen bei. Der AG behält sich vor, ergänzende Unterlagen abzufordern, welche Zulässigkeit der Kooperation in Form einer BG (§ 1 GWB) belegen. Sollte sich im Laufe des Verfahrens eine bestehende BG in ihrer Zusammensetzung verändern oder ein Einzelbewerber das Verfahren in BG fortsetzen wollen, ist dies nur mit schriftlicher Einwilligung des AG zulässig. Diese wird jedenfalls nicht erteilt, wenn durch die Veränderung der Wettbewerb wesentlich beeinträchtigt wird oder Veränderung Auswirkungen auf Fachkunde, Leistungsfähigkeit u. Zuverlässigkeit hat.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Folgende Eigenerklärungen/Nachweise sind mit dem Angebot einzureichen:</P><P>1) Spezifischer Jahresumsatz:</P><P>Erklärung über den Umsatz in dem Tätigkeitsbereich des Auftrages in den letzten 3 Geschäftsjahren in Euro/ netto je Geschäftsjahr;</P><P>2) Nachweis Berufshaftpflichtversicherung:</P><P>Erklärung/Nachweis über eine abgeschlossene Berufshaftpflichtversicherung. Der Bieter ist verpflichtet, einen Nachweis über das Bestehen des Versicherungsschutzes zur Abdeckung aller Schadens- und/oder Regressansprüche wegen Personen- und sonstigen Schäden vorzulegen. Erforderlicher Umfang siehe unter „Möglicherweise geforderte Mindeststandards";</P><P>3) Rechtlich und wirtschaftliche Verknüpfungen:</P><P>Erklärung, über das Bestehen von rechtlich und wirtschaftlichen Verknüpfungen zu anderen Unternehmen mit Angabe, ob wirtschaftliche Verknüpfungen vorliegen, unter Benennung der Unternehmen und Beschreibung zur Art und Weise der Verknüpfung.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Ergänzend...</P><P>ZU 2) Nachweis Berufshaftpflichtversicherung:</P><P>Es ist eine Berufshaftpflichtversicherung mit Deckungssummen für Personenschäden von 3 000 000,00 EUR und Deckungssummen für sonstige Schäden von 3 000 000,00 EUR bei einem, in einem Mitgliedstaat der EU oder eines Vertragsstaates des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zugelassenen Versicherungsunternehmens vor Vertragsschluss abzuschließen und nachzuweisen.</P><P>Die Berufshaftpflichtversicherung muss während der gesamten Vertragszeit unterhalten und nachgewiesen werden. Es ist zu gewährleisten, dass zur Deckung eines Schadens aus dem Vertrag Versicherungsschutz in Höhe der genannten Deckungssummen besteht. In jedem Fall ist der Nachweis zu erbringen, dass die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr mindestens das Zweifache der Deckungssumme beträgt.</P><P>Die geforderte Sicherheit kann auch durch eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erfüllt werden, mit der dieses den Abschluss der geforderten Haftpflichtleistungen und Deckungsnachweise im Auftragsfall zusichert. Bei Versicherungsverträgen mit Pauschaldeckungen (also ohne Unterscheidung nach Sach- und Personenschäden) ist eine Erklärung des Versicherungsunternehmens erforderlich, dass beide Schadenskategorien im Auftragsfall nebeneinander mit den geforderten Deckungssummen abgesichert sind.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Folgende Eigenerklärungen/Nachweise sind mit dem Angebot einzureichen:</P><P>1) Geeignete Referenzen:</P><P>Erklärung zu geeignete Referenzen über ausgeführte wesentliche Dienstleistungen. Es sind geeignete Referenzen über vom Bieter in den letzten 3 Jahren erbrachten Dienstleistungen aufzulisten. Hierzu ist der den Ausschreibungsunterlagen beigefügte Referenzbogen (Formblatt 901R-AI EU) zu nutzen. Die Auflistung ist auf Projekte zu beschränken, deren Planungs- oder Beratungsanforderungen mit denen der zu vergebenden Planungs- oder Beratungsleistung vergleichbar sind.</P><P>Geforderte Angaben zu den Referenzen siehe Ausschreibungsunterlagen (Formblatt 901R-AI EU Referenzbogen). Je Referenz ist dem Referenzbogen eine aussagekräftige Projektdarstellung, ggf. mit Fotos + Planverkleinerungen, welche die Arbeit des Büros im Hinblick auf die Aufgabenstellung am besten charakterisieren beizufügen, deren Umfang sollte 3 Blatt in DIN-A 4, einseitig bedruckt nicht überschreiten!</P><P>An die Referenzen gestellte Mindestanforderungen siehe unter „Möglicherweise geforderte Mindeststandards".</P><P>Zur Sicherstellung eines ausreichenden Wettbewerbs werden auch Referenzen berücksichtigt, die mehr als 3 Jahre zurück liegen (max. Zeitraum siehe unter Mindeststandards);</P><P>2) Studien- und Ausbildungsnachweise sowie Bescheinigung über die Erlaubnis zur Berufsausübung für den Inhaber/Inhaberin oder</P><P>Die Führungskräfte des Unternehmens (z. B bei GmbH, AG). Erforderliche Nachweise siehe unter Nr. III.1.1) i. V. m. Nr. III.2.1) der Auftragsbekanntmachung;</P><P>3) Beschäftigtenzahl:</P><P>Erklärung über die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl des Unternehmens, aufgegliedert in Berufsgruppen (z. B. Ingenieure, Techniker, technische Zeichner, sonstiges Personal), und die Zahl seiner Führungskräfte in den letzten 3 Jahren.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Ergänzend...</P><P>ZU 1) Geeigneten Referenzen:</P><P>Zum Nachweis der Erfahrungen werden vom Bieter Referenzen vergleichbarer Projekte zur Sanierung eines vorhandenen Gebäudes gefordert und müssen folgende Mindestanforderungen erfüllen:</P><P>a) Die Fertigstellung, d. h. nutzungsfähige Übergabe aller Referenzen, ist ab dem 1.9.2009 bis zum Einreichungstermin gem. Bekanntmachung erfolgt;</P><P>b) Zu allen Referenzen wurden vom Bieter mindestens die Grundleistungen entsprechend der Leistungsphase 2 bis 6 gem. Anlage 14 zu § 51 HOAI zusammenhängend erbracht;</P><P>c) Mindestens 1 Referenz beinhaltet die Sanierung eines Gebäudes in Massivbauweise der 1950ziger und 1960ziger Jahre mit Ackermann decken oder vergleichbar, inkl. der Sanierung dieser Deckenkonstruktionen;</P><P>d) Mindestens 1 Referenz beinhaltet Baukosten KG 200- 600 von mind. 5,0 Mio. EUR/brutto;</P><P>e) Mindestens 1 Referenz beinhaltet die Sanierung eines Gebäudes unter Berücksichtigung von Denkmalschutzanforderungen.</P><P>Zur Erfüllung der Anforderungen ist somit mindestens eine Referenz erforderlich, sofern sie alle Anforderungen in sich vereint.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/><REFERENCE_TO_LAW><P>§ 75 (1), (2) und (3) VgV, § 66 SächsBO – Berechtigung zur Erstellung des Standsicherheitsnachweises siehe Nr. III.1.1) dieser Auftragsbekanntmachung.</P><P>Es ist jeder zugelassen, der gem. § 75 (1) oder (2) VgV nach dem für die Auftragsvergabe geltenden Landesrechtberechtigt ist, die Berufsbez. „Architekt", „Beratender Ingenieur" oder „Ingenieur" zu tragen oder in der BRD als „Beratender Ingenieur" oder „Ingenieur" tätig zu werden. Jurist. Personen sind zugelassen, wenn Sie für die Durchführung der Aufgabe einen verantwortl. Berufsangehörigen gem. § 75 (1) oder (2) VgV benennen.</P></REFERENCE_TO_LAW><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Siehe Auftrags-/Vergabeunterlagen.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-09</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2019-12-02</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-09</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS><INFO_ADD><P>Entfällt</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1) Sämtlichen Vergabeunterlagen werden ausschließlich und kostenfrei auf der Vergabeplattform http://www.sachsen-vergabe.de zum Download bereitgestellt;</P><P>2) Zur Angebotserstellung sind die vom Auftraggeber bereitgestellten Vergabeunterlagen zu verwenden. Die Ausschreibungsunterlagen sind auf den eigenen Rechner herunterzuladen, dort lokal auszufüllen und zu speichern.</P><P>Angebote können ausschließlich von registrierten Bewerbern über die Vergabeplattform (www.sachsen-vergabe.de) mittels elektronischer Mittel in Textform eingereicht werden. Die ausgefüllten und lokal gespeicherten Unterlagen sind als Teil des Angebotes auf die Plattform hochzuladen. Zur Einreichung des Angebotes muss auf der Plattform in einem entsprechenden Fenster der Vor- und Nachname der Person, die die Angebotsabgabe erklärt, angegeben werden.</P><P>Eine gesonderte Unterschrift sowie eine fortgeschrittene oder qualifizierte Signatur sind für die Angebotsabgabe nicht erforderlich. Nicht fristgerecht eingereichte bzw. schriftliche (in Papierform eingereichte) oder formlose Angebote werden im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt;</P><P>3) Nicht erwünscht sind allgemeine Werbebroschüren u. weitere Unterlagen zur Vorstellung des Bewerbers/Bieters sowie zusätzliche Angaben, die über die geforderten hinausgehen. Diese werden im Verfahren nicht berücksichtigt;</P><P>4) Geforderte Nachweise sind grundsätzlich als Kopie zugelassen, sofern nicht ausdrücklich anders verlangt. Nicht deutschsprachige Nachweise müssen als beglaubigte Übersetzung in Deutsch vorgelegt werden (Mindestanforderung);</P><P>5) Mehrfachbewerbungen sind nicht zulässig. Eine Mehrfachbewerbung sind auch Teilnahmeanträge/Angebote unterschiedlicher Niederlassungen eines Büros. Mehrfachbewerbungen von Mitgliedern einer Bietergemeinschaft bzw. unterschiedlicher Niederlassungen eines Büros u. von Nachauftragnehmern haben das Ausscheiden aller Mitglieder der Bietergemeinschaft sowie aller Bieter mit gleichen Nachauftragnehmern zur Folge (Ausschlusskriterium);</P><P>6) Bei Bietergemeinschaft ist von jedem Mitglied der Gemeinschaft jeweils das Formblatt 901-AI EU ausgefüllt und unterschrieben, sowie um die geforderten Nachweise ergänzt, den Unterlagen beizufügen. Die gestellten Anforderungen an die Fachkunde und Leistungsfähigkeit gelten als erfüllt, wenn die betreffenden Nachweise von einem oder mehreren Mitgliedsunternehmen erbracht werden und in ihrer Summe die gestellten Anforderungen erfüllen. Ausgenommen davon sind der zuführende Negativnachweis bezüglich der Ausschlussgründe gem. §§ 123, 124 GWB sowie der Nachweis zur Berufshaftpflichtversicherung. Diese Anforderungen sind von jedem Mitgliedsunternehmen einzeln zu erfüllen;</P><P>7) Enthalten die Bekanntmachung od. die Vergabeunterlagen Unklarheiten, Widersprüche od. verstoßen diese nach Auffassung des Bewerbers/Bieters gegen geltendes Recht, so hat der Bewerber/Bieter den AG unverzüglich in Textform darauf hinzuweisen. Erfolgt dies nicht, ist der Bewerber/Bieter mit diesen Einwendungen präkludiert.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>1. Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen</OFFICIALNAME><ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS><TOWN>Leipzig</TOWN><POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3419770</PHONE><E_MAIL>vergabekammer@lds.sachsen.de</E_MAIL><FAX>+49 3419771049</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>SIB Zentrale, Außenstelle in der NL Dresden I, SSC-VVM</OFFICIALNAME><ADDRESS>Königsbrücker Straße 80</ADDRESS><TOWN>Dresden</TOWN><POSTAL_CODE>01099</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAIL>vergaben.ai@sib.smf.sachsen.de</E_MAIL><FAX>+49 3514510991550</FAX><URL>www.sib.sachsen.de</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>