<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424540-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433055-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190924</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424540</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424540-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.rybnik.eu</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://bip.um.rybnik.eu</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="66510000">Insurance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="66515000">Damage or loss insurance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="66516100">Motor vehicle liability insurance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="66514110">Motor vehicle insurance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="66512100">Accident insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL227">Rybnicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL227">Rybnicki</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">432000.00</VALUE></VALUES><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2019/S 015-031246</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190923 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Застрахователни услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pojištění</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Forsikringstjenester</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Versicherungen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες ασφάλισης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insurance services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de seguros</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kindlustusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vakuutuspalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'assurance</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insurance services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Osigurateljne usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Biztosítási szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi assicurativi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Draudimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apdrošināšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' assigurazzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Verzekeringsdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi ubezpieczeniowe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de seguros</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de asigurare</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Poisťovacie služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zavarovalniške storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rybnik</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Försäkringar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miasto Rybnik</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Miasto Rybnik</OFFICIALNAME><NATIONALID>276255430</NATIONALID><ADDRESS>ul. Bolesława Chrobrego 2</ADDRESS><TOWN>Rybnik</TOWN><POSTAL_CODE>44-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Beata Gałuszka</CONTACT_POINT><PHONE>+48 324392000</PHONE><E_MAIL>rybnik@um.rybnik.pl</E_MAIL><FAX>+48 324224124</FAX><n2016:NUTS CODE="PL227"/><URL_GENERAL>www.rybnik.eu</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://bip.um.rybnik.eu</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl</URL_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Ubezpieczenia komunikacyjne OC, AC, Assistance i NNW</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZP.271.108.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66510000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia są ubezpieczenia komunikacyjne OC, AC, Assistance i następstw nieszczęśliwych wypadków. Zakres ubezpieczenia obejmuje:</P><P>1) obowiązkowe ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej posiadaczy pojazdów mechanicznych,</P><P>2) bezskładkowe ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej posiadaczy pojazdów mechanicznych za szkody powstałe w związku z ruchem pojazdów na terenie państw należących do Systemu Zielonej Karty, a niebędących członkami Unii Europejskiej – tzw. Zielona Karta,</P><P>3) ubezpieczenie pojazdów od uszkodzenia i utraty auto casco,</P><P>4) ubezpieczenie następstw nieszczęśliwych wypadków kierowcy i pasażerów,</P><P>5) rozszerzone, odpłatne ubezpieczenie assistance,</P><P>6) bezskładkowe ubezpieczenie mini assistance (jeśli Wykonawca takie posiada).</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">432000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="66515000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="66516100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="66514110"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="66512100"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL227"/><MAIN_SITE><P>Miasto Rybnik</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawierają następujące załączniki do niniejszej specyfikacji:</P><P>Załącznik nr 2: Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia - postanowienia obligatoryjne dotyczące realizacji zamówienia oraz dane do oceny ryzyka.</P><P>Załącznik nr 2a: Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawierający warunki obligatoryjne oraz klauzule dodatkowe i inne postanowienia szczególne fakultatywne dla ubezpieczenia komunikacyjnego OC, AC, Assistance i następstw nieszczęśliwych wypadków.</P><P>Załącznik nr 2b: Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawierający warunki obligatoryjne – definicje pojęć i obligatoryjną treść klauzul dodatkowych.</P><P>Załącznik nr 2c: Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawierający definicje klauzul dodatkowych i innych postanowień szczególnych fakultatywnych.</P><P>Załącznik nr 2d: Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawierający wykaz pojazdów zgłaszanych do ubezpieczenia.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PROCUREMENT_DOC/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">432000.00</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Przedstawiony w załącznikach do SIWZ przedmiot i zakres zamówienia zostanie zrealizowany przez Zamawiającego w sposób pewny, za wyjątkiem konieczności zmiany treści umowy, zgodnie z przewidzianymi w niej okolicznościami i warunkami wprowadzenia zmiany. Jednocześnie Zamawiający na podstawie art. 34 ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych zastrzega sobie prawo do jednostronnego w ramach prawa opcji rozszerzenia zamówienia do wysokości środków finansowych przyznanych na ten cel, w kwocie nie większej niż 20 % całkowitej wartości zamówienia (składki ubezpieczeniowej). Faktyczne potrzeby Zamawiającego będą zgłaszane w trakcie obowiązywania umowy, w następującym zakresie:</P><P>1) ubezpieczenia nowo nabywanych pojazdów w zakresie odpowiedzialności cywilnej, lub/i auto casco, lub/i następstw nieszczęśliwych wypadków, lub/i assistance,</P><P>2) zwiększenia sumy ubezpieczenia pojazdów w związku z ponowną ich wyceną bądź zmianą wyposażenia,</P><P>3) objęcia ochroną ubezpieczeniową nowych jednostek organizacyjnych lub instytucji kultury powoływanych przez Zamawiającego,</P><P>4) zmiany formy prawnej podmiotów objętych zamówieniem,</P><P>5) rozszerzenia zakresu (w tym terytorialnego) ubezpieczenia auto casco lub/i assistance lub/i Zielonej karty lub/i ubezpieczenia następstw nieszczęśliwych wypadków,</P><P>6) modyfikacji zakresu ochrony ubezpieczeniowej.</P><P>Zamawiający będzie mógł skorzystać z prawa opcji do upływu terminu, na który zostanie zawarta umowa.</P><P>Prawo opcji realizowane będzie na takich samych warunkach jak zamówienie podstawowe.</P><P>W ramach prawa opcji zastosowanie będą miały składki i stawki jednostkowe za poszczególne ryzyka ubezpieczeniowe i pojazdy zaproponowane przez Wykonawcę w ofercie; postanowienie niniejsze nie dotyczy:</P><P>Kategorii pojazdów niewymienionych w załączniku do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia lub - w przypadku auto casco – pojazdów niezgłaszanych aktualnie do tego ubezpieczenia,</P><P>Przypadków, gdy moc silnika zgłaszanego do ochrony pojazdu osobowego będzie większa niż 350 KM, wartość pojazdu osobowego lub ciężarowego o dopuszczalnej masie całkowitej do 3,5 tony przekroczy 400 000,00 PLN, a jednostkowa wartość pojazdów ciężarowych powyżej 3,5 tony będzie wyższa niż 900 000,00 PLN, modyfikacji lub rozszerzenia zakresu ochrony ubezpieczeniowej (w nawiązaniu do pkt 7 i 8 powyżej).</P><P>W wymienionych powyżej sytuacjach stawki ubezpieczeniowe i składka dodatkowa podlegać będą odrębnym ustaleniom pomiędzy Zamawiającym i Wykonawcą.</P><P>O zamiarze skorzystania z prawa opcji Zamawiający poinformuje Wykonawcę odrębnym pismem lub oświadczeniem.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Wartość zamówienia wynosi: 432 000 PLN w tym: zamówienie podstawowe 360 000,00 PLN, prawo opcji - 72 000,00 PLN.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, jeżeli wynika to z odrębnych przepisów – Wykonawca spełni warunek, jeżeli posiada aktualne dokumenty potwierdzające posiadanie zezwolenia na wykonywanie usług ubezpieczeniowych lub inne równoważne uprawnienie, od którego uzależnione jest prawo świadczenia usług ubezpieczeniowych objętych przedmiotem zamówienia.</P><P>Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, w celu wykazania spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu zostanie wezwany do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów (aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów): aktualne dokumenty potwierdzające posiadanie przez</P><P>Wykonawcę zezwolenia na wykonywanie usług ubezpieczeniowych lub inne równoważne uprawnienie, od którego uzależnione jest prawo świadczenia usług ubezpieczeniowych objętych przedmiotem zamówienia.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>1. Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę/ów w przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp.</P><P>2. Zamawiający, zgodnie z art. 24 aa ustawy Prawo zamówień publicznych, dokona w pierwszej kolejności oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>3. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, zostanie wezwany do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających:</P><P>1) okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 (aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i dokumentów):</P><P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>b) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>c) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne.</P><P>4. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 3 ustawy Prawo zamówień publicznych, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Prawo</P><P>zamówień publicznych.</P><P>5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (dalej: RP), zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 3 pkt 1 lit. a – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ</P><P>Sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21.</P><P>6. Dokumenty, o których mowa w pkt 5, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>7. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 5, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce Zamieszkania tej osoby. Postanowienia pkt 6 stosuje się.</P><P>8. Wykonawca mający siedzibę na terytorium RP, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium RP, której dotyczy dokument wskazany w pkt 3 ppkt 1 lit. a, składa dokument, o którym mowa w pkt 5, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienia pkt 6 stosuje się.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Istotne dla Zamawiającego postanowienia umowy zawiera wzór umowy o udzielenie zamówienia stanowiący załącznik do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><NOTICE_NUMBER_OJ>2019/S 015-031246</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-23</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-09-23</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Urząd Miasta Rybnika, ul. Bolesława Chrobrego 2, sala 213, POLSKA</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>1. Dokumenty lub oświadczenia składane są w oryginale w postaci dokumentu elektronicznego lub w elektronicznej kopii dokumentu lub oświadczenia poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów lub oświadczeń, które każdego z nich dotyczą. Poświadczenie za zgodność z oryginałem elektronicznej kopii dokumentu lub oświadczenia następuje przy użyciu kwalifikowanego podpisu elektronicznego.</P><P>2. Dotyczy sekcji IV.2.6) Termin związania ofertą wynosi 60 dni.</P><P>3. Wszelkie rozliczenia związane z realizacją zamówienia dokonywane będą w PLN</P><P>4. Przy ocenie ofert Zamawiający będzie się kierował następującymi kryteriami:</P><P>Kryterium I Cena - 60 %</P><P>Kryterium II Klauzule dodatkowe i inne postanowienia szczególne fakultatywne - 40 %</P><P>5. Na ofertę składają się następujące dokumenty:</P><P>— formularz oferty,</P><P>— formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia. Dokument ten stanowi wstępne potwierdzenie braku podstaw wykluczenia oraz spełnianie warunków udziału w postępowaniu,</P><P>— pełnomocnictwo złożone w formie oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym notariusza w sytuacji:</P><P>1) Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia w rozumieniu art. 23 ustawy (spółki cywilne/ konsorcja) - pełnomocnictwo do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Pełnomocnik może być ustanowiony do reprezentowania Wykonawców w postępowaniu albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy,</P><P>2) podpisania oferty, względnie innych dokumentów składanych wraz z ofertą, przez osobę, dla której prawo do ich podpisania nie wynika wprost z dokumentu stwierdzającego status prawny Wykonawcy (np. wypis z Krajowego Rejestru Sądowego) – pełnomocnictwo do podpisania oferty.</P><P>— W przypadku wadium wnoszonego w formie innej niż pieniężna dokument złożony w formie oryginału (tj. dokument opatrzony kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez gwaranta).</P><P>6. Każda oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości 2 000,00 PLN (dwa tysiące złotych).</P><P>7. Wykonawca składa ofertę w postaci elektronicznej za pośrednictwem formularza do złożenia, zmiany, wycofania oferty lub wniosku dostępnego na ePUAP i udostępnionego również w miniPortalu. Klucz publiczny niezbędny do zaszyfrowania oferty przez Wykonawcę jest dostępny dla wykonawców na miniPortalu.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wykonawcom, a także innym podmiotom, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych. </P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy. </P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne prawne uzasadniające wniesienie odwołania. </P><P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. </P><P>5. Odwołujący przesyła kopie odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. </P><P>6. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. </P><P>7. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy. </P><P>8. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie (zgodnie z pkt 6 niniejszego rozdziału) albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób. </P><P>9. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. </P><P>10. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 8 i 9 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. </P><P>11. Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia, 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. </P><P>12. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia. </P><P>13. Odwołanie podlega rozpoznaniu, jeżeli: </P><P>1) nie zawiera braków formalnych, </P><P>2) uiszczono wpis. </P><P>14. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu właściwego dla siedziby, bądź miejsca zamieszkania Zamawiającego, wnoszona za pośrednictwem Prezesa Izby. </P><P>15. Skargę wnosi się w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem. </P><P>16. Prawo wniesienia skargi na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej przysługuje również Prezesowi Urzędu w terminie 21 dni od daty wydania orzeczenia. </P><P>17. Pozostałe postanowienia dotyczące środków ochrony prawnej regulują przepisy działu VI ustawy.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>