<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424558-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432880-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190927</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424558</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424558-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.cirf.gov.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://www.cirf.gov.pl/ogloszenia/zamowienia-publiczne/powyzej-30000-eur</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72720000">Wide area network services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72318000">Data transmission services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">99743217.84</VALUE></VALUES><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2019/S 050-114909</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190927 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C02</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с мрежи, разпростиращи се на голямо разстояние</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dálkové počítačové sítě</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Wan-tjenester</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Fernnetzdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες δικτύου ευρείας ζώνης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Wide area network services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de red de amplia cobertura</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Laivõrkude teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Alueverkkopalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de réseau à grande distance</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Wide area network services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge mreže širokog područja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Nagy kiterjedésű hálózattal (WAN) kapcsolatos szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di rete ad estensione geografica</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teritorinio tinklo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Teritoriālā datortīkla pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tan-network fuq żona estensiva</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>WAN-diensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi w zakresie rozległej sieci komputerowej</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de rede de área global</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de reţele la mare distanţă</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby pre siete typu WAN</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve prostranih omrežij</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Radom</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjänster för globalt nät</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Centrum Informatyki Resortu Finansów</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Centrum Informatyki Resortu Finansów</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Samorządowa 1</ADDRESS><TOWN>Radom</TOWN><POSTAL_CODE>26-601</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Beata Chojnacka</CONTACT_POINT><E_MAIL>sekretariat.CI@mf.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 483673626</FAX><n2016:NUTS CODE="PL921"/><URL_GENERAL>http://www.cirf.gov.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.cirf.gov.pl/ogloszenia/zamowienia-publiczne/profil-nabywcy</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://www.cirf.gov.pl/ogloszenia/zamowienia-publiczne/powyzej-30000-eur</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>państwowa jednostka budżetowa</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>usługi infrastruktury teleinformatycznej dla scentralizowanych systemów informatycznych Resortu Finansów</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Świadczenie usługi transmisji danych w sieci rozległej WAN resortu finansów.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>PN/19/19/VBC</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72720000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest:</P><P>1.1 świadczenie usługi transmisji danych dla użytkowników w lokalizacjach resortu finansów wskazanych w załączniku nr 2 do umowy – Tabela 1;</P><P>1.2. wykonanie usług towarzyszących;</P><P>1.3. prawo opcji, które zostanie zrealizowane w przypadku posiadania przez zamawiającego środków finansowych oraz uzasadnionej potrzeby zakupu.</P><P>2. Szczegółowe wymagania, warunki, opis, zakres i zasady realizacji i świadczenia przedmiotu zamówienia został określony we wzorze umowy stanowiącym Załącznik C do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">99743217.84</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72318000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL"/><MAIN_SITE><P>Lokalizacje resortu finansów wskazane w załączniku nr 2 do umowy – Tabela 1.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest</P><P>1.1 świadczenie usługi transmisji danych dla użytkowników w lokalizacjach resortu finansów wskazanych w załączniku nr 2 do umowy – Tabela 1;</P><P>1.2 wykonanie usług towarzyszących polegających na:</P><P>1.2.1 dostarczeniu harmonogramu realizacji uruchomienia usługi transmisji danych u użytkowników wraz z terminami, opisów i procedur przełączania użytkowników z obecnej sieci WAN wykonanej w technologii MPLS do usługi transmisji danych świadczonej przez wykonawcę,</P><P>1.2.2 dostarczeniu opisu technicznego konfiguracji usługi transmisji w formie elektronicznej,</P><P>1.2.3 integracji na życzenie zamawiającego komponentów usługi transmisji danych z systemem monitorowania zamawiającego,</P><P>1.2.4 umożliwieniu zamawiającemu stałego dostępu do systemu monitorowania i weryfikacji świadczenia usługi transmisji danych z lokalizacji OP Warszawa oraz wybranym przez zamawiającego administratorom z ich siedzib,</P><P>1.2.5 zapewnieniu do 50 kont dostępu do systemu monitorowania do swobodnej dyspozycji zamawiającego oraz udostępnienie ich do używania przez zamawiającego i dowolnie wybieranych przez zamawiającego administratorów,</P><P>1.2.6 prezentacji systemu monitorowania i przeszkoleniu do 15 osób wskazanych przez zamawiającego, w zakresie jego użytkowania, w formie minimum jednodniowych warsztatów w OP Warszawa,</P><P>1.2.7 świadczeniu usługi Help Desk na rzecz użytkowników,</P><P>1.2.8 świadczeniu usługi wsparcia technicznego na rzecz administratorów,</P><P>1.2.9 różnicowaniu przez cały okres świadczenia usługi transmisji danych ruchu według klas QoS w ramach pasma gwarantowanego na urządzeniach dostępowych CE,</P><P>1.2.10 zapewnieniu sześciu kategorii SLA dla wskazanych przez zamawiającego lokalizacji,</P><P>1.2.11 zapewnieniu przez cały okres świadczenia usługi redundancji urządzeń CE, PE oraz łączy L i L1,</P><P>1.2.12 zapewnieniu administratorom stałego dostępu do konsoli urządzenia dostępowego (CE) w trybie tylko do odczytu (ang. read-only), ze strony urządzeń Użytkowników przez cały okres świadczenia usługi,</P><P>1.2.13 dostarczaniu miesięcznych i rocznych raportów. określonych szczegółowo w pkt 3 ust 2 załącznika nr 1 do umowy.</P><P>1.3 Prawo opcji, które zostanie zrealizowane w przypadku posiadania przez zamawiającego środków finansowych oraz uzasadnionej potrzeby zakupu.</P><P>2. Szczegółowe wymagania, warunki, opis, zakres i zasady realizacji i świadczenia przedmiotu zamówienia został określony we wzorze umowy stanowiącym załącznik C do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Świadczenie usługi transmisji danych za pomocą podstawowych łączy dostępowych w technice światłowodowej</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_QUALITY><AC_CRITERION>Dopuszczalny czas usunięcia pojedynczej awarii dla kategorii SLA C i D</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">99743217.84</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>1. Prawo opcji obejmuje:</P><P>1.1 w ramach usługi transmisji danych (uruchomienia usługi):</P><P>a) uruchomienie w ramach grupy I i kategorii SLA B2/B3/D, w każdym roku świadczenia usługi minimum 1 a maksymalnie 10 nowych usług, zgodnie ze zgłoszeniami zamawiającego.</P><P>b) uruchomienie w ramach grupy II i kategorii SLA B1/B2/B3/C/D, w pierwszym roku świadczenia usługi 1 nowej usługi, zgodnie ze zgłoszeniem Zamawiającego.</P><P>c) uruchomienie w ramach grupy II i kategorii SLA B1/B2/B3/C/D, od drugiego roku świadczenia usługi w każdym roku świadczenia usługi minimum 1 a maksymalnie 3 nowych usług, zgodnie ze zgłoszeniami zamawiającego.</P><P>d) uruchomienie w ramach grupy III i kategorii SLA A w całym okresie świadczenia 1 nowej usługi, zgodnie ze zgłoszeniami zamawiającego.</P><P>W terminie minimum 90 dni przed terminem rozpoczęcia świadczenia nowej usługi o których mowa w pkt a)-c) oraz 6 miesięcy przed terminem rozpoczęcia świadczenia nowej usługi o której mowa w pkt d) zamawiający przekaże wykonawcy dane adresowe użytkowników (lokalizacji), w których nowa usługa będzie uruchomiona i świadczona. Nie wykorzystane uruchomienie w danym roku przechodzi na następne lata świadczenia usługi transmisji danych.</P><P>1.2 w ramach usługi transmisji danych (zmiany parametrów usługi w zakresie przepustowości):</P><P>a) zwiększenie parametru usługi w zakresie przepustowości usługi transmisji danych dla grupy I – w pierwszym roku świadczenia usługi minimum w 1 lokalizacji a maksymalnie w 20 lokalizacjach przepustowość usługi może zostać zwiększonych o 10 Mb/s, lecz nie więcej niż do maksymalnej przepustowości w grupie I,</P><P>b) zwiększenie parametru usługi w zakresie przepustowości usługi transmisji danych dla grupy I – od drugiego roku świadczenia usługi w każdym roku świadczenia usługi minimum w 1 lokalizacji a maksymalnie w 50 lokalizacjach przepustowość usługi może zostać zwiększonych o 10 Mb/s, lecz nie więcej niż do maksymalnej przepustowości w grupie I,</P><P>c) zwiększenie parametru usługi w zakresie przepustowości usługi transmisji danych dla grupy II – w pierwszym roku świadczenia usługi minimum w 1 lokalizacji a maksymalnie w 3 lokalizacjach przepustowość usługi może zostać zwiększona o minimum 50 Mb/s, lecz nie więcej niż do maksymalnej przepustowości w grupie II,</P><P>d) zwiększenie parametru usługi w zakresie przepustowości usługi transmisji danych dla grupy II – od drugiego roku świadczenia usługi w każdym roku świadczenia usługi minimum w 1 lokalizacji a maksymalnie w 16 lokalizacjach przepustowość usługi może zostać zwiększona o minimum 50 Mb/s, lecz nie więcej niż do maksymalnej przepustowości w grupie II,</P><P>e) zwiększenie parametru usługi w zakresie przepustowości usługi transmisji danych dla grupy III – w całym okresie świadczenia Usługi minimum w 1 lokalizacji a maksymalnie w 4 lokalizacjach przepustowość usługi może zostać zwiększona o minimum 1 000 Mb/s, lecz nie więcej niż do maksymalnej przepustowości w grupie III,</P><P>Zamawiający na 90 dni przed realizacją zwiększeń przedstawi wykonawcy szczegółową listę użytkowników (lokalizacji), których dotyczyć będą przedmiotowe zmiany.</P><P>1.3 W ramach usługi transmisji danych (zmiany parametrów SLA):</P><P>a) zmianę kategorii SLA D na kategorię SLA B3 dla usługi transmisji danych dla minimum 1 a maksymalnie dla 200 usług transmisji danych w całym okresie świadczenia usługi.</P><P>b) zmianę kategorii SLA C na kategorię SLA B1 dla usługi transmisji danych dla minimum 1 a maksymalnie dla 24 usług transmisji danych w całym okresie świadczenia usługi.</P><P>1.4 W ramach usługi transmisji danych (zmiany miejsca świadczenia usługi):</P><P>a) zmianę miejsca świadczenia usługi w całym okresie świadczenia usługi dla minimum 1 usługi a maksymalnie dla 76 usług transmisji danych przy czym maksymalnie 60 usług będzie miało przepustowość z grupy I oraz maksymalnie 16 usług będzie miało przepustowość z grupy II.</P><P>2. Ze względu na ograniczoną ilość znaków szczegółowy opis prawa opcji znajduje się w § 3 Załącznika C do SIWZ.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania. Zamawiający przewiduje oprócz podstaw wykluczenia obligatoryjnie określonych w ustawie także wykluczenie wykonawcy z postępowania na podstawie w art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy, spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i SIWZ.</P><P>2. Wykonawca składa:</P><P>a) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej JEDZ). Wzór JEDZ stanowi załącznik D do SIWZ. W części IV JEDZ wykonawca może ograniczyć się jedynie do wypełnienia sekcji α (alfa). Wykonawca może korzystać z narzędzi lub oprogramowania, które umożliwiają wypełnienie i utworzenie dokumentu elektronicznego JEDZ, w szczególności w jednym z następujących formatów przesyłanych danych: .pdf, .doc, .docx, .rtf,.xps,.odt. Wykonawca podpisuje JEDZ kwalifikowanym podpisem elektronicznym, wystawionym przez dostawcę kwalifikowanej usługi zaufania, będącego podmiotem świadczącym usługi certyfikacyjne - podpis elektroniczny, spełniające wymogi bezpieczeństwa określone w ustawie z dnia 5.9.2016 r. – o usługach zaufania oraz identyfikacji elektronicznej (Dz.U. z 2016 r. poz. 1579);</P><P>b) wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także dokumenty JEDZ dotyczące tych podmiotów w formie dokumentu elektronicznego, podpisanego kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez każdego z nich w zakresie w jakim potwierdzają okoliczności, o których mowa w treści art. 22 ust. 1 ustawy;</P><P>c) w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia;</P><P>d) wykonawca może wykorzystać w jednolitym dokumencie nadal aktualne informacje zawarte w innym JEDZ złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>3. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający będzie żądał:</P><P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>b) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>c) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>d) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>e) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716);</P><P>f) oświadczenia o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej co wykonawcy, którzy złożyli odrębne oferty w postępowaniu.</P><P>2. Ze względu na ograniczoną ilość znaków możliwych do wprowadzania szczegółowe wymagania zamawiającego dot. dokumentów i oświadczeń potwierdzających spełnienie warunków udziału i brak podstaw do wykluczenia wkreślone zastały w rozdziale XVI SIWZ.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Informacja z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie ww. opisanego warunku udziału w postępowaniu.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Zamawiający wymaga, aby wykonawca wykazał, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości minimum 5 000 000,00 PLN (słownie: pięć milionów złotych).</P><P>Wartości podane w dokumentach potwierdzających spełnienie warunku w walutach innych niż PLN (zł), wykonawca przeliczy wg średniego kursu NBP (Tabela A), na dzień wystawienia dokumentu.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. Wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów-oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert - załącznik B do SWIZ;</P><P>2. Wykaz osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień i doświadczenia niezbędnych dla wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności, oraz informację o podstawie do dysponowania tymi osobami – załącznik B do SWIZ.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>1. W zakresie zdolności technicznej: wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że wykonał lub wykonuje w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie świadczył co najmniej 1 usługę polegającą na dostarczeniu sieci rozległej WAN w technologii MPLS dla co najmniej 200 lokalizacji rozproszonych geograficznie i świadczonej nieprzerwanie przez minimum 12 miesięcy.</P><P>2. W zakresie zdolności zawodowej: wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże że dysponuje lub będzie dysponował odpowiednim zespołem składającym się z minimum:</P><P>a) Kierownika projektu - 1 osoba - minimalne doświadczenie: w ciągu ostatnich 5 lat pełnił funkcję kierownika projektu, w co najmniej 2 projektach informatycznych i/lub teleinformatycznych, w tym w 1 przez okres co najmniej 6 m-cy, o wartości minimum 10 000 000 PLN brutto;</P><P>b) Specjalisty ds. wdrożenia - 4 osoby, minimalne doświadczenie: każda ze wskazanych osób w ciągu ostatnich 5 lat brała udział we wdrożeniu co najmniej 2 projektów informatycznych i/lub teleinformatycznych polegających na dostarczeniu sieci rozległej WAN w technologii MPLS, w tym 1 o wartości minimum 10 000 000 PLN brutto.</P><P>3. Zamawiający nie dopuszcza łączenia funkcji kierownika projektu ze specjalistą ds. wdrożenia.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1. Szczegółowe wymagania, warunki, opis, zakres i zasady realizacji i świadczenia przedmiotu zamówienia został określony we wzorze umowy stanowiącym załącznik C do SIWZ.</P><P>2. Zmiana umowy dopuszczalna jest w zakresie i na warunkach przewidzianych przepisami ustawy oraz zgodnie z postanowieniami zamieszczonymi we wzorze umowy stanowiącym załącznik C do SIWZ.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><NOTICE_NUMBER_OJ>2019/S 050-114909</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-27</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-09-27</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Centrum Informatyki Resortu Finansów, 26-601 Radom, ul. Samorządowa 1, pokój 0.28 (wejście przez biuro przepustek), POLSKA.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. Wykonawca przystępujący do przetargu jest zobowiązany wnieść wadium w wysokości: 2 000 000,00 PLN (słownie: dwa miliony złotych).</P><P>2. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P><P>3. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>1) w pieniądzu,</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym, że poręczenie kasy musi być poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancjach bankowych,</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2) ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2014 r. poz. 1804 oraz z 2015 r. poz. 978 i 1240).</P><P>4. Wniesione wadium musi obejmować okres związania ofertą i nie może zawierać żadnych ograniczeń sprzecznych z ustawą, w szczególności ograniczających możliwość zrealizowania praw określonych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy.</P><P>5. W przypadku wnoszenia wadium w formie gwarancji bankowej lub ubezpieczeniowej, gwarancja musi być gwarancją nieodwołalną, bezwarunkową i płatną na pierwsze pisemne żądanie zamawiającego, sporządzoną zgodnie z obowiązującymi przepisami i powinna zawierać następujące elementy:</P><P>1) nazwę dającego zlecenie (wykonawcy), beneficjenta gwarancji (zamawiającego), gwaranta (banku lub instytucji ubezpieczeniowej udzielających gwarancji) oraz wskazanie ich siedzib,</P><P>2) kwotę gwarancji,</P><P>3) termin ważności gwarancji np. w formule: „od dnia - do dnia".</P><P>6. W przypadku wnoszenia wadium w formie niepieniężnej, oryginał gwarancji lub poręczeń o których mowa w ust. 3 pkt 2) -5), w formie elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym osób upoważnionych do ich wystawienia, należy dołączyć do oferty.</P><P>7. Wadium wniesione w pieniądzu musi być przelane na rachunek bankowy Centrum Informatyki Resortu Finansów: Narodowy Bank Polski Oddział Okręgowy Warszawa 66 1010 1010 0038 3813 9120 0000;</P><P>1) zaleca się dołączenie do oferty kserokopii dokumentu potwierdzającego dokonanie przelewu;</P><P>2) za skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu, zamawiający uzna wadium, które znajdzie się na rachunku bankowym zamawiającego przed upływem terminu składania ofert.</P><P>8. Zamawiający zwraca wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta została wybrana, jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem przypadku określonego w art. 46 ust. 4a ustawy.</P><P>9. Zamawiający zwraca wadium wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy (o ile jest wymagane).</P><P>10. W przypadku, gdy wykonawca nie wskaże w ofercie nr rachunku bankowego na jakie należy zwrócić wadium, zamawiający zwróci je na rachunek bankowy, z którego dokonano wpłaty wadium.</P><P>11. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium, na wniosek wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>12. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie 46 ust. 1 ustawy, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana, jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez zamawiającego.</P><P>13. Pod terminem związania ofertą 3 miesiące należy rozumieć 90 dni.</P><P>14. Zamawiający przewiduje w stosunku do przedmiotu zamówienia określonego w rozdziale I ust 1 pkt 1.1-1.2 możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6) ustawy, polegające na wykonaniu czynności określonych w pkt 1.1-1.2 w rozdziale I. Udzielenie zamówienia nastąpi w drodze odrębnej umowy zawartej pomiędzy zamawiającym a wykonawcą, gdy zaistnieje potrzeba i zamawiający będzie posiadał środki finansowe.</P><P>Zamawiający informuje, że publikacja przedmiotowego postępowania została poprzedzona dialogiem
 technicznym.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224584801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224584801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1.W toku postępowania o udzielenie zamówienia przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy. </P><P>2. Terminy na wniesienie odwołania na: </P><P>1) czynność zamawiającego, jeżeli informacje o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę wniesienia odwołania zostały przekazane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy - 10 dni; </P><P>2) czynność zamawiającego, jeżeli informacje o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę wniesienia odwołania zostały przekazane w sposób inny niż określony w art. 180 ust. 5 ustawy - 15 dni; </P><P>3) treść ogłoszenia o zamówieniu od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, a jeżeli postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego wobec postanowień SIWZ od dnia zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej - 10 dni; </P><P>4) wobec czynności innych niż określone w punktach od 1 do 3 odwołanie wnosi się w terminie liczonym od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia - 10 dni. Cofnięcie odwołania na podstawie art. 187 ust. 8 ustawy, odwołujący może cofnąć odwołanie do czasu zamknięcia rozprawy, w takim przypadku Izba umarza postępowanie odwoławcze. Jeżeli cofnięcie odwołania nastąpi przed otwarciem rozprawy odwołującemu zwraca się 90 % wpisu. Skarga na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego, wnoszona za pośrednictwem Prezesa Izby. Skargę wnosi się w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>