<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="424944-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432074-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190927</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-424944</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:424944-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>https://www.muzeumlubelskie.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.sarp.org.pl/konkurs-lublin-muzeum</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71400000">Urban planning and landscape architectural services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79900000">Miscellaneous business and business-related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71420000">Landscape architectural services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79930000">Specialty design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79932000">Interior design services</ORIGINAL_CPV><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190927 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C12</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické a související služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural and related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkkitehtipalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'architecture</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architectural and related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektonske i srodne usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi architettonici e servizi affini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi architektoniczne i podobne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de arquitectura e afins</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Architektonické a súvisiace služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Lublin</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Arkitekttjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Muzeum Lubelskie w Lublinie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Muzeum Lubelskie w Lublinie</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Zamkowa 9</ADDRESS><TOWN>Lublin</TOWN><POSTAL_CODE>20-117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Rafał Mroczkowski</CONTACT_POINT><PHONE>+48 504088203</PHONE><E_MAIL>konkurs-lublin-muzeum@sarp.org.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL814"/><URL_GENERAL>https://www.muzeumlubelskie.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.sarp.org.pl/konkurs-lublin-muzeum</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION><OFFICIALNAME>Stowarzyszenie Architektów Polskich</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Foksal 2</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-366</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Rafał Mroczkowski</CONTACT_POINT><PHONE>+48 504088203</PHONE><E_MAIL>konkurs-lublin-muzeum@sarp.org.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL911"/><URL_GENERAL>https://www.sarp.org.pl/konkurs-lublin-muzeum</URL_GENERAL></ADDRESS_PARTICIPATION><CA_TYPE_OTHER>podmiot prawa publicznego, Instytucja kultury</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY_OTHER>kultura, muzealnictwo</CA_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Konkurs na koncepcję architektoniczno-scenograficzną oddziału Muzeum Lubelskiego w Lublinie – Muzeum Ziem Wschodnich Dawnej Rzeczypospolitej.</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71200000"/></CPV_MAIN><OBJECT_DESCR><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71400000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79900000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71220000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71420000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79930000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79932000"/></CPV_ADDITIONAL><SHORT_DESCR><P>Konkurs jest konkursem realizacyjnym (tj. na podstawie, którego zostanie wykonana Dokumentacja projektowa, stanowiąca podstawę do realizacji Inwestycji). Zakres opracowania konkursowego został opisany w rozdziale II, pkt 2 regulaminu oraz w materiałach do konkursu (Załącznik nr 8 do regulaminu). Uczestnicy konkursu składają wnioski o dopuszczenie do udziału w konkursie. Organizator dopuszcza do udziału w konkursie i zaprasza do składania prac konkursowych uczestników konkursu spełniających wymagania określone w regulaminie.</P><P>W ramach istniejącej historycznej struktury pomieszczeń Pałacu Lubomirskich (poziom 0, +1 i +2) jak też nowo projektowanych przestrzeni piwnic (poziom -1) oczekuje się przedstawienia koncepcji architektonicznej i scenograficznej wnętrz dostosowanych do potrzeb i programu Muzeum Ziem Wschodnich Dawnej Rzeczypospolitej oraz zaproponowania projektu ekspozycji stałej i czasowej oraz zmiennej w tych przestrzeniach. Siedziba Muzeum po rewaloryzacji powinna być przykładem właściwego utrzymania i wykorzystania budynków zabytkowych z przystosowaniem ich do potrzeb nowoczesnego standardu eksponowania zbiorów muzealnych połączonych z najnowszymi osiągnięciami technologicznymi w dziedzinie ekspozycji. Organizator oczekuje także osiągnięcia najwyższego standardu ochrony i udostępniania zbiorów. Efektem finalnym realizacji zadania będzie doprowadzenie do właściwego stanu zabytkowego budynku poprzez zastosowanie innowacyjnych rozwiązań energooszczędnych, urządzenie magazynów zbiorów, pracowni, przestrzeni do działalności edukacyjnej, przestrzeni wystawienniczych, zaplecza administracyjnego oraz innych przestrzeni umożliwiających realizację zadań i misji nowoczesnego muzeum.</P><P>Muzeum będzie realizować zróżnicowane cele wystawiennicze; wystawy stałe i czasowe. Ekspozycje stałe będą umieszczone w zabytkowych wnętrzach parteru (poziom 0) i reprezentacyjnego pierwszego piętra – piano nobile (poziom +1). Natomiast w części nowo projektowanych i istniejących piwnic powinna się znaleźć miejsce na wystawy zmienne (czasowe) oraz przestrzeń sali audiowizualnej a także innych funkcji zgodnie z wytycznymi oraz decyzjami projektowymi uczestnika konkursu. Poddasze powinno być miejscem pracy kuratorów i konserwatorów jak i zapleczem administracyjnym i magazynowym Muzeum.</P><P>Od uczestnika konkursu oczekuje się zaproponowania w koncepcji konkursowej rozwiązań projektowych dotyczących następujących zagadnień:</P><P>— modernizacja i dostosowanie do potrzeb Muzeum Ziem Wschodnich Dawnej Rzeczypospolitej pomieszczeń Pałacu Lubomirskich zlokalizowanego na Placu Litewskim 3 w Lublinie. Koncepcja obejmuje swoim zakresem pomieszczenia na wszystkich istniejących kondygnacjach budynku tj. poziom 0, poziom +1 i poziom +2 oraz na nowo projektowanej kondygnacji podziemnej (piwnice pod Pałacem i w jego obrysie – poziom -1). W zakresie opracowani konkursowego jest także aranżacja tarasów widokowych na 2 wieżach Pałacu,</P><P>— projekt koncepcyjny ekspozycji stałej i czasowych Muzeum Ziem Wschodnich Dawnej Rzeczypospolitej tj. aranżacja wnętrz.</P></SHORT_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><PARTICULAR_PROFESSION><P>Architekt</P></PARTICULAR_PROFESSION></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CRITERIA_EVALUATION><P>Prace konkursowe oceniane będą według następujących równoważnych w swojej kategorii kryteriów:</P><P>a) zgodność przedstawionej koncepcji ekspozycji z założeniami programowymi i ideowymi ze szczególnym uwzględnieniem scenariusza ekspozycji Muzeum;</P><P>b) walory plastyczne, kompozycyjne i przestrzenne ekspozycji;</P><P>c) rozwiązania funkcjonalno-użytkowe;</P><P>d) nowatorski charakter rozwiązań ekspozycyjnych w kontekście zastosowanych technologii multimedialnych i ich kontekstu z eksponatami materialnymi;</P><P>e) uwzględnienie kontekstu zabytkowego charakteru budynku;</P><P>f) komfort i atrakcyjność zwiedzania;</P><P>g) realność i ekonomika przyjętych rozwiązań, szczególnie w kontekście kosztów użytkowania w tym rozwiązania innowacyjne, proekologiczne i energooszczędne.</P></CRITERIA_EVALUATION><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-27</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><PRIZE_AWARDED/><NUMBER_VALUE_PRIZE><P>W konkursie organizator przewiduje przyznanie nagród jak następuje:</P><P>Nagrody pieniężne</P><P>I nagroda</P><P>— kwota pieniężna w wysokości 50 000,00 PLN netto</P><P>II nagroda</P><P>— kwota pieniężna w wysokości 30 000,00 PLN netto</P><P>III nagroda</P><P>— kwota pieniężna w wysokości 25 000,00 PLN netto</P><P>Nagroda w postaci zaproszenia do negocjacji w trybie zamówienia z wolnej ręki na szczegółowe opracowanie pracy konkursowej dla uczestnika konkursu, który otrzymał I nagrodę.</P><P>Organizator przewiduje przyznanie 2 dodatkowych nagród pieniężnych w formie wyróżnień, po 5 000,00 PLN netto dla każdej wyróżnionej pracy konkursowej.</P></NUMBER_VALUE_PRIZE><DETAILS_PAYMENT><P>Nagrody i wyróżnienia pieniężne podlegają opodatkowaniu zgodnie ze stosownymi przepisami. Wymienione nagrody zostaną wypłacone z zastosowaniem odpowiednich w tym zakresie przepisów, w szczególności:</P><P>— Ustawy z dnia 26.7.1991 r. o podatku dochodowym od osób fizycznych (Dz.U. z 2016 r. poz. 2032 z późn. zm.),</P><P>— Ustawa z dnia 15.2.1992 r. o podatku dochodowym od osób prawnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 1888 z późn. zm.),</P><P>— Ustawa z dnia 11.3.2004 r. o podatku od towarów i usług (Dz.U. z 2017 r. poz. 1221 z późniejszymi zmianami).</P><P>Nagrody pieniężne zostaną wypłacone w terminie nie krótszym niż 15 dni i nie dłuższym niż 30 dni od dnia ustalenia wyników konkursu.</P><P>W przypadku, gdy najlepszej pracy (I nagroda) zostanie przyznana nagroda w postaci zaproszenia do negocjacji w trybie zamówienia z wolnej ręki na szczegółowe opracowanie pracy konkursowej Zamawiający skieruje zaproszenie do wybranego uczestnika lub wybranych uczestników w terminie nie krótszym niż 15 dni od dnia ustalenia wyników konkursu. Ostateczny termin zaproszenia do negocjacji w trybie zamówienia z wolnej ręki autora wybranej pracy konkursowej uzależniony będzie od terminu przyznania Zamawiającemu środków na sfinansowanie całości lub części zamówienia.</P></DETAILS_PAYMENT><FOLLOW_UP_CONTRACTS/><DECISION_BINDING_CONTRACTING/><MEMBER_NAME>Przewodniczący Sądu: arch. Bolesław Stelmach, Sędzia Konkursowy SARP Warszawa</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sędzia referent: arch. Bartłomiej Kożuchowski, Sędzia Konkursowy SARP Lublin</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Asystent Sędziego referenta: Ryszard Kuźniar, Sędzia ze strony Organizatora</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sędzia: prof. UW dr hab. Anna Giza – Poleszczuk, przedstawiciel UW</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sędzia: arch. Marlena Happach, przedstawiciel Biura Architektury i Planowania Przestrzennego m.st. Warszawy</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sędzia: arch. Aleksander Chylak, Sędzia Konkursowy SARP Warszawa</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sędzia: Jolanta Żuk-Orysiak, Sędzia ze strony organizatora</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sędzia: Ewa Michońska, Sędzia ze strony organizatora</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sędzia: Andrzej Frejlich, Sędzia ze strony organizatora</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sędzia: Marcin Gapski, Sędzia ze strony organizatora</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Sekretarz Sądu Konkursowego: arch. kraj. Rafał Mroczkowski, Sędzia Konkursowy SARP Warszawa (bez prawa głosu)</MEMBER_NAME><MEMBER_NAME>Asystent Sekretarza Sądu Konkursowego: arch. kraj. Marek Szeniawski, SARP Warszawa (bez prawa głosu)</MEMBER_NAME></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>O dopuszczenie do udziału w Konkursie może ubiegać się uczestnik, który:</P><P>a) nie podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust 1 pkt 12-23 oraz ust. 5 pkt 1, 2 i 4 oraz pkt 3 lit. d w zakresie członków Sądu Konkursowego, pkt 5, pkt 6, pkt 7 i pkt 8 Ustawy.</P><P>Powyższy wymóg dotyczy uczestnika samodzielnie biorącego udział w konkursie jak i każdego z uczestników wspólnie biorących udział w Konkursie oraz podmiotów, których zasobami uczestnik konkursu dysponuje, a które będą uczestniczyć w wykonaniu pracy konkursowej;</P><P>b) spełnia określony przez organizatora warunek udziału w konkursie dotyczący zdolności technicznej i zawodowej w zakresie wykształcenia i kwalifikacji zawodowych. Niniejszy warunek zostanie uznany za spełniony, jeżeli uczestnik konkursu wykaże, iż:</P><P>1. Dysponuje na etapie konkursu co najmniej 1 osobą posiadającą uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności architektonicznej bez ograniczeń.</P><P>Jeśli uczestnikiem konkursu jest osoba fizyczna posiadająca wymagane powyżej uprawnienia, to wówczas warunek dysponowania taką osobą jest spełniony.</P><P>2. Dysponuje na etapie konkursu co najmniej 1 osobą pełniąca funkcję projektanta ekspozycji, legitymującą się dyplomem studiów wyższych magisterskich na kierunkach: architektura, wzornictwo przemysłowe, scenografia lub pokrewne, która wykonała w okresie 5 lat przed ogłoszeniem konkursu co najmniej 1 zrealizowany projekt ekspozycji/wystawy stałej lub czasowej o powierzchni nie mniejszej niż 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> lub 2 zrealizowane projekty ekspozycji/wystawy stałej lub czasowej o powierzchni nie mniejszej niż 250 m<FT TYPE="SUP">2</FT> każdy.</P><P>3. Będzie dysponować na etapie wykonywania umowy osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, o których mowa w rozdziale VII pkt 2.1 lit. l) regulaminu.</P><P>W przypadku, gdy uczestnicy konkursu wspólnie biorą udział w konkursie, wymagania, o których mowa powyżej w lit. b) będą spełnione, gdy spełnią je łącznie wszyscy uczestnicy konkursu występujący wspólnie.</P><P>Terminy</P><P>1. Pytania o wyjaśnienie treści regulaminu dotyczące składania wniosków o dopuszczenie do dnia 18.9.2019 r. do godz. 15:00. Odpowiedzi na pytania zostaną udzielone do dnia 24.9.2019 r.</P><P>2. Wnioski o dopuszczenie do udziału w konkursie do dnia 27.9.2019 r. do godz. 15:00.</P><P>Powiadomienie o wynikach kwalifikacji do dnia 14.10.2019 r.</P><P>3. Wizja lokalna terenu opracowania - 18.10.2019 r. w godz. od 12:00 do 15:00.</P><P>Rejestracja do wizji lokalnej do dnia 14.10.2019 r.</P><P>4. Pytania o wyjaśnienie treści regulaminu dotyczące opracowania i składania prac konkursowych do dnia: 4.11.2019 r. do godz. 15:00.</P><P>Odpowiedzi na pytania zostaną udzielone do dnia 13.11.2019 r.</P><P>5. Składanie prac konkursowych do dnia 29.11.2019 r. do godz. 15:00.</P><P>6. Oficjalne, publiczne ogłoszenie wyników konkursu - 6.12.2019 r.</P><P>Maksymalny planowany łączny koszt realizacji inwestycji nie może przekroczyć kwoty 37 715 000,00 PLN netto (słownie: trzydzieści siedem milionów siedemset piętnaście tysięcy złotych netto) - bez podatku od towarów i usług (z czego: 20 000 000,00 PLN netto - roboty budowlano-konserwatorskie; 12 715 000,00 PLN netto - aranżacja i wyposażenie wystaw; 5 000 000,00 PLN netto - zakup wyposażenia biurowo-magazynowego).</P><P>Maksymalny łączny koszt netto zamówienia prac wymaganych dla uszczegółowienia pracy konkursowej polegającego na opracowaniu dokumentacji projektowej w zakresie niezbędnym do realizacji Inwestycji oraz pełnienia usług, w tym nadzoru autorskiego, które to zamówienie zostanie udzielone z wolnej ręki po przeprowadzeniu konkursu i negocjacji z uczestnikiem konkursu, nie może przekroczyć kwoty 4 000 000,00 PLN netto (słownie: cztery miliony złotych netto) - bez podatku od towarów i usług.</P><P>Regulamin konkursu oraz załączniki do regulaminu są dostępne na stronie internetowej: www.sarp.org.pl/konkurs-lublin-muzeum</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługuje prawo do wniesienia środków ochrony prawnej na zasadach określonych w ustawie Prawo zamówień publicznych.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F12_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>