<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425088-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-434013-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191009</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425088</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425088-2019:TEXT:HU:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>HU</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="HU"/><IA_URL_GENERAL>http://www.janoskorhaz.hu/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000972732018/reszletek</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="55520000">Catering services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191009 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C21</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Унгapия</TI_CY><TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги на заведения за приготвяне и доставяне на храна</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Zabezpečování pohostinských služeb pro zákazníky</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cateringvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Verpflegungsdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες τροφοδοσίας</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Hungary</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Catering services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Hungría</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de suministro de comidas desde el exterior</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Ungari</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Toitlustusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Unkari</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ateriapalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Hongrie</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services traiteur</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ungáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Catering services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Mađarska</TI_CY><TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge dostavljanja pripremljene hrane (catering)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Magyarország</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Élelmezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Ungheria</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di catering</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vengrija</TI_CY><TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pagaminto valgio tiekimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Ungārija</TI_CY><TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sabiedriskās ēdināšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Ungerija</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi tal-preżentazzjoni ta’ l-ikel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Hongarije</TI_CY><TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Cateringdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Węgry</TI_CY><TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi dostarczania posiłków</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Hungria</TI_CY><TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de fornecimento de refeições (catering)</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Ungaria</TI_CY><TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de catering</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby hromadného stravovania</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Madžarska</TI_CY><TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve priprave in dostave hrane</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Ungern</TI_CY><TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Catering</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="HU">Szent János Kórház és Észak-budai Egyesített Kórházak</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F21_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F21" LG="HU"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><NOTICE TYPE="CONTRACT"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Szent János Kórház és Észak-budai Egyesített Kórházak</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_11360951</NATIONALID><ADDRESS>Diós árok 1–3.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1125</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><CONTACT_POINT>Jankó László</CONTACT_POINT><PHONE>+36 16333969</PHONE><E_MAIL>kozbeszerzes@janoskorhaz.hu</E_MAIL><FAX>+36 13554327</FAX><n2016:NUTS CODE="HU110"/><URL_GENERAL>http://www.janoskorhaz.hu/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000972732018/reszletek</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000972732018/reszletek</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CA_TYPE_OTHER>Kórház</CA_TYPE_OTHER><CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT ITEM="1"><TITLE><P>Élelmezés</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EKR000972732018</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55520000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Élelmezési szolgáltatás alkalmazottak és ellátottak részére.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="55520000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="HU110"/><MAIN_SITE><P>1125 Budapest, Diós árok 1–3.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Élelmezési szolgáltatás (ellátottak és alkalmazottak részére) ellátása</P><P>Ételféleségek megnevezése Éves élelmezési napszám</P><P>Normál A1 101258</P><P>Normál A2 19178</P><P>Könnyű vegyes B I 11410,72</P><P>Könnyű vegyes B II 5606,4</P><P>Epés tejmentes 13034,64</P><P>Glutén-, tejmentes 469,36</P><P>Fehérje 40 g 857,36</P><P>Ulcus 2007,2</P><P>Zsír nélkül 2119,2</P><P>Egyéni diéta 3258,72</P><P>Pépes I 6832,72</P><P>Műtétes 3678,24</P><P>Pépes II 2434,88</P><P>Kalóriaszegény 1487,28</P><P>Cukros 36043,2</P><P>Epés cukros 8904,48</P><P>Cukros epés pépes 3601,6</P><P>Hús nélküli 3440,24</P><P>Tejbedara 3,36</P><P>Fehérje gazdag pépes 8716,24</P><P>Sertéshúsmentes 125,52</P><P>Összesen: 234467,36</P><P>Alkalmazotti menüebéd éves adagszáma: 24 000</P><P>Az ellátotti étkeztetés a vonatkozó jogszabályoknak megfelelően (37/2014. (IV. 30.) EMMI rendelete) felépülő élelmezési napokban (reggeli, ebéd, vacsora, egyéb kisétkeztetés) szerepel, míg az étkeztetést menürendszerben, kizárólag ebédadagszámban került feltüntetésre. A fenti mennyiség tekintetében fenntartja a jogot ajánlatkérő további 25 % mennyiség lehívására. Ajánlattevő feladata készenléti raktár működtetése a Budai Gyermekkórház (1023 Budapest, Bolyai u. 5–7.) telephelyen, évi 600 000 Ft értékben</P><P>Magyarázat: Ajánlati kötöttség időtartama 60 nap. Az ajánlatok benyújtásra és felbontásra vonatkozó szabályokat az elektronikus közbeszerzés részletes szabályairól szóló 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet 15. § tartalmazza.Az elektronikusan benyújtott ajánlatok felbontását az EKR rendszer automatikusan végzi el két órával az</P><P>Ajánlatok benyújtásának határidejét követően. A felolvasó lapok Kbt. 68. § (4) - (5) bekezdések szerinti tartalma</P><P>Ettől az időponttól kezdve az összes ajánlattevő számára elérhető. Ajánlatkérő az ajánlattevők alkalmasságának feltételeit a minősített ajánlattevők jegyzékéhez</P><P>Képest szigorúbban határozta meg. Igazolási mód folyt: MI/3. Az ajánlattevő csatolja a tanúsítványt egyszerű másolatban vagy az azzal egyenértékű</P><P>Minőségbiztosítási intézkedések egyéb bizonyítékait. Kr. 21. § (3) bek. c) pont/ A Budai telephelyen is egyéni tálcás tálalással érkezzen az ebéd. Táblázatok mellékelve.</P><P>VI.4.3. pont folytatása:</P><P>Felelős fordítás alatt az ajánlatkérő az olyan fordítást érti, amely tekintetében az ajánlattevő képviseletére jogosult személy nyilatkozik, hogy az mindenben megfelel az eredeti szövegnek. A nem magyar nyelven készült, illetve felelős magyar fordítással el nem látott dokumentumokban foglaltakat ajánlatkérő az ajánlatok bírálata során nem veszi figyelembe. A fordítás tartalmának helyességéért az Ajánlattevő felelős. Az ajánlatkérő nem él a Kbt. 114. § (11) bekezdésében foglalt lehetőségével.. Ajánlatkérő a Kbt. 81. § (4)(5) bekezdését alkalmazza. Alternatív ajánlat nem tehető. Az ajánlathoz csatolni kell az árrészletező adatlapot, kitöltve. FAKSZ: Dr. Pusztai Attila (lajstromszám: 00110)</P></SHORT_DESCR><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Kizáró okok:nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1)(2) bekezdésben foglalt kizáró okok bármelyike fennáll. Ig.: 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet szerint 17 §. A szolgáltatás egységes tevékenység, annak részekre bontása nem lehetséges ajánlatkérő számára gazdaságilag előnytelen.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><RULES_CRITERIA><P>Az igazolási módok felsorolása és rövid leírása: PI/1. Ajánlattevő, közös ajánlattevő csatolja a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés a) pontja alapján valamennyi számlavezető pénzügyi intézményétől származó, a már megszűnt számlákra is vonatkozó, az ajánlattételi felhívás feladását követően kelt nyilatkozatot az alábbi kötelező és kifejezett tartalommal: pénzforgalmi számla megadása, mióta vezeti az adott pénzforgalmi számláját, volt-e 30 napot meghaladó mértékű sorbaállított tétel az ajánlattételi felhívás feladása napját megelőző 12 hónapban, konkrét dátum megjelöléssel attól függően, hogy az ajánlattevő mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak; Lásd még: VI.3) pont; VI.4.3.) pont</P></RULES_CRITERIA><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Ajánlatkérő előleget nem biztosít. Ajánlatkérő az Ajánlattételi dokumentációban meghatározott feltételekkel és időtartamra fizetendő díjat szerződésszerű teljesítést követően havonta, utólag, tartalmilag és formailag szabályszerűen kiállított, az ajánlatkérő által teljesítésigazolással leigazolt számla ellenében, átutalással egyenlíti ki. A fizetés a számla ajánlatkérő általi kézhezvételének napjától számított 60 napos átutalással történik a Ptk. 6:130 § (1) és (2) bekezdésében és a kötelező egészségbiztosítás ellátásairól szóló 1997. évi LXXXIII. törvény 9/A. § -ban foglaltak szerint. A részletes fizetési feltételeket a Dokumentációban található szerződéstervezet tartalmazza.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-09</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="HU"/></LANGUAGES></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>Az alkalmassági követelmény tekintetében az előzetes igazolás a Kbt. 114. § (2) bekezdése szerinti egyszerű nyilatkozattal örténik. Ajánlatkérő Kbt. 69. § (4) bekezdése szerinti igazolási módra felhívja ajánlattevők figyelmét Együttes megfelelés, illetőleg kapacitás igénybevételére a Kbt. 65. § (6)-(7), (9) valamint (11) bekezdései alapján kerülhet sor. Alkalmassági Minimumkövetelmény(ek) igazolása: P/1. Bármelyik pénzforgalmi számláján az ajánlattételi felhívás feladása napjától visszaszámított 12 hónapon belül, 30 napot meghaladó időtartamú, lejárt határidejű sorbaállított tétel volt nyilvántartva. MI/1. A Kbt. 22. § (1) alapján ajánlattevő, illetve az alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet nyilatkozatával, vagy a szerződést kötő másik fél által adott igazolással lehet igazolni. A nyilatkozatnak tartalmaznia kell a teljesített megrendelés megnevezését (Az alkalmassági követelménynek megfelelően részletezett tartalommal), a teljesítés kezdő és befejező időpontját (év, hónap) és helyét, a megrendelő nevét, címét, telefonszámát, fenntartóját, a teljesített adagszámot napi háromszori étkezéssel, valamint arra vonatkozó nyilatkozat, hogy a teljesítés a szerződésnek és az előírásoknak megfelelően történt-e. Az igazolásnak egyértelműen tartalmazni kell minden olyan információt, melyből az alkalmasság megállapítható. MI/2. A teljesítésben részt vevő szakemberek végzettségét, képzettségét és gyakorlati idejét igazoló okiratokat: A végzettséget és a képesítést igazoló okiratok egyszerű másolatát, továbbá a szakember saját-kezűleg aláírt, a szakmai gyakorlatot év/hó megjelölésével is igazoló önéletrajzát és rendelkezésre állásra vonatkozó nyilatkozatát. Az előírt végzettséggel egyenértékű végzettségű szakember bemutatása esetén az egyenértékűség tényét igazolni kell a végzettséget igazoló okiratot kiállító intézmény vagy jogutódja által kiadott nyilatkozattal. M.3. Tanúsítványok egyszerű másolata csatolandó.</P><P>Kr. 21. § (3) bek. b) pont/; helyszíni bejárás, hirdetmény feladását követő 14. nap. lásd még lásd még II.2.4 pont. magyarázat. + alternatív ajánlat nem tehető szerződéskötés feltétele: Nyertes ajánlattevő minimum 20 millió forint / év és minimum 10 millió forint / káresemény limithatárú felelősségbiztosítással kell rendelkezzen. Ajánlattevő nyilatkozzon a Kbt. 66. §-ának (6) bekezdése alapján.</P><P>Az értékelés szempontja: a legjobb-ár érték arány az alábbiak szerint.</P><P>Adható pontszám: 0-100.</P><P>1. Nettó ajánlati ár: súlyszám 90</P><P>2. bérleti díj: súlyszám 6</P><P>3. M/2.3. pontban megjelölt diétás szakács közétkeztetői szakmai tapasztalata: súlyszám 4</P><P>1. részszempont: fordított arányosítás</P><P>2-3. részszempont. arányosítás</P><P>Felelős fordítás alatt az ajánlatkérő az olyan fordítást érti, amely tekintetében az ajánlattevő képviseletére jogosult személy nyilatkozik, hogy az mindenben megfelel az eredeti szövegnek. A nem magyar nyelven készült, illetve felelős magyar fordítással el nem látott dokumentumokban foglaltakat ajánlatkérő az ajánlatok bírálata során nem veszi figyelembe. A fordítás tartalmának helyességéért az Ajánlattevő felelős. Az ajánlatkérő nem él a Kbt. 114. § (11) bekezdésében foglalt lehetőségével.. Ajánlatkérő a Kbt. 81. § (4)(5) bekezdését alkalmazza. Alternatív ajánlat nem tehető. Az ajánlathoz csatolni kell a műszaki adatlapot, kitöltve. Ajánlatkérő nem alkalmazza a a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontja szerinti eredménytelenségi okot. FAKSZ: Dr. Pusztai Attila (lajstromszám: 00110)A 67. § (1) bekezdése szerinti nyilatkozat tekintetében az Európai Bizottság által meghatározott egységes formanyomtatvány nem alkalmazandó, ahol e törvény Második Része „egységes európai közbeszerzési dokumentumot” említ, az alatt a 67. § (1) bekezdése szerinti nyilatkozatot kell érteni. A 67. § (1) bekezdése szerinti nyilatkozatban az ajánlattevőnek és a részvételre jelentkezőnek a 62. § (1) bekezdés k) pont kb) alpontjára vonatkozóan a külön jogszabályban meghatározottak szerint kell a részletes adatokat megadnia.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Kbt. 148. § Alkalmassági minimumkövetelmény(ek) további meghatározása: P/1. Bármelyik pénzforgalmi számláján az ajánlattételi felhívás feladása napjától visszaszámított 12 hónapon belül, 30 napot meghaladó időtartamú, lejárt határidejű sorbaállított tétel volt nyilvántartva. A sorbaállított tétel kitétel alatt Ajánlatkérő a 2009. évi LXXXV. törvény 2. § 25. pontjában meghatározott fogalmat érti. Műszaki Alkalmassági Minimumkövetelmény(ek): 2 Alkalmatlan az ajánlattevő amennyiben: M/1. Az ajánlati felhívás feladását megelőző 36 hónapban nem rendelkezik az alábbi kritériumokat kielégítő referenciamunkával: alkalmatlan az ajánlattevő amennyiben az ajánlati felhívás feladását megelőző 36 hónapban nem rendelkezik az alábbi kritériumokat kielégítő referenciamunkával: egyéves szolgáltatási időt elérő élelmezési szolgáltatásra vonatkozó referencia, ahol a napi adagszám átlaga az igazolt teljesítési időszak egészére számítva elérte a a minimum 300 adagot, melyet napi háromszori étkezés biztosítása mellett ért el. A fenti adagszám-előírás legfeljebb 3 szerződésszerűen teljesített referenciával igazolható. Ajánlattevőnek a becsatolt referenciákon igazolt teljesítéséből legalább 250 élelmezési napnak megfelelő mennyiséget egészségügyi és/vagy szociális intézmény felé kellett szolgáltatnia. Az ajánlatkérő a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett,szolgáltatás megrendeléseket veszi figyelembe. M/2. nem rendelkezik: M/2.1. legalább 1 fő, élelmezésvezető (vagy azzal egyenértékű) végzettséggel rendelkező szakemberrel. M/2.2. legalább 1 fődietetikus végzettséggel rendelkező szakemberrel. A fenti követelmények közül egy személy (szakember) több feltételnek is megfelelhet. M/2.3. legalább 2 fő, az 150/2012. (VII. 6.) Korm. rendelet szerinti diétás szakács képzettségű szakemberrel. M/3.1. nem rendelkezik ISO 9001:2008 minőségirányítási rendszerrel. M/3.2. Nem rendelkezik HACCP (vagy azzal egyenértékű bármely európai szabványnak megfelelő) minőségbiztosítási rendszer meglétét igazoló érvényes tanúsítvánnyal.Szerződéskötési követelmény, hogy nyertes ajánlattevő rendelkezzen: havaria esetére a szolgáltatást teljesíteni képes érvényes műszaki engedéllyel rendelkező, saját tulajdonú vagy bérelt főzőkonyhával. (bérelt konyha esetén a bérleti szerződés időtartama haladja meg a teljesítési időszakét). Rendelkezzen továbbá: az ebéd valamennyi tálalókonyhára szállítását biztosító, a jogszabály előírásai szerint fertőtleníthető, hőtárolós, zárható tetejű szállítóedénnyel. rendelkezzen továbbá: saját tulajdonú vagy bérelt vagy egyéb jogcímen rendelkezésre álló készétel-fóliázó géppel Rendelkezzen továbbá: legalább 2 db saját vagy bérelt vagy egyéb jogcímen rendelkezésre álló, élelmiszerbiztonsági szempontból megfelelő szállító járművel, melynek együttes össztömege legfeljebb 3,5 t. Egyebek: Az ajánlatkérő a szerződés teljesítése érdekében (közös) gazdasági társaság (projekttársaság) alapítását nem követeli meg és nem teszi lehetővé a nyertes (közös) ajánlattevő(k) számára, továbbá ajánlatkérő nem teszi lehetővé többváltozatú (alternatív) ajánlat benyújtását. Az ajánlatban csatolni kell az ajánlattevő Kbt. 66. § (2) és (6) bekezdése szerinti nyilatkozatát. Nemleges tartalmú nyilatkozatot is be kell nyújtani. Az ajánlattevőknek az EKR. 20. §-ának (4) bekezdése alapján külön nem kell nyilatkozniuk a Kbt. 66. §-ának (4) bekezdésében foglaltakról Az ajánlatban csatolni kell a Kbt. 68. § (4) bekezdése szerinti - megfelelően kitöltött - felolvasólapot, figyelemmel arra, hogy az EKRr. 11. §-ának (1) bekezdése alapján az EKR-ban biztosított űrlap kitöltésével kell a felolvasólapot az ajánlathoz csatolni. Az ajánlatban szereplő valamennyi adatot forintban (HUF) kell megadni, az ajánlatok összehasonlíthatósága érdekében. A nem magyar HUF-ban megadott ajánlat érvénytelen. Idegen nyelvű dokumentum, irat benyújtása esetén, az idegen nyelvű dokumentummal együtt annak felelős magyar nyelvű fordítása is benyújtandó.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F21_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>