<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425062-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433101-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191214</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425062</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425062-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.zgzm.pl/bip/strona-glowna/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL516">Legnicko-głogowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL516">Legnicko-głogowski</n2016:CA_CE_NUTS><n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL516">Legnicko-głogowski</n2016:TENDERER_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">1810853.67</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01C15</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Refuse and waste related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services liés aux déchets et aux ordures</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Refuse and waste related services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi związane z odpadami</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve v zvezi z odpadki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Polkowice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Avfallstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Związek Gmin Zagłębia Miedziowego</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Związek Gmin Zagłębia Miedziowego</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Mała 1</ADDRESS><TOWN>Polkowice</TOWN><POSTAL_CODE>59-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 768401490</PHONE><E_MAIL>biuro@zgzm.pl</E_MAIL><FAX>+48 768401499</FAX><n2016:NUTS CODE="PL516"/><URL_GENERAL>www.zgzm.pl/bip/strona-glowna/</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Odbieranie i zagospodarowanie odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkanych z terenu Związku Gmin Zagłębia Miedziowego</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>AD.271.6.2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest odbieranie i zagospodarowanie odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkanych z terenu Związku.</P></SHORT_DESCR><VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">1810853.67</VAL_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="PL516"/><MAIN_SITE><P>Związek Gmin Zagłębia Miedziowego</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Zakres usług odbierania i zagospodarowania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkanych z terenu Związku Gmin Zagłębia Miedziowego obejmuje:</P><P>1) odbieranie i zagospodarowanie zmieszanych odpadów komunalnych,</P><P>2) odbieranie i zagospodarowanie odpadów ulegających biodegradacji,</P><P>3) odbieranie i zagospodarowanie odpadów komunalnych selektywnie zbieranych z osiedlowych PSZOK,</P><P>4) świadczenie usług dodatkowych polegających na dostarczaniu na teren zgłoszonej nieruchomości na obszarze Związku i odbieraniu kontenerów na:</P><P>a) inne niż niebezpieczne odpady budowlane i rozbiórkowe,</P><P>b) odpady zielone,</P><P>c) zmieszane odpady komunalne, ich transporcie do miejsca zagospodarowania oraz zagospodarowaniu tych odpadów,</P><P>5) odbieranie i zagospodarowanie przeterminowanych leków,</P><P>6) gotowość do świadczenia, na wniosek właścicieli nieruchomości, za odpłatnością.</P></SHORT_DESCR><DIRECTIVE_2014_24_EU><AC><AC_PRICE/></AC></DIRECTIVE_2014_24_EU><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><PROCEDURE><DIRECTIVE_2014_24_EU><PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION><D_ACCORDANCE_ARTICLE><D_EXTREME_URGENCY/></D_ACCORDANCE_ARTICLE><D_JUSTIFICATION><P>Z uwagi na szczególny charakter usługi dotyczącej odbioru i zagospodarowania odpadów komunalnych oraz biorąc pod uwagę negatywne skutki dla mieszkańców, niemożliwe jest zaniechanie odbioru odpadów przez okres dwóch miesięcy (październik - listopad 2019 r.).</P><P>Art. 67 ust. 1 pkt 3 ustawy Prawo zamówień publicznych umożliwia zamawiającemu udzielenie zamówienia z wolnej ręki, gdy:</P><P>1) ze względu na wyjątkową sytuację wymagane jest natychmiastowe wykonanie zamówienia;</P><P>2) wyjątkowa sytuacja nie wynika z przyczyn leżących po stronie zamawiającego;</P><P>3) zamawiający nie mógł jej przewidzieć;</P><P>4) niemożliwe jest zachowanie terminów określonych dla innych trybów udzielenia zamówienia.</P><P>Powyższe przesłanki ustawowe zostały spełnione.</P><P>Zamawiający już w lutym br. rozpoczął procedurę wyłonienia wykonawcy (uchwała Nr 11/19 z dnia 21.2.2019 r. w sprawie przystąpienia do udzielenia zamówienia publicznego na realizację zadania pn. „Zagospodarowanie odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkanych i niezamieszkanych z terenu Związku Gmin Zagłębia Miedziowego” z późniejszymi zmianami). Po unieważnieniu, w dniu 9.7.2019 r., postępowania o udzielenie zamówienia publicznego na zadanie pn. „Odbieranie i zagospodarowanie odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości z terenu Związku Gmin Zagłębia Miedziowego oraz administrowanie Centralnego Punktu Selektywnego Zbierania Odpadów Komunalnych” Zarząd niezwłocznie przystąpił do ustaleń związanych z przejęciem od Gminy Polkowice udziałów w Polkowickiej Dolinie Recyklingu. Do zawarcia umowy w sprawie przejęcia udziałów dojdzie najprawdopodobniej w pierwszym tygodniu września 2019 r. Od tego dnia Związek będzie sprawował nad PDR Sp. z o.o. kontrolę, odpowiadającą kontroli sprawowanej nad własnymi jednostkami, polegającą na dominującym wpływie na cele strategiczne oraz istotne decyzje dotyczące zarządzania sprawami tej osoby prawnej, co jest jedną z przesłanek warunkujących udzielenie spółce zamówienia w trybie in-house. Przygotowanie i przeprowadzenie procedury o udzielenie zamówienia publicznego w trybie art. 67 ust. 1 pkt 12 ustawy Prawo zamówień publicznych, potrwa w ocenie Zamawiającego co najmniej 1 miesiąc, a do tego dochodzi ryzyko złożenia odwołania na zastosowanie przez zamawiającego wyboru trybu zamówienia z wolnej ręki, co może w sposób znaczący wydłużyć procedurę udzielenia zamówienia. Wobec powyższego udzielenie zamówienia in-house przed dniem 1.10.2019 r. jest realnie zagrożone.</P><P>Zamawiający dochował wszelkiej staranności, by w terminie wyłonić wykonawcę zadania. Propozycja Gminy Polkowice dotycząca nieodpłatnego objęcia 100 % udziałów w Polkowickiej Dolinie Recyklingu, zgłoszona w dniu 9.7.2019 r., spowodowała zmianę planów Zamawiającego odnośnie trybu udzielenia zamówienia na odbiór i zagospodarowanie odpadów.</P><P>Przeprowadzenie procedury przetargowej o udzielenie zamówienia o wartości równej lub przekraczającej kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp, a taką wartość będzie miała usługa odbioru i zagospodarowania odpadów z terenu Związku Gmin Zagłębia Miedziowego w okresie od 1.1 do 31.11.2019 r., trwa przeciętnie 3 miesiące, wobec czego nie jest możliwe zachowanie terminów przewidzianych dla tego trybu udzielenia zamówienia.</P><P>Mając powyżej przedstawione okoliczności faktyczne na względzie i spełnienie łącznie przesłanek wynikających z art. 67 ust. 1 pkt 3 ustawy Prawo zamówień publicznych, a także mając na względzie negatywne konsekwencje wystąpienia przerwy w świadczeniu usługi odbioru i zagospodarowania selektywnych odpadów komunalnych, mogące spowodować zagrożenie epidemiologiczne, zamawiający jest zobowiązany zapewnić ciągłość świadczenia usługi odbioru odpadów komunalnych selektywnych i zlecić jej wykonanie zgodnie z wyżej powołanym przepisem ustawy Prawo zamówień publicznych.</P></D_JUSTIFICATION></PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION></DIRECTIVE_2014_24_EU><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/></PROCEDURE><AWARD_CONTRACT ITEM="1"><AWARDED_CONTRACT><DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2019-09-04</DATE_CONCLUSION_CONTRACT><CONTRACTORS><NO_AWARDED_TO_GROUP/><CONTRACTOR><ADDRESS_CONTRACTOR><OFFICIALNAME>Polkowicka Dolina Recyklingu Sp. z o.o.</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Dąbrowskiego 2</ADDRESS><TOWN>Polkowice</TOWN><POSTAL_CODE>59-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAIL>pdr@pdr-eko.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL516"/></ADDRESS_CONTRACTOR><SME/></CONTRACTOR></CONTRACTORS><VALUES><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1810853.67</VAL_ESTIMATED_TOTAL><VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">1810853.67</VAL_TOTAL></VALUES></AWARDED_CONTRACT></AWARD_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFO><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_MEDIATION_BODY><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_MEDIATION_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp. </P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której był on zobowiązany na podstawie ustawy Pzp. </P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. </P><P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą kwalifikowanego certyfikatu, przesyłając kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. </P><P>5. Terminy wniesienia odwołania: </P><P>1) odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia- jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 27 ust. 2 ustawy Pzp, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób;</P><P>2) odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej;</P><P>3) odwołanie wobec czynności innych niż określone w ppkt 1) i 2), wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. </P><P>6. Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze najkorzystniejszej oferty, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie: </P><P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P><P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. </P><P>7. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy działu VI ustawy Pzp. </P><P>8. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F15_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>