<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425121-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435730-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191016</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425121</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425121-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.swik.com.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.swik.com.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL524">Opolski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL524">Opolski</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190907</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191016 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01E05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavební práce</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bygge- og anlægsarbejder</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bauarbeiten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Κατασκευαστικές εργασίες</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Trabajos de construcción</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ehitustööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Rakennustyöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construction work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Građevinski radovi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Építési munkák</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori di costruzione</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Statybos darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Celtniecības darbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bouwwerkzaamheden</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty budowlane</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construção</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavebné práce</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gradbena dela</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Strzelce Opolskie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Anläggningsarbete</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Strzeleckie Wodociągi i Kanalizacja Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Strzeleckie Wodociągi i Kanalizacja Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME><NATIONALID>PZP/W-322/09/2019</NATIONALID><ADDRESS>ul. Mickiewicza 10</ADDRESS><TOWN>Strzelce Opolskie</TOWN><POSTAL_CODE>47-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Norbert Czusik</CONTACT_POINT><PHONE>+48 774612708-37</PHONE><E_MAIL>n.czusik@swik.com.pl</E_MAIL><FAX>+48 774612708</FAX><n2016:NUTS CODE="PL524"/><URL_GENERAL>www.swik.com.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.swik.com.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO><OFFICIALNAME>https://www.uzp.gov.pl/e-zamowienia2/miniportal</OFFICIALNAME><NATIONALID>PZP/W-322/09/2019</NATIONALID><ADDRESS>ul. Mickiewicza 10</ADDRESS><TOWN>Strzelce Opolskie</TOWN><POSTAL_CODE>47-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Norbert Czusik</CONTACT_POINT><PHONE>+48 774612708-37</PHONE><E_MAIL>n.czusik@swik.com.pl</E_MAIL><FAX>+48 774612708</FAX><n2016:NUTS CODE="PL524"/><URL_GENERAL>www.swik.com.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_FURTHER_INFO><URL_PARTICIPATION>https://miniportal.uzp.gov.pl/WykonawcyGlowna.aspx</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION><OFFICIALNAME>https://www.uzp.gov.pl/e-zamowienia2/miniportal</OFFICIALNAME><NATIONALID>PZP/W-322/09/2019</NATIONALID><ADDRESS>ul. Mickiewicza 10</ADDRESS><TOWN>Strzelce Opolskie</TOWN><POSTAL_CODE>47-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Norbert Czusik</CONTACT_POINT><PHONE>+48 774612708-37</PHONE><E_MAIL>n.czusik@swik.com.pl</E_MAIL><FAX>+48 774612708</FAX><n2016:NUTS CODE="PL524"/><URL_GENERAL>www.swik.com.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_PARTICIPATION><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Modernizacja sieci wodociągowych i kanalizacyjnych - Etap III w Gminie Strzelce Opolskie - kontrakt 10</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>PZP 322/09/2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia są roboty budowlane polegające na realizacji inwestycji pn.:</P><P>Modernizacja sieci wodociągowych i kanalizacyjnych – Etap III w Gminie Strzelce Opolskie kontrakt 10 –w tym:</P><P>Część nr 1. Przebudowa i budowa magistrali wodociągowej w ulicy Cementowej w Strzelcach Opolskich (od SUW –węzła MAW1 do węzła MWA 56)- kontrakt 10.</P><P>Część nr 2. Przebudowa i budowa sieci wodociągowej w ul. Brzezińskiej i Ujazdowskiej w Strzelcach Opolskich oraz Lipowej we wsi Brzezina –kontrakt 10- oraz przebudowa przyłączy wodociągowych na posesjach prywatnych.</P><P>Część nr 3. Przebudowa i budowa kanalizacji sanitarnej w ul. Rychla w Strzelcach Opolskich - kontrakt 10.</P></SHORT_DESCR><LOT_DIVISION><LOT_ALL/><LOT_MAX_ONE_TENDERER>3</LOT_MAX_ONE_TENDERER></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Przebudowa i budowa magistrali wodociągowej w ulicy Cementowej w Strzelcach Opolskich (od SUW –węzła MaW1 do węzła MaW 56)- kontrakt 10.</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL524"/><MAIN_SITE><P>Polska, województwo opolskie, powiat strzelecki, Gmina Strzelce Opolskie, miasto Strzelce Opolskie ul. Cementowa i 1 Maja.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>. „Przebudowa i budowa magistrali wodociągowej w ulicy Cementowej w Strzelcach Opolskich (od SUW – węzła MaW1 do węzła MaW 56) – kontrakt 10” obejmuje:</P><P>— rurociąg fi 500 PE HD100 RC SDR11 – ok. 3,50 mb,</P><P>— rurociąg fi 355 PE HD100 RC SDR11 (relining) – ok. 1 980,00 mb,</P><P>— rurociąg fi 355 PE HD100 RC SDR11 (przewiert) – ok. 58,10 mb,</P><P>— rurociąg fi 355 PE HD100 RC SDR11 (przewiert lub przecisk) – ok. 10,00 mb,</P><P>— rurociąg fi 355 PE HD100 RC SDR11 (wykop) – ok. 22,50 mb,</P><P>— rurociąg fi 110 PE HD100 SDR11 (wykop) – ok. 39,80 mb,</P><P>— rurociąg fi 160 PE HD100 SDR11 (wykop) – ok. 13,40 mb</P><P>— rurociąg fi 100 z żeliwa sferoidalnego (włączenie hydrantów) – ok. 13,50 mb,</P><P>— montaż hydrantów nadziemnych o śr. 100mm – 7 kpl,</P><P>— remont komór zasuw wraz z montażem nowej armatury – 10 szt (K1 – K10),</P><P>— remont komór pomiarowych ujętych wyżej (K1 oraz K3) wraz z montażem nowej armatury (montaż nowych przepływomierzy) – 2 szt</P><P>— remont istniejącej studni wodomierzowej – 1 szt (przy węźle MaW33.4)</P><P>— montaż zestawów napowietrzająco – odpowietrzających – 3 kpl (komory: K6, K7, K9)</P><P>— budowę studni betonowej o śr. 1500mm z zestawem napowietrzająco – odpowietrzającym w węźle MaW10 – 1 kpl</P><P>— odtworzenia terenów zielonych – ok. 469,20 m2</P><P>— odtworzenia nawierzchni bitumicznej – ok. 20,00 m2</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera część III SIWZ i dokumentacja projektowa dostępna na stronie: www.swik.com.pl. W ramach umowy oraz wynagrodzenia ryczałtowego Wykonawca zobowiązany będzie do:</P><P>a) realizacji robót budowlanych zgodnie z dokumentacją projektową, specyfikacją techniczną wykonania i odbioru robót budowlanych, właściwymi normami polskimi i branżowymi, SIWZ, zasadami wiedzy i sztuki budowlanej oraz wskazówkami Inspektorów Nadzoru Inwestorskiego i Zamawiającego,</P><P>b) w przypadku realizacji przedmiotu zamówienia przy udziale Podwykonawców, koordynowania robót Podwykonawców, ponosząc za nie pełną odpowiedzialność,</P><P>c) zapewnienia nadzoru technicznego nad realizowanym zadaniem, nadzoru nad personelem w zakresie porządku i dyscypliny pracy,</P><P>d) prawidłowego prowadzenia dokumentacji budowy,</P><P>e) wykonywania prac z uwzględnieniem wszystkich warunków i nakazów wynikających z uzgodnień i zobowiązań wzajemnych,</P><P>f) zorganizowania i zagospodarowania zaplecza budowy,</P><P>g) zapewnienia właściwych warunków bhp i ppoż.,</P><P>h) dokonania niezbędnych pomiarów, badań laboratoryjnych, rozruchów itp. jeżeli są niezbędne do oddania przedmiotu zamówienia do użytkowania,</P><P>i) w przypadku wątpliwości w zakresie jakości robót, urządzeń lub materiałów: zapewnienia na swój koszt wykonania badań laboratoryjnych, dostarczenie oprzyrządowania i zapewnienie potencjału ludzkiego w celu sprawdzenia jakości i ilości materiałów użytych do wykonania zamówienia oraz jakości wykonanych robót.</P><P>j) jeżeli w związku z wykonywaniem przedmiotu zamówienia Wykonawca wyrządzi Zamawiającemu lub innym podmiotom trzecim szkodę to zobligowany będzie do niezwłocznego jej naprawienia.</P><P>k) podczas realizacji inwestycji Wykonawca zapewni Zamawiającemu i Nadzorowi Inwestorskiemu możliwość sprawdzania i zatwierdzania materiałów budowlanych, które będą użyte do wykonania przedmiotu umowy.</P><P>l) Wykonawca zobowiązany jest do przywrócenia do należytego stanu i porządku terenu budowy, a także (w razie korzystania) dróg, nieruchomości, urządzeń, obiektów itp., które Wykonawca naruszył lub zajmował przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia. Po zakończeniu robót Wykonawca od właścicieli terenów przyległych zajętych lub naruszonych podczas realizacji inwestycji, uzyska oświadczenia o doprowadzeniu tych terenów do stanu użyteczności z przed rozpoczęcia realizacji, które dołączy do dokumentacji odbioru robót.</P><P>Zakres obejmuje również koszty:</P><P>a. Pełnej obsługi geodezyjnej wykonanych robót budowlanych, wraz ze sporządzeniem inwentaryzacji geodezyjnej wykonanych robót i uzyskaniem potwierdzenia jej przyjęcia do Państwowych Zasobów Geodezyjnych,</P><P>b. Zajęcia pasa drogowego na czas wykonania robót,</P><P>c.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>okres gwarancji (nie może być krótszy niż 36 miesięcy i nie może być dłuższy niż 60 miesięcy)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_START>2020-04-30</DATE_START><DATE_END>2021-04-30</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>W przypadku, gdyby w opisie przedmiotu zamówienia (załącznikach do SIWZ) Zamawiający określił przedmiot zamówienia poprzez wskazanie znaków towarowych, patentów lub pochodzenia, źródła lub szczególnego procesu, który charakteryzuje produkty lub usługi dostarczane przez konkretnego Wykonawcę, jeżeli mogłoby to doprowadzić do uprzywilejowania lub wyeliminowania niektórych Wykonawców lub produktów dopuszcza się możliwość składania ofert równoważnych. Wskazane wyżej określenie przedmiotu zamówienia ma na celu wskazać oczekiwane standardy co do minimalnych parametrów technicznych oczekiwanych materiałów i urządzeń.</P><P>Przez ofertę równoważną należy rozumieć ofertę o parametrach technicznych wytrzymałościowych, jakościowych, wydajnościowych nie gorszych od opisu wskazanego przez Zamawiającego w opisie przedmiotu zamówienia. Parametry wskazane przez Zamawiającego w Specyfikacji Technicznej Wykonania i Odbioru Robót Budowlanych (STWIORB) są parametrami minimalnymi granicznymi. Pod pojęciem „parametry” rozumie się funkcjonalność, przeznaczenie, kolorystykę, strukturę, materiały, kształt, wielkość, bezpieczeństwo, wytrzymałość itp.</P><P>Wykonawca powołujący się na rozwiązania równoważne stosownie do dyspozycji art. 30 ust. 5 P.z.p. musi wykazać, że oferowane roboty budowlane, usługi i dostawy spełniają warunki określone przez Zamawiającego w stopniu nie gorszym. Dodatkowo opisy proponowanych materiałów, urządzeń i rozwiązań o cechach innych niż przyjęte w opisie przedmiotu zamówienia (projekt budowlany, projekt wykonawczy, SIWZ i STWIORB), będą musiały zawierać parametry techniczne wytrzymałościowe, jakościowe i wydajnościowe.</P><P>Uwaga ! Zastosowanie rozwiązań równoważnych nie może prowadzić do istotnych zmian projektów i zmian pozwoleń budowlanych oraz nie może pogarszać założonych przez Zamawiającego minimalnych wymogów co do przyjętych procesów technologicznych i parametrów wymaganych urządzeń.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca nie złoży w ofercie dokumentów o zastosowaniu innych materiałów i urządzeń równoważnych, to rozumie się przez to, że do kalkulacji ceny oferty oraz do wykonania umowy ujęto materiały i urządzenia zaproponowane w opisie przedmiotu zamówienia.</P><P>W przypadku, gdy Zamawiający użył w opisie przedmiotu zamówienia normy, aprobaty, specyfikacje techniczne i systemy odniesienia, o których mowa w art. 30 ust., 1-3 u.p.z.p należy rozumieć jako przykładowe. Zamawiający zgodnie z art. 30 ust. 4 u.p.z.p. dopuszcza w każdym przypadku zastosowanie rozwiązań równoważnych opisywanym w treści SIWZ. Każdorazowo gdy wskazana jest w niniejszej SIWZ lub załącznikach do SIWZ norma, należy przyjąć, że w odniesieniu do niej użyto sformułowania „lub równoważna”.</P><P>Użyte do wykonania przedmiotu umowy materiały, surowce i wyroby, muszą spełniać wymagania określone w STWiORB i dokumentacji projektowej oraz wszelkie inne wymagania wynikające z obowiązujących przepisów prawa, a w szczególności muszą spełniać określone w art. 10 ustawy z dnia 7 lipca 1994r. Prawo Budowlane (tekst jednolity Dz .U. z 2019 r. poz. 1186) wymogi wyrobów dopuszczonych do obrotu i stosowania w budownictwie.</P><P>Wszelkie nazwy materiałów, surowców lub wyrobów, pochodzących od konkretnego producenta użyte w STWiORB lub dokumentacji projektowej są przykładowe.</P></OPTIONS_DESCR><ECATALOGUE_REQUIRED/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-121/17</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera część III SIWZ i dokumentacja techniczna, która stanowią: projekty budowlane, projekty wykonawcze, techniczne wykonania i odbioru robót budowlanych- STWIORB, przedmiary robót (pomocniczo). Dokumentacja techniczna stanowi załączniki do SIWZ (dostępna na stronie www.swik.com.pl)</P><P>Dodatkowe warunki realizacji zamówienia:</P><P>1.Wykonawca na żądanie Zamawiają.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Przebudowa i budowa sieci wodociągowej w ul. Brzezińskiej i Ujazdowskiej w Strzelcach Opolskich oraz Lipowej we wsi Brzezina –kontrakt 10- oraz przebudowa przyłączy wodociągowych na posesjach pryw</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL524"/><MAIN_SITE><P>Polska, województwo opolskie, powiat strzelecki, Gmina Strzelce Opolskie, miasto Strzelce Opolskie ul. Brzezińska i Ujazdowska, wieś Brzezina ul. Lipowa</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Zakres zamówienia obejmuje:</P><P>a) zakres sieci w pasie drogowym w ul. Brzezińskiej i Ujazdowskiej w Strzelcach Opolskich oraz Lipowej we wsi Brzezina:</P><P>— rurociąg fi 160 PE HD100 RC SDR11 (przewiert) – ok. 1 076.45 mb,</P><P>— rurociąg fi 160 PE HD100 SDR11 (wykop) – ok. 538,30 mb,</P><P>— rurociąg fi 110 PE HD100 SDR11 (wykop) – ok. 15,15 mb,</P><P>— rurociąg fi 80 z żeliwa sferoidalnego (włączenie hydrantów) – ok. 6,80 mb,</P><P>— montaż hydrantów podziemnych o śr. 80mm – 4 kpl,</P><P>— odgałęzienia sieci wodociągowej fi 32 PE HD100 SDR11 (wykop) – ok. 153,70 mb (26 szt),</P><P>— odgałęzienia sieci wodociągowej fi 50 PE HD100 SDR11 (wykop) – ok. 4,40 mb (1 szt),</P><P>— odgałęzienia sieci wodociągowej fi 63 PE HD100 SDR11 (wykop) – ok. 1,60 mb (1 szt),</P><P>— odtworzenia nawierzchni bitumicznej – ok. 1 851,70 m2</P><P>— odtworzenia nawierzchni chodnika z kostki brukowej betonowej (nowej) – ok. 14,70 m2</P><P>— odtworzenia terenów zielonych – ok. 87,00 m2</P><P>— odtworzenia nawierzchni tłuczniowej (droga gminna) – ok. 2,80 m2</P><P>b) zakres przyłączy na terenie posesji właścicieli prywatnych znajdujących się przy ul. Brzezińskiej i ul. Ujazdowskiej w Strzelcach Opolskich:</P><P>— przyłącza wodociągowe fi 32 PE HD100 SDR11 – ok. 278,69 mb (20 szt),</P><P>— odtworzenia terenów zielonych – ok. 2000,23 m2</P><P>— odtworzenia nawierzchni kostki brukowej betonowej (nowej) – ok. 22,84 m2</P><P>Przed podłączeniem przyłącza do nowej sieci Wykonawca ma za zadanie sprawdzić czy podłączana instalacja posiada zawór zwrotny antyskażeniowy, a w przypadku jego braku zamontować w/w zawór. Przyłącze wodociągowe należy wykonać z rur PE 100 SDR 11 o średnicy zewnętrznej 32 mm, łączonych za pomocą zgrzewania, od zasuwy przed działką właściciela posesji do wewnętrznej instalacji wodociągowej (za pierwszą ścianą budynku) t. j. do konsoli wodomierzowej (włącznie z montażem nowej konsoli) z regulowanym przyłączem w zakresie np. 130-150 mm umożliwiającym montaż wodomierza o rozstawie 130mm, montowanej do ściany za pomocą kołków montażowych o długości co najmniej 60 mm. Przed i za wodomierzem (dostarczonym przez Zamawiającego) należy zamontować kolejno zawory odcinające, a za zaworem od strony instalacji wewnętrznej zawór zwrotny antyskażeniowy. Wodomierze posiadają średnicę nominalną DN 20 i gwint króćca o średnicy 1". Rurociągi budowane wykopowo powinny być układane na 10 cm podsypki z piasku oraz z zasypką o grubości 30 cm. Przyłącza powinno się usadowić na głębokości minimum 1,40 m po poziomem terenu. Wykonawca ma za zadanie prowadzić prace w taki sposób aby przerwy w dostawie wody dla odbiorców nie były dłuższe niż 2 godziny. W przypadku konieczności dłuższych przerw w dostawie wody należy powiadomić Zamawiającego. Po wykonaniu robót budowlanych należy nowe przyłącze zdezynfekować i wypłukać, aby umożliwić mieszkańcom korzystanie z wody po instalacji wodomierza przez służby Zamawiającego. Po zakończeniu robót budowlanych należy uporządkować i przywrócić do stanu pierwotnego teren budowy.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera część III SIWZ i dokumentacja projektowa dostępna na stronie: www.swik.com.pl. W ramach umowy oraz wynagrodzenia ryczałtowego Wykonawca zobowiązany będzie do:</P><P>a) realizacji robót budowlanych zgodnie z dokumentacją projektową, specyfikacją techniczną wykonania i odbioru robót budowlanych, właściwymi normami polskimi i branżowymi, SIWZ, zasadami wiedzy i sztuki budowlanej oraz wskazówkami Inspektorów Nadzoru Inwestorskiego i Zamawiającego,</P><P>b) w przypadku realizacji przedmiotu zamówienia przy udziale Podwykonawców, koordynowania robót Podwykonawców, ponosząc za nie pełną odpowiedzialność,</P><P>c) zapewnienia nadzoru technicznego nad realizowanym zadaniem, nadzoru nad personelem w zakresie porządku i dyscypliny pracy,</P><P>d) prawidłowego prowadzenia dokumentacji budowy,</P><P>e) wykonywania prac z uwzględnieniem wszystkich warunków i nakazów wynikających z uzgodnień i zobowiązań wzajemnych,</P><P>f) zorganizowania i zagospodarowania zaplecza budowy,</P><P>g) zapewnienia właściwych warunków bhp i ppoż.,</P><P>h) dokonania</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>okres gwarancji (nie może być krótszy niż 36 miesięcy i nie może być dłuższy niż 60 miesięcy)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_START>2020-04-30</DATE_START><DATE_END>2021-04-30</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>W przypadku, gdyby w opisie przedmiotu zamówienia (załącznikach do SIWZ) Zamawiający określił przedmiot zamówienia poprzez wskazanie znaków towarowych, patentów lub pochodzenia, źródła lub szczególnego procesu, który charakteryzuje produkty lub usługi dostarczane przez konkretnego Wykonawcę, jeżeli mogłoby to doprowadzić do uprzywilejowania lub wyeliminowania niektórych Wykonawców lub produktów dopuszcza się możliwość składania ofert równoważnych. Wskazane wyżej określenie przedmiotu zamówienia ma na celu wskazać oczekiwane standardy co do minimalnych parametrów technicznych oczekiwanych materiałów i urządzeń.</P><P>Przez ofertę równoważną należy rozumieć ofertę o parametrach technicznych wytrzymałościowych, jakościowych, wydajnościowych nie gorszych od opisu wskazanego przez Zamawiającego w opisie przedmiotu zamówienia. Parametry wskazane przez Zamawiającego w Specyfikacji Technicznej Wykonania i Odbioru Robót Budowlanych (STWIORB) są parametrami minimalnymi granicznymi. Pod pojęciem „parametry” rozumie się funkcjonalność, przeznaczenie, kolorystykę, strukturę, materiały, kształt, wielkość, bezpieczeństwo, wytrzymałość itp.</P><P>Wykonawca powołujący się na rozwiązania równoważne stosownie do dyspozycji art. 30 ust. 5 P.z.p. musi wykazać, że oferowane roboty budowlane, usługi i dostawy spełniają warunki określone przez Zamawiającego w stopniu nie gorszym. Dodatkowo opisy proponowanych materiałów, urządzeń i rozwiązań o cechach innych niż przyjęte w opisie przedmiotu zamówienia (projekt budowlany, projekt wykonawczy, SIWZ i STWIORB), będą musiały zawierać parametry techniczne wytrzymałościowe, jakościowe i wydajnościowe.</P><P>Uwaga ! Zastosowanie rozwiązań równoważnych nie może prowadzić do istotnych zmian projektów i zmian pozwoleń budowlanych oraz nie może pogarszać założonych przez Zamawiającego minimalnych wymogów co do przyjętych procesów technologicznych i parametrów wymaganych urządzeń.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca nie złoży w ofercie dokumentów o zastosowaniu innych materiałów i urządzeń równoważnych, to rozumie się przez to, że do kalkulacji ceny oferty oraz do wykonania umowy ujęto materiały i urządzenia zaproponowane w opisie przedmiotu zamówienia.</P><P>W przypadku, gdy Zamawiający użył w opisie przedmiotu zamówienia normy, aprobaty, specyfikacje techniczne i systemy odniesienia, o których mowa w art. 30 ust., 1-3 u.p.z.p należy rozumieć jako przykładowe. Zamawiający zgodnie z art. 30 ust. 4 u.p.z.p. dopuszcza w każdym przypadku zastosowanie rozwiązań równoważnych opisywanym w treści SIWZ. Każdorazowo gdy wskazana jest w niniejszej SIWZ lub załącznikach do SIWZ norma, należy przyjąć, że w odniesieniu do niej użyto sformułowania „lub równoważna”.</P><P>Użyte do wykonania przedmiotu umowy materiały, surowce i wyroby, muszą spełniać wymagania określone w STWiORB i dokumentacji projektowej oraz wszelkie inne wymagania wynikające z obowiązujących przepisów prawa, a w szczególności muszą spełniać określone w art. 10 ustawy z dnia 7 lipca 1994r. Prawo Budowlane (tekst jednolity Dz .U. z 2019 r. poz. 1186) wymogi wyrobów dopuszczonych do obrotu i stosowania w budownictwie.</P><P>Wszelkie nazwy materiałów, surowców lub wyrobów, pochodzących od konkretnego producenta użyte w STWiORB lub dokumentacji projektowej są przykładowe.</P></OPTIONS_DESCR><ECATALOGUE_REQUIRED/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-121/17</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera część III SIWZ i dokumentacja techniczna, która stanowią: projekty budowlane, projekty wykonawcze, techniczne wykonania i odbioru robót budowlanych- STWIORB, przedmiary robót (pomocniczo). Dokumentacja techniczna stanowi załączniki do SIWZ (dostępna na stronie www.swik.com.pl).</P><P>Dodatkowe warunki realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>1. Wykonawca na żądan</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="3"><TITLE><P>Przebudowa i budowa kanalizacji sanitarnej w ul. Rychla w Strzelcach Opolskich - kontrakt 10.</P></TITLE><LOT_NO>3</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL524"/><MAIN_SITE><P>Polska, województwo opolskie, powiat strzelecki, Gmina Strzelce Opolskie, miasto Strzelce Opolskie ul. Rychla</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Zakres zamówienia obejmuje:</P><P>— rurociąg fi 315 PVC-U SN8 lita – ok. 279,80 mb,</P><P>— rurociąg fi 200 PVC-U SN8 lita – ok. 195,10 mb,</P><P>— budowę studni betonowych fi 1200 – 20 szt</P><P>— wykonanie przełączeń odgałęzień kanalizacyjnych fi 160 – ok. 6 szt</P><P>— wykonanie przełączeń odgałęzień kanalizacyjnych fi 200 – ok. 22 szt</P><P>— odtworzenia nawierzchni bitumicznej – ok. 1 633,50 m2</P><P>— odtworzenia nawierzchni z płyt chodnikowych (nowych) – ok. 104,90 m2</P><P>— odtworzenia nawierzchni kostki brukowej betonowej (nowej) – ok. 30,50 m2</P><P>— odtworzenia terenów zielonych – ok. 23,90 m2</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera część III SIWZ i dokumentacja projektowa dostępna na stronie: www.swik.com.pl. W ramach umowy oraz wynagrodzenia ryczałtowego Wykonawca zobowiązany będzie do:</P><P>a) realizacji robót budowlanych zgodnie z dokumentacją projektową, specyfikacją techniczną wykonania i odbioru robót budowlanych, właściwymi normami polskimi i branżowymi, SIWZ, zasadami wiedzy i sztuki budowlanej oraz wskazówkami Inspektorów Nadzoru Inwestorskiego i Zamawiającego,</P><P>b) w przypadku realizacji przedmiotu zamówienia przy udziale Podwykonawców, koordynowania robót Podwykonawców, ponosząc za nie pełną odpowiedzialność,</P><P>c) zapewnienia nadzoru technicznego nad realizowanym zadaniem, nadzoru nad personelem w zakresie porządku i dyscypliny pracy,</P><P>d) prawidłowego prowadzenia dokumentacji budowy,</P><P>e) wykonywania prac z uwzględnieniem wszystkich warunków i nakazów wynikających z uzgodnień i zobowiązań wzajemnych,</P><P>f) zorganizowania i zagospodarowania zaplecza budowy,</P><P>g) zapewnienia właściwych warunków bhp i ppoż.,</P><P>h) dokonania niezbędnych pomiarów, badań laboratoryjnych, rozruchów itp. jeżeli są niezbędne do oddania przedmiotu zamówienia do użytkowania,</P><P>i) w przypadku wątpliwości w zakresie jakości robót, urządzeń lub materiałów: zapewnienia na swój koszt wykonania badań laboratoryjnych, dostarczenie oprzyrządowania i zapewnienie potencjału ludzkiego w celu sprawdzenia jakości i ilości materiałów użytych do wykonania zamówienia oraz jakości wykonanych robót.</P><P>j) jeżeli w związku z wykonywaniem przedmiotu zamówienia Wykonawca wyrządzi Zamawiającemu lub innym podmiotom trzecim szkodę to zobligowany będzie do niezwłocznego jej naprawienia.</P><P>k) podczas realizacji inwestycji Wykonawca zapewni Zamawiającemu i Nadzorowi Inwestorskiemu możliwość sprawdzania i zatwierdzania materiałów budowlanych, które będą użyte do wykonania przedmiotu umowy.</P><P>l) Wykonawca zobowiązany jest do przywrócenia do należytego stanu i porządku terenu budowy, a także (w razie korzystania) dróg, nieruchomości, urządzeń, obiektów itp., które Wykonawca naruszył lub zajmował przy wykonywaniu przedmiotu zamówienia. Po zakończenia robót Wykonawca od właścicieli terenów przyległych zajętych lub naruszonych podczas realizacji inwestycji, uzyska oświadczenia o doprowadzeniu tych terenów do stanu użyteczności z przed rozpoczęcia realizacji, które dołączy do dokumentacji odbioru robót.</P><P>Zakres zamówienia obejmuje również koszty:</P><P>a. Pełnej obsługi geodezyjnej wykonanych robót budowlanych, wraz ze sporządzeniem inwentaryzacji geodezyjnej wykonanych robót i uzyskaniem potwierdzenia jej przyjęcia do Państwowych Zasobów Geodezyjnych,</P><P>b. Zajęcia pasa drogowego na czas wykonania robót,</P><P>c. Odtworzenia dróg zgodnie z decyzjami Zarządców Dróg i projektami wykonawczymi i warunkami kontraktowymi,</P><P>d. Organizacji ruchu i koniecznych objazdów na czas realizacji robót oraz opracowania projektu tymczasowej organizacji ruchu na drogach lub ewentualnej zmiany lub aktualizacji projektów tymczasowej organizacji ruchu na czas wykonania robót,</P><P>e. Uzyskania koniecznych decyzji i uzgodnień lub zmiany decyzji i uzgodnień zdezaktualizowanych właściwych do wykonania zamierzonych robót budowlanych, które Wykonawca uzyska w imieniu Zamawiającego,</P><P>f. Sporządzenia dokumentacji powykonawczej wykonanych robót (do każdego odbioru robót) zawierającej w szczególności:</P><P>• dokumentację projektową z naniesionymi zmianami,</P><P>• oświadczenie</P></SHORT_DESCR><AC><AC_QUALITY><AC_CRITERION>okres gwarancji (nie może być krótszy niż 36 miesięcy i nie może być dłuższy niż 60 miesięcy)</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING></AC_QUALITY><AC_PRICE><AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING></AC_PRICE></AC><DATE_START>2020-04-30</DATE_START><DATE_END>2021-04-30</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>W przypadku, gdyby w opisie przedmiotu zamówienia (załącznikach do SIWZ) Zamawiający określił przedmiot zamówienia poprzez wskazanie znaków towarowych, patentów lub pochodzenia, źródła lub szczególnego procesu, który charakteryzuje produkty lub usługi dostarczane przez konkretnego Wykonawcę, jeżeli mogłoby to doprowadzić do uprzywilejowania lub wyeliminowania niektórych Wykonawców lub produktów dopuszcza się możliwość składania ofert równoważnych. Wskazane wyżej określenie przedmiotu zamówienia ma na celu wskazać oczekiwane standardy co do minimalnych parametrów technicznych oczekiwanych materiałów i urządzeń.</P><P>Przez ofertę równoważną należy rozumieć ofertę o parametrach technicznych wytrzymałościowych, jakościowych, wydajnościowych nie gorszych od opisu wskazanego przez Zamawiającego w opisie przedmiotu zamówienia. Parametry wskazane przez Zamawiającego w Specyfikacji Technicznej Wykonania i Odbioru Robót Budowlanych (STWIORB) są parametrami minimalnymi granicznymi. Pod pojęciem „parametry” rozumie się funkcjonalność, przeznaczenie, kolorystykę, strukturę, materiały, kształt, wielkość, bezpieczeństwo, wytrzymałość itp.</P><P>Wykonawca powołujący się na rozwiązania równoważne stosownie do dyspozycji art. 30 ust. 5 P.z.p. musi wykazać, że oferowane roboty budowlane, usługi i dostawy spełniają warunki określone przez Zamawiającego w stopniu nie gorszym. Dodatkowo opisy proponowanych materiałów, urządzeń i rozwiązań o cechach innych niż przyjęte w opisie przedmiotu zamówienia (projekt budowlany, projekt wykonawczy, SIWZ i STWIORB), będą musiały zawierać parametry techniczne wytrzymałościowe, jakościowe i wydajnościowe.</P><P>Uwaga ! Zastosowanie rozwiązań równoważnych nie może prowadzić do istotnych zmian projektów i zmian pozwoleń budowlanych oraz nie może pogarszać założonych przez Zamawiającego minimalnych wymogów co do przyjętych procesów technologicznych i parametrów wymaganych urządzeń.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca nie złoży w ofercie dokumentów o zastosowaniu innych materiałów i urządzeń równoważnych, to rozumie się przez to, że do kalkulacji ceny oferty oraz do wykonania umowy ujęto materiały i urządzenia zaproponowane w opisie przedmiotu zamówienia.</P><P>W przypadku, gdy Zamawiający użył w opisie przedmiotu zamówienia normy, aprobaty, specyfikacje techniczne i systemy odniesienia, o których mowa w art. 30 ust., 1-3 u.p.z.p należy rozumieć jako przykładowe. Zamawiający zgodnie z art. 30 ust. 4 u.p.z.p. dopuszcza w każdym przypadku zastosowanie rozwiązań równoważnych opisywanym w treści SIWZ. Każdorazowo gdy wskazana jest w niniejszej SIWZ lub załącznikach do SIWZ norma, należy przyjąć, że w odniesieniu do niej użyto sformułowania „lub równoważna”.</P><P>Użyte do wykonania przedmiotu umowy materiały, surowce i wyroby, muszą spełniać wymagania określone w STWiORB i dokumentacji projektowej oraz wszelkie inne wymagania wynikające z obowiązujących przepisów prawa, a w szczególności muszą spełniać określone w art. 10 ustawy z dnia 7 lipca 1994r. Prawo Budowlane (tekst jednolity Dz .U. z 2019 r. poz. 1186) wymogi wyrobów dopuszczonych do obrotu i stosowania w budownictwie.</P><P>Wszelkie nazwy materiałów, surowców lub wyrobów, pochodzących od konkretnego producenta użyte w STWiORB lub dokumentacji projektowej są przykładowe.</P></OPTIONS_DESCR><ECATALOGUE_REQUIRED/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-121/17</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera część III SIWZ i dokumentacja techniczna, która stanowią: projekty budowlane, projekty wykonawcze, techniczne wykonania i odbioru robót budowlanych- STWIORB, przedmiary robót (pomocniczo). Dokumentacja techniczna stanowi załączniki do SIWZ (dostępna na stronie www.swik.com.pl)</P><P>Dodatkowe warunki realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>1.Wykonawca na żądan</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Na podstawie art. 22 ust. 1 ustawy Prawo Zamówień Publicznych (w dalszej części PZP), o udzielenie niniejszego zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P><P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego (określone w dokumentach przetargowych) .Każdy Wykonawca wypełni standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – zwany dalej „JEDZ” w zakresie wskazanym w SIWZ. Informacje zawarte w/w formularzu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>2. JEDZ wypełniony zgodnie z instrukcją ze strony Urzędu Zamówień Publicznych: https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia należy przesłać wraz z ofertą, jako dokument elektroniczny opatrzony kwalifikowanym podpisem elektronicznym. a) Zamawiający dopuszcza przykładowo następujący format przesyłanych danych: .pdf, .doc, .docx,.xps, .odt.</P><P>3. Wykonawca wypełnia JEDZ, tworząc dokument elektroniczny. Może korzystać z narzędzia ESPD, jak i wzoru dokumentu udostępnionego na stronie internetowej Zamawiającego www.swik.com.pl lub innych dostępnych narzędzi lub oprogramowania, które umożliwiają wypełnienie JEDZ i utworzenie dokumentu elektronicznego w jednym z w/w przykładowych formatów.</P><P>4. Wykonawca prześle elektronicznie jeden lub kilka oświadczeń JEDZ wraz z zaszyfrowaną ofertą w terminie składania ofert poprzez https://miniportal.uzp.gov.pl za pośrednictwem ePUAP. Wykonawca musi posiadać konto firmy na ePUAP.</P><P>5. JEDZ winien zawierać aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie standardowego formularza, opatrzonego kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>6. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz potwierdzenia spełniania w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu – musi dopilnować, aby każdy z wyżej wymienionych podmiotów wypełnił w formie dokumentu elektronicznego standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) opatrzony kwalifikowanym podpisem elektronicznym i następnie dołączyć w/w JEDZ do oferty. Dokonując kwalifikowanego podpisu elektronicznego, Wykonawca powinien zadbać, aby włączyć w opcjach podpisu elektronicznego funkcję powodującą wygenerowanie informacji o kwalifikowanym podpisie elektronicznym na dokumencie JEDZ po jego wyświetleniu.</P><P>7. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, o ile w momencie składania oferty podwykonawcy są znani to, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia, musi dopilnować aby każdy z podwykonawców wypełnił w formie dokumentu elektronicznego standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia w częściach od II do V opatrzony kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>8. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie oświadczenie JEDZ w formie dokumentu elektronicznego (standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia) opatrzony kwalifikowanym podpisem elektronicznym), składa w wersji elektronicznej każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, przesyłając elektronicznie –wraz z ofertą - zakodowane dokumenty każdego z Wykonawców. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>9. Wypełniony w formie podpisanego podpisem elektronicznym dokumentu elektronicznego standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, składa w wersji elektronicznej każdy z podmiotów trzecich udostępniających Wykonawcy potencjał w zakresie określonym w art. 22a ust. 1 P.z.p.,</P><P>Wykonawca przesyła w/w „JEDZ-e” elektronicznie wraz z ofertą.</P><P>10. Wykonawca załącza do oferty pełnomocnictwo do podpisania oferty ..</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>1. W zakresie sytuacji finansowej Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże że posiada środki finansowe:</P><P>O Przy składaniu ofert na części 1 i 2 w wysokości co najmniej 500 000,00 zł na każdą część lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej 500 000,00 zł. –na każdą część.</P><P>O Przy składaniu oferty na część 3 w wysokości co najmniej 300 000,00 zł lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej 300 000,00 zł.</P><P>2. Od Wykonawcy każdej z części oraz dwóch lub trzech łącznie wymagane jest posiadanie ubezpieczenia o odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości nie mniejszej niż 300 000,00 zł.</P><P>Ocena warunków nastąpi na zasadzie kryterium spełnia/nie spełnia w oparciu o informacje zawarte we wstępnym oświadczeniu w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – część IV SIWZ, a następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona.</P><P>Wymagane będzie przedłożenie dokumentów określonych w §2 ust. 2 pkt. 3) i 4) Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26 lipca 2016r. (Dz.U. z 2016, poz. 1126 i z 2018, poz. 1993) w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wykonawca zobowiązany będzie do posiadania polisy ubezpieczenia wszystkich ryzyk budowy, ważnej w okresie realizacji przedmiotu umowy oraz w okresie rękojmi obejmującej:</P><P>• ubezpieczenie Wykonawcy, Podwykonawców i Zamawiającego w pełnym zakresie od odpowiedzialności cywilnej za szkody wyrządzone osobom trzecim w związku z robotami budowlanymi, funkcjonowaniem terenu budowy i utrzymywaniem obiektów oraz urządzeń znajdujących się na terenie budowy na kwotę nie mniejszą niż 300 000,00 zł (trzysta tysięcy złotych) na jedno zdarzenie bez ograniczenia ilości zdarzeń, z rozszerzeniem o OC pracodawcy za szkody doznane przez pracowników Wykonawcy na skutek wypadków przy pracy, powstałych w związku z realizacją niniejszej umowy, na sumę 300 000,00 zł (trzysta tysięcy złotych) na jedno i wszystkie zdarzenia. Niezależnie od tej polisy Podwykonawcy powinni posiadać ubezpieczenie OC działalności ich firm z analogicznym rozszerzeniem OC pracodawcy na sumę 300 000,00 zł (trzysta tysięcy złotych) na jedno i wszystkie zdarzenia.</P><P>• Ubezpieczenie od uszkodzenia, zniszczenia, lub utraty całości lub części/etapów robót budowlanych realizowanych na podstawie niniejszej umowy z objęciem ubezpieczeniem: materiałów, elementów i urządzeń przewidzianych do zamontowania, sprzętu, wyposażenia budowlano-montażowego oraz zaplecza budowy na kwotę nie mniejszą niż wartość wynagrodzenia umownego.</P><P>Wykonawca na żądanie Zamawiającego przedstawi kopie w/w polis ubezpieczeniowych potwierdzone za zgodność z oryginałem.</P><P>Przed udzieleniem zamówienia Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, na wezwanie Zamawiającego dostarczy:</P><P>a) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13lit. a-c, i 21 ustawy Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>b) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 P.z.p.;</P><P>c) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Wykonawca w załączeniu do oferty złoży oświadczenie JEDZ wypełnione zgodnie z SIWZ w wersji elektronicznej.</P><P>Przed udzieleniem zamówienia Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, tj.:</P><P>1) Potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu:</P><P>a) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy:</P><P>O Przy składaniu ofert na części 1 i 2 w wysokości co najmniej 500 000,00 zł na każdą część lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej 500 000,00 zł. –na każdą część.</P><P>O Przy składaniu oferty na część 3 w wysokości co najmniej 300 000,00 zł lub posiada zdolność kredytową w wysokości co najmniej 300 000,00 zł.</P><P>W okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P><P>b) dokumentu potwierdzającego, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 300 000,00 zł,</P><P>c) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>d) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>e) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>f)) oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp.</P><P>g) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym w art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy.</P><P>h) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (t.j. Dz. U. 2019r. poz. 1170 z późn. zmianami).</P><P>Zamawiający informuje,że wykluczy Wykonawcę na ..</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. Wymagane będzie – w przypadku najwyżej ocenionej oferty – przedłożenie wykazu robót budowlanych, wykonanych w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, odpowiadających swoim rodzajem robotom budowlanym stanowiącym przedmiot zamówienia (budowa lub modernizacja sieci kanalizacyjnych i/lub wodociągowych).</P><P>Wykaz winien obejmować rodzaj, wartości, daty, miejsca wykonania i podmioty na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - inne dokumenty;</P><P>Wymagane jest wykazanie się wykonaniem w w/w okresie:</P><P>a. Przy składaniu oferty na część nr 1: minimum jednej realizacji zadania związanego z budową lub przebudową sieci wodociągowej o długości minimum 1 km, w tym metodą bezwykopową minimum 500 km.</P><P>b. Przy składaniu oferty na część nr 2: minimum jednej realizacji zadania związanego z budową lub przebudową sieci wodociągowych o łącznej długości 1 km.</P><P>c. Przy składaniu oferty na część nr 3: minimum jednej realizacji zadania związanej</P><P>Z budową, przebudową lub modernizacją sieci kanalizacji sanitarnych o łącznej długości minimum 450 mb.</P><P>W przypadku składania oferty na dwie lub trzy części zamówienia wymagane jest wykazanie się w w/w okresie doświadczeniem wymaganym dla dwóch lub trzech, części łącznie opisanym odpowiednio w w/w punktach a, b, c.</P><P>2. W zakresie dysponowania osobami zdolnymi do wykonania zamówienia wymagane będzie przedłożenie wykazu osób odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności oraz informacji o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje następującymi osobami:</P><P>a. Kierownik budowy posiadający:</P><P>• uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej bez ograniczeń w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych lub odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub uprawnienia zagraniczne uznane w zakresie i na zasadach opisanych w ustawie z dnia 22 grudnia 2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej .(t.j. Dz.U. z 2018 r., poz. 2272 z póź. zmianami), które uprawniają do kierowania robotami budowlanymi w zakresie przewidzianym opisem przedmiotu zamówienia,</P><P>• status czynnego członka izby inżynierów budownictwa,</P><P>• posiadający co najmniej 5-cio letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku kierownika budowy lub kierownika robót.</P><P>Uwaga !:</P><P>W przypadku składania oferty na więcej niż jedną część kierownik budowy powinien wykazać się co najmniej 10 letnim doświadczeniem zawodowym na stanowisku kierownika budowy lub kierownika robót.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Ciąg dalszy pkt. III.1.3) Wykonawca wykaże ponadto, że dysponuje osobami:</P><P>b. Kierownik robót branży drogowej posiadający:</P><P>• uprawnienia budowlane lub stwierdzenie przygotowania zawodowego do kierowania i nadzorowania robót budowlanych w zakresie robót drogowych bez ograniczeń wydane zgodnie z aktualnie obowiązującymi przepisami lub odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów lub uprawnienia zagraniczne uznane w zakresie i na zasadach opisanych w ustawie z dnia 22 grudnia 2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (t.j. Dz.U. z 2018 r., poz. 2272 z póź. zmianami) które uprawniają do kierowania robotami drogowymi w zakresie przewidzianym w opisie przedmiotu zamówienia,</P><P>• status czynnego członka izby inżynierów budownictwa,</P><P>• posiadający co najmniej 5 - letnie doświadczenie zawodowe przy wykonywaniu samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie w zakresie robót budowlanych drogowych jako kierownik budowy lub kierownik robót.</P><P>Stosownie do zaistniałych potrzeb w trakcie realizacji robót budowlanych Wykonawca zapewni specjalistów innych branż z odpowiednimi uprawnieniami.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość łączenia dwóch uprawnień i dwóch funkcji przez jedną osobę pod warunkiem spełnienia przez wskazaną osobę warunków określonych dla każdej z funkcji.</P><P>Samodzielne funkcje techniczne w budownictwie, określone w pkt. a i b, mogą również wykonywać osoby, których odpowiednie kwalifikacje zawodowe zostały uznane na zasadach określonych w przepisach odrębnych.</P><P>Ocena warunku nastąpi na zasadzie kryterium spełnia/nie spełnia w oparciu o informacje zawarte we wstępnym oświadczeniu w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – część IV SIWZ, a następnie potwierdzonych w dokumentach lub oświadczeniach złożonych przez Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona.</P><P>Ponadto wymagane będzie przedłożenie oświadczenia określonego w §2 ust. 4 pkt. 10) Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26 lipca 2016r.(Dz.U. z 2016, poz. 1126 i z 2018, poz. 1993) w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>Zamawiający może, na każdym etapie postępowania, uznać, że Wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych Wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze Wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><RULES_CRITERIA><P>O udzielenie niniejszego zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy:</P><P>1)nie podlegają wykluczeniu na podstawie art 24ust.1 pkt. 12),13)lit a-c, 15)-23) oraz art.24 ust.5 i ust.7 pkt.1),2) b.c i pkt. od 3) do 5) ustawy Pzp.</P><P>2) spełniaja warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego w Rozdziałach Vi VI części I SIWZ oraz w pkt. III.1.1, III 1.2, III 1.3 niniejszego ogłoszenia.Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust.1 pkt. 13a-c oraz pkt 16-20 lub ust. 5 P.z.p., może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom...</P></RULES_CRITERIA><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>1) Wymagany przez Zamawiającego okres gwarancji na roboty budowlane nie może być krótszy niż 36 miesięcy, przy czym bieg gwarancji rozpoczyna się od daty bezusterkowego odbioru końcowego robót budowlanych każdej części przedmiotu zamówienia odpowiednio. Okres gwarancji winien być zabezpieczony w wysokości 30 % wartości zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>2) Zamawiający zdecydował, że okres gwarancji jest jednym z kryteriów oceny ofert, przy czym okres gwarancji nie może być krótszy niż 36 miesięcy i dłuższy niż 60 miesięcy. Kryteria oceny ofert zostały opisane w rozdziale XVIII części I SIWZ.</P><P>3) Okres rękojmi liczony od daty dokonania odbioru końcowego robót dla przedmiotu zamówienia wynosi 60 miesięcy.</P><P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium przy złożeniu oferty:</P><P>a. na część nr 1. w kwocie 60 000,00 zł (słownie: sześćdziesiąt tysięcy złotych),</P><P>b. na część nr 2 w kwocie 20 000,00 zł (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych)</P><P>c. na część nr 3 w kwocie 10 000,00 zł (...</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Wynagrodzenie za realizację zamówienia, wypłacane w PLN, jest wynagrodzeniem ryczałtowym i zawiera wszystkie koszty związane z realizacją przedmiotu umowy, wynikające wprost z dokumentów umownych określonych w pkt. 9 „Definicji w rozumieniu umowy”, jak również w nich nie ujęte, a niezbędne do wykonania przedmiotu umowy. Wykonawca nie może żądać podwyższenia tego wynagrodzenia, chociażby pojawiły się okoliczności powodujące potrzebę zwiększenia rozmiaru i kosztów prac niezbędnych do wykonania przedmiotu umowy, z wyłączeniem uzasadnionych przypadków zmiany umowy określonych w §15 wzoru umowy część II SIWZ.Opis sposobu obliczania ceny w Rozdz. XII części I SIWZ .Ryzyko zmiany wszelkich obciążeń publiczno – prawnych z wyjątkami wynikającymi z umowy (cz. II SIWZ, przepisów Pzp i zmian podatku VAT ponosi Wykonawca.</P><P>Przyjęta stawka VAT do ustalenia ceny (należności) brutto została ustalona w oparciu o przepisy ustawy o podatku od towarów i usług (VAT) obowiązujące w dniu podpisania.</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie na zasadach określonych w art. 23 P.z.p Wykonawcy muszą łącznie wykazać spełnianie warunków uczestnictwa, o których mowa w niniejszym Rozdziale V. Natomiast brak podstaw wykluczenia wykazuje każdy z członków konsorcjum odrębnie. Wykonawcy wyznaczają pełnomocnika i do oferty składają pełnomocnictwo.Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13a-c, pkt. 15–22 i ust. 5 ustawy Pzp.</P></LEGAL_FORM><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1.Zamawiający podpisze umowę/wy z Wykonawcą/cami, którzy złożyli najkorzystniejszą ofertę na realizację każdej z części zamówienia. Szczegóły w II cz. SIWZ "Wzór umowy". W rozdz.XV części I SIWZ określono formalności w celu zawarcia umowy. Przez wykonanie umowy należy rozumieć odbiór końcowy przedmiotu umowy.</P><P>Rozpoczęcie robót nastąpi nie później niż w ciągu 14 dni od dnia przekazania terenu budowy, o którym mowa w § 5 ust.1) umowy (cz. II SIWZ). Realizacja kontraktu nastąpi zgodnie z terminami ustalonymi w Harmonogramie rzeczowo-finansowym, o którym mowa w ust. 3 umowy.</P><P>Wykonawca zobowiązany jest w terminie do 14 dni, licząc od dnia podpisania umowy, przedłożyć Zamawiającemu celem zatwierdzenia harmonogram rzeczowo-finansowy lub harmonogramy wykonywanych prac uwzględniający/ce kategorie robót wchodzące w skład realizacji zamówienia, technologię budowy i modernizacji obiektów, sporządzony oddzielnie dla każdej części zamówienia w 2 egz..</P><P>2.O miejscu i terminie podpisania umowy.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS><PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-16</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-16</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Strzeleckich Wodociągów i Kanalizacji Sp. z o.o.,ul. Mickiewicza 10, 47-100 Strzelce Opolskie. Otwarcie ofert nastąpi w formie elektronicznej, poprzez użycie aplikacji do odszyfrowania ofert dostępnej na miniPortalu Urzędu Zamówień Publicznych i poprzez odszyfrowanie i otwarcie ofert za pomocą klucza prywatnego.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Otwarcie ofert jest jawne, wszyscy zainteresowani mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert w siedzibie Zamawiającego, w sali narad I piętro.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja między Zamawiającym a Wykonawcami odbywa się przy użyciu miniPortalu https://miniportal.uzp.gov.pl/, ePUAPu https://epuap.gov.pl/wps/portal oraz poczty elektronicznej.</P><P>Zamawiający wyznacza następujące osoby do kontaktu z Wykonawcami (od godz. 8 do 15):</P><P>— Pani Małgorzata Sokołowska tel. 77 461 27 08 w. 34, e-mail m.sokolowska@swik.com.pl,</P><P>— Pan Norbert Czusik tel. 77 461 27 08 w 37, e-mail n.czusik@swik.com.pl</P><P>Wykonawca zamierzający wziąć udział w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego, musi posiadać konto na ePUAP. Wykonawca posiadający konto na ePUAP ma dostęp do formularzy: złożenia, zmiany, wycofania oferty lub wniosku oraz do formularza do komunikacji.</P><P>Wymagania techniczne i organizacyjne wysyłania i odbierania dokumentów elektronicznych, elektronicznych kopii dokumentów i oświadczeń oraz informacji przekazywanych przy ich użyciu opisane zostały w Regulaminie korzystania z miniPortalu oraz Regulaminie ePUAP.</P><P>Maksymalny rozmiar plików przesyłanych za pośrednictwem dedykowanych formularzy do: złożenia, zmiany, wycofania oferty lub wniosku oraz do komunikacji wynosi 150 MB.</P><P>Za datę przekazania oferty, wniosków, zawiadomień, dokumentów elektronicznych, oświadczeń lub elektronicznych kopii dokumentów lub oświadczeń oraz innych informacji przyjmuje się datę ich przekazania na ePUAP.</P><P>Identyfikator postępowania i klucz publiczny dla danego postępowania o udzielenie zamówienia dostępne są na Liście wszystkich postępowań na miniPortalu.</P><P>Wykonawca składa ofertę w postępowaniu, dalej „wniosek” za pośrednictwem Formularza do złożenia, zmiany, wycofania oferty lub wniosku dostępnego na ePUAP i udostępnionego również na miniPortalu. Klucz publiczny niezbędny do zaszyfrowania oferty przez Wykonawcę jest dostępny dla wykonawców na miniPortalu. W formularzu oferty/wniosku Wykonawca zobowiązany jest podać adres skrzynki ePUAP, na którym prowadzona będzie korespondencja związana z postępowaniem.</P><P>Oferta powinna być sporządzona w języku polskim, z zachowaniem postaci elektronicznej w formacie danych pdf, doc lub docx i podpisana kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Sposób złożenia oferty, w tym zaszyfrowania oferty opisany został w Regulaminie korzystania z miniPortal. Ofertę należy złożyć w oryginale.</P><P>Wszelkie informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu ustawy z dnia 16 kwietnia 1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (t. j. Dz.U. z 2019r. poz. 1010 z późn. zmianami), które Wykonawca zastrzeże jako tajemnicę przedsiębiorstwa, powinny zostać złożone w osobnym pliku wraz z jednoczesnym zaznaczeniem polecenia „Załącznik stanowiący tajemnicę przedsiębiorstwa” a następnie wraz z plikami stanowiącymi jawną część skompresowane do jednego pliku archiwum (ZIP).</P><P>Do oferty/wniosku należy dołączyć Jednolity Europejski Dokument Zamówienia i inne załączniki w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym, a następnie wraz z plikami stanowiącymi ofertę skompresować do jednego pliku archiwum (ZIP).</P><P>Wykonawca może przed upływem terminu do składania ofert zmienić lub wycofać ofertę za pośrednictwem Formularza do złożenia, zmiany, wycofania oferty lub wniosku dostępnego na ePUAP i udostępnionych również na miniPortalu. Sposób zmiany i wycofania oferty został opisany w Instrukcji użytkownika dostępnej na miniPortalu</P><P>Wykonawca po upływie terminu do składania ofert nie może skutecznie dokonać zmiany ani wycofać złożonej oferty. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja pomiędzy ...</P><P>Sposób komunikowania się Zamawiającego z Wykonawcami (nie dotyczy składania ofert i wniosków)</P><P>1. W postępowaniu o udzielenie zamówienia komunikacja pomiędzy Zamawiającym a Wykonawcami w szczególności składanie oświadczeń, wniosków (innych niż wskazanych w pkt VIII.1), zawiadomień oraz przekazywanie informacji odbywa się elektronicznie za pośrednictwem dedykowanego formularza dostępnego na ePUAP oraz udostępnionego przez miniPorta</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio/kontakt</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustaw.</P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej lub w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym</P><P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>6. Wykonawca może w terminie przewidzianym do wniesienia odwołania poinformować Zamawiającego o niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności podjętej przez niego lub zaniechaniu czynności, do której jest on zobowiązany na podstawie ustawy, na które nie przysługuje odwołanie na podstawie art. 180 ust. 2 ustawy Pzp.</P><P>7. W przypadku uznania zasadności przekazanej informacji Zamawiający powtarza czynność albo dokonuje czynności zaniechanej, informując o tym Wykonawców w sposób przewidziany w ustawie Pzp dla tej czynności.</P><P>8. Na czynności, o których mowa w pkt 7, nie przysługuje odwołanie, z zastrzeżeniem art. 180 ust. 2 ustawy Pzp.</P><P>9. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostało przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej (w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp) albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>10. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P><P>11. Odwołanie wobec czynności innych niż w/w wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>12. Jeżeli Zamawiający nie prześle Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P><P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P><P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia</P><P>13. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P><P>14. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę Odwoławczą orzeczenia. Dalsze szczegóły dotyczące odwołań w Dziale VI Pzp.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio/kontakt</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-07</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>