<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425123-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-431349-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191214</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425123</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425123-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.wodkan-skierniewice.com.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="38311200">Electronic technical balances</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45110000">Building demolition and wrecking work and earthmoving work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45210000">Building construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45220000">Engineering works and construction works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45223000">Structures construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45231000">Construction work for pipelines, communication and power lines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45231400">Construction work for electricity power lines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232000">Ancillary works for pipelines and cables</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232440">Construction work for sewage pipes</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45260000">Roof works and other special trade construction works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45311000">Electrical wiring and fitting work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45314300">Installation of cable infrastructure</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45314310">Installation of cable laying</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45316200">Installation of signalling equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL715">Skierniewicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL715">Skierniewicki</n2016:CA_CE_NUTS><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2019/S 143-353312</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01E06</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Електронни технически везни</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektronické technické přístroje k vážení</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektroniske tekniske vægte</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektronische technische Waagen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ηλεκτρονικοί τεχνικοί ζυγοί</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electronic technical balances</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Balanzas electrónicas técnicas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tehnilised elektronkaalud</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektroniset tekniset vaa'at</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Balances techniques électroniques</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electronic technical balances</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektroničke tehničke vage</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektronikus technikai mérlegek</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bilance elettroniche tecniche</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektroninės techninės svarstyklės</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektroniski tehniskie svari</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mwieżen tekniċi elettroniċi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektronisch-technische balansen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektroniczne wagi techniczne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Balanças técnicas electrónicas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Balanţe tehnice electronice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektronické technické váhy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektronske tehnične tehtnice</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektroniska laboratorievågar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Zakład Wodociągów i Kanalizacji „Wod-Kan” Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F06_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F06" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Zakład Wodociągów i Kanalizacji „Wod-Kan” Sp. z o.o.</OFFICIALNAME><ADDRESS>Mokra Prawa 30</ADDRESS><TOWN>Skierniewice</TOWN><POSTAL_CODE>96-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Hubert Lachowski</CONTACT_POINT><PHONE>+48 8333808</PHONE><E_MAIL>przetargi@wodkan-skierniewice.com.pl</E_MAIL><FAX>+48 8334668</FAX><n2016:NUTS CODE="PL715"/><URL_GENERAL>www.wodkan-skierniewice.com.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Budowa elektronicznej wagi samochodowej najazdowej 60 Mg na terenie Oczyszczalni Ścieków w Mokrej Prawej</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZS/022/U/RB/JRP/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38311200"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest: budowa elektronicznej wagi samochodowej o nośności 60 Mg i wymiarach 18,45 x 3 (mb). Przedmiotowa waga jest obiektem budowlanym wolnostojącym przeznaczonym do statycznego ważenia pojazdów samochodowych. Waga posadowiona będzie w linii drogi dojazdowej i będzie dostępna z poziomu terenu. Obiekt znajduje się na terenie Oczyszczalni Ścieków w Mokrej Prawej na działce o numerze ewidencyjnym: 314/5 i 773/14. Działka stanowi własność ZWIK „Wod-Kan” Sp. z o.o.</P><P>Zamawiający, na podstawie art. 29 ust. 3a ustawy Pzp, wymaga zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazane poniżej czynności w zakresie realizacji zamówienia:</P><P>– roboty ziemne, montażowe, ogólnobudowlane i instalacyjne.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45100000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45110000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45210000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45220000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45223000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45231000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45231400"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232440"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45260000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45314300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45314310"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45316200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45330000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL715"/><MAIN_SITE><P>Mokra Prawa 30, Skierniewice, POLSKA</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest budowa elektronicznej wagi samochodowej o nośności 60 Mg i wymiarach 18,45 x 3 (mb). Przedmiotowa waga jest obiektem budowlanym wolnostojącym przeznaczonym do statycznego ważenia pojazdów samochodowych. Waga posadowiona będzie w linii drogi dojazdowej i będzie dostępna z poziomu terenu. W zakres prac wchodzą między innymi:</P><P>1. Dostawa i montaż fabrycznie nowej elektronicznej wagi samochodowej wraz z konfiguracją, automatyką, oprogramowaniem i uruchomieniem systemu.</P><P>2. Budowa wagi samochodowej o długości 18 mb i nośności 60 Mg. Urządzenie wagowe zamontowane będzie na fundamencie monolitycznym prefabrykowanym o zagłębionej konstrukcji.</P><P>3. Wymagana waga ma posiadać między innymi:</P><P>– minimalny zakres ważenia 400 kg,</P><P>– ± 20 kg – wartość działki legalizacyjnej,</P><P>– gwarantowany przedział temperatury z zachowaniem zdolności pomiarowych -10'C ~ +40'C,</P><P>– klasę dokładności ważenia - III klasa handlowa OIML,</P><P>– szczelność IP65 – terminal wagowy,</P><P>– olejoodporną uszczelkę na połączeniach elementów wagi, na połączeniach wagi z korytem – typu grzybek, co najmniej 12 cm, zabezpieczającą przed przedostaniem się zanieczyszczeń pod wagę.</P><P>4. Ułożenie rur oraz kabla zasilającego wagę wraz z jego zabezpieczeniem nadmiarowym i różnicowo-prądowym.</P><P>5. Wprowadzenie algorytmów ważenia.</P><P>6. Przesunięcie słupa oświetleniowego i kabla zasilającego. Istniejące kable przedłużyć nowymi odcinkami. W miejscu połączenia istniejących kabli z nowymi wykonać mufy kablowe.</P><P>7. Ochronę przeciwporażeniową.</P><P>8. Wykonanie kanalizacji odwadniającej terenu wagi z separatorem koalescencyjnym z osadnikiem.</P><P>9. Teren przed najazdem na wagę i zjazdem z niej jest aktualnie utwardzony. Po wybudowaniu wagi zniszczone fragmenty nawierzchni należy utwardzić poprzez wyłożenie kostką brukową betonową.</P><P>10. Waga samochodowa ma posiadać legalizację, a także posiadać pełną dokumentację techniczną oraz posiadać certyfikat jakości i bezpieczeństwa CE.</P><P>11. Dla branży elektrycznej i AKPiA projektem nadrzędnym jest opracowanie: „Projekt wykonawczy instalacji niskoprądowych systemu automatyki wagi samochodowej o nośności 60 Mg, zlokalizowanej na terenie oczyszczalni ścieków w miejscowości Mokra Prawa 30, gmina Skierniewice” – aktualizacja i uzupełnienie „projektu architektoniczno-budowlanego, projekt zagospodarowania działki wagą samochodową wraz z projektem fundamentu wagi w miejscowości Mokra Prawa, dz. 314/5, 773/14, gm. Skierniewice” z lipca 2018 w zakresie branży AKPiA i teletechnika (lipiec 2018) (autorstwa JMM Projekt Michał Marciniak). Projekt ten nie zmienia zaprojektowanego, sposobu: lokalizacji wagi, sposobu posadowienia i doboru fundamentów oraz nie ingeruje w przebudowę kolidującego słupa oświetleniowego z linią zasilającą ani w wykonanie kanalizacji odwadniającej wagę.</P><P>12. Dla branży elektrycznej i AKPiA nadrzędnym przedmiarem robót jest opracowanie: „Przedmiar robót branży AKPiA i teletechniki”(autorstwa JMM Projekt Michał Marciniak).</P><P>13. Dla branży elektrycznej i AKPiA nadrzędną specyfikacją techniczną wykonania i odbioru robót jest opracowanie: „Specyfikacja techniczna wykonania i odbioru robót elektrycznych i AKPiA” (autorstwa JMM Projekt Michał Marciniak).</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera dokumentacja projektowo-kosztorysowa stanowiąca zał. nr 1 do SIWZ.</P><P>Zamawiający przy dokonywaniu wyboru oferty najkorzystniejszej będzie stosował następujące kryteria:</P><P>a) kryterium ,,cena brutto oferty” (C) – waga 60 %</P><P>b) kryterium ,,okres gwarancji” (Og) – waga 40 %</P><P>Uwaga:</P><P>Zamawiający określa:</P><P>– minimalny okres udzielenia gwarancji: 24 miesiące, maksymalny okres udzielenia gwarancji: 60 miesięcy.</P></SHORT_DESCR><AC PUBLICATION="YES"><AC_PRICE/></AC><NO_OPTIONS/><EU_PROGR_RELATED><P>POIS.02.03.00-00-0186/16-00</P></EU_PROGR_RELATED><INFO_ADD><P>Wymagane wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie.</P><P>Postępowanie prowadzone jest w formie elektronicznej za pośrednictwem platformy Marketplanet e-Zamawiający pod adresem https://przetargiwodkan.ezamawiajacy.pl SIWZ wraz z załącznikami będzie udostępniona na platformie zakupowej zamawiającego.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><NOTICE_NUMBER_OJ>2019/S 143-353312</NOTICE_NUMBER_OJ></PROCEDURE><AWARD_CONTRACT ITEM="1"><CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO><TITLE><P>Budowa elektronicznej wagi samochodowej najazdowej 60 Mg na terenie Oczyszczalni ścieków w Mokrej Prawej</P></TITLE><NO_AWARDED_CONTRACT><PROCUREMENT_UNSUCCESSFUL/></NO_AWARDED_CONTRACT></AWARD_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFO><INFO_ADD><P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie, aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P><P>1) w odniesieniu do braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu:</P><P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>b) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,</P><P>c) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne,</P><P>d) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,</P><P>e) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków,</P><P>f) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,</P><P>g) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych,</P><P>h) oświadczenia wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp,</P><P>2) w odniesieniu do warunku zdolności technicznej lub zawodowej:</P><P>a) wykazu robót budowlanych,</P><P>b) wykazu osób.</P><P>3) dokumentów, o których mowa w pkt 1) lit. a-h, odnoszących się do podmiotów na zdolnościach lub sytuacji których wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp (jeżeli dotyczy).</P><P>4) w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia:</P><P>– dokumenty, o których mowa w pkt 1) lit. a-h, składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej to składa dokumenty, o których mowa w rozdz. VI pkt 7 SIWZ.</P><P>Dokumenty dotyczące przynależności do tej samej grupy kapitałowej.</P><P>Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na platformie zakupowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże zamawiającemu poprzez platformę zakupową zakładka „Korespondencja” oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>Ofertę oraz JEDZ sporządza się pod rygorem nieważności w postaci elektronicznej i opatruje się kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>Składana oferta musi zawierać:</P><P>1) JEDZ,</P><P>2) formularz ofertowy (zał. nr 2 do SIWZ),</P><P>3) wykaz cen do formularza ofertowego (zał. nr 3 do SIWZ),</P><P>4) zobowiązanie,</P><P>5) pełnomocnictwo(a),</P><P>6) dokument wadialny.</P><P>Ww. dokumenty:</P><P>– muszą być opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez osoby umocowane,</P><P>– należy dodać w zakładce „Oferty” poprzez wybranie polecenia „Dodaj dokument” i wybranie docelowego pliku, który ma zostać wczytany.</P><P>Szczegółowy opis sposobu przygotowania oferty zawarty jest w rozdz. X SIWZ.</P><P>Zgodnie z art. 93 ust. 1 pkt 1) ustawy Pzp zostało unieważnione, ponieważ nie złożono żadnej oferty niepodlegającej odrzuceniu.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Zgodnie z art. 179 ustawy Pzp, środki ochrony prawnej przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P><P>3. Pozostałe informacje dotyczące środków ochrony prawnej, znajdują się w dziale VI ustawy Pzp.</P><P>W związku z ograniczoną liczbą znaków w poszczególnych sekcjach ogłoszenia informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu, braku podstaw wykluczenia, wykazu oświadczeń i dokumentów, komunikacji między zamawiającym a wykonawcą, sposobu przygotowania oferty znajdują się w SIWZ.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F06_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>