<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425164-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432478-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191017</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425164</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425164-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.mzk.zgora.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.bip.mzk.zgora.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="09134100">Diesel oil</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09134220">Diesel fuel (EN 590)</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL432">Zielonogórski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL432">Zielonogórski</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191017 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01F05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Дизелово масло</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Naftový olej</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dieselolie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dieselöl</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Πετρέλαιο ντίζελ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diesel oil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gasoil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diisliõli</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dieselöljy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Huile diesel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diesel oil</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dizelsko ulje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dízelolaj</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Carburante diesel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dyzelinė alyva</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dīzeļeļļa</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Żejt tad-diesel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dieselolie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Olej napędowy</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gasóleo</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ulei Diesel</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Motorová nafta</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dizelsko olje</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dieselolja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejski Zakład Komunikacji</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Miejski Zakład Komunikacji</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Chemiczna 8</ADDRESS><TOWN>Zielona Góra</TOWN><POSTAL_CODE>65-713</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Waldemar Pietrucin lub Małgorzata Jelińska</CONTACT_POINT><PHONE>+48 684520450</PHONE><E_MAIL>przetargi@mzk.zgora.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL432"/><URL_GENERAL>www.mzk.zgora.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.bip.mzk.zgora.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Dostawa 1 080 m<FT TYPE="SUP">3</FT> oleju napędowego „standardowego” do autobusów komunikacji miejskiej</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>ZP 13/2019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134100"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa 1 080 m<FT TYPE="SUP">3</FT> oleju napędowego „standardowego” do autobusów komunikacji miejskiej - pojazdów wyposażonych w silniki z zapłonem samoczynnym.</P><P>Olej napędowy „standardowy” wg nomenklatury określonej w rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015 roku (Dz.U. z 2015 r. poz. 1680) w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych, oferowany i dostarczany w ilości 1 080 m<FT TYPE="SUP">3</FT> musi spełniać wymagania przewidziane w tym rozporządzeniu. Oferowany olej musi być zgodny w dniu upływu składania ofert z aktualnie obowiązującymi przepisami w tym zakresie.</P><P>Przedmiot zamówienia będzie odbywał się na warunkach określonych w umowie stanowiącej część II IDW - Wzór umowy, zgodnie z opisem przedmiotu zamówienia stanowiącym część III IDW - OPZ, a także obowiązującym prawem oraz zachowaniem najwyższej staranności zawodowej.</P><P>Szczegółowy zakres przedmiotu zamówienia opisano w części III IDW - OPZ.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09134220"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL432"/><MAIN_SITE><P>Zielona Góra</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa 1 080 m<FT TYPE="SUP">3</FT> oleju napędowego „standardowego” do autobusów komunikacji miejskiej - pojazdów wyposażonych w silniki z zapłonem samoczynnym.</P><P>Olej napędowy „standardowy” wg nomenklatury określonej w rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015 roku (Dz.U. z 2015 r. poz. 1680) w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych, oferowany i dostarczany w ilości 1 080 m<FT TYPE="SUP">3</FT> musi spełniać wymagania przewidziane w tym rozporządzeniu. Oferowany olej musi być zgodny w dniu upływu składania ofert z aktualnie obowiązującymi przepisami w tym zakresie.</P><P>Przedmiot zamówienia będzie odbywał się na warunkach określonych w umowie stanowiącej część II IDW - Wzór umowy, zgodnie z opisem przedmiotu zamówienia stanowiącym część III IDW - OPZ, a także obowiązującym prawem oraz zachowaniem najwyższej staranności zawodowej.</P><P>Szczegółowy zakres przedmiotu zamówienia opisano w części III IDW - OPZ.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_START>2019-10-25</DATE_START><DATE_END>2020-10-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 Pzp – w wysokości do 30 % zamówienia podstawowego.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>W zakresie spełnienia warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności do prowadzenia działalności zawodowej Zamawiający wymaga aby: Wykonawca posiada aktualną koncesję na obrót paliwami ciekłymi, Wykonawca składający ofertę musi znajdować się w wykazie zaufanych dostawców na stronie internetowej Ministerstwa Finansów: http://kaucja-gwarancyjna.mofnet.gov.pl. Jeżeli Wykonawcy składają ofertę wspólnie, to co najmniej jeden z nich musi znajdować się na tej liście. Wybrany Wykonawca musi się znajdować na tej liście nie później, niż pięć dni kalendarzowych przed datą udzielenia zamówienia oraz przez cały czas trwania umowy. Brak na tej liście spowoduje wykluczenie Wykonawcy, a jego oferta zostanie odrzucona. Kwota gwarancji musi być nie mniejsza niż 10 000 000,00 PLN (ustawa z dnia 11.3.2004 r. o podatku od towarów i usług – Dz.U. z 2011 r. nr 177, poz. 1054, z późn. zm.). W przypadku zmiany zapisów przywołanej ustawy, wysokość kwoty gwarancyjnej będzie zgodna z aktualnie obowiązującą ustawą. Weryfikacji dokona Zamawiający.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający w tym zakresie nie stawia żadnych wymagań.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Zamawiający w tym zakresie nie stawia żadnych wymagań.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium (W) w wysokości: 50 000,00 PLN. W należy wnieść przed upływem terminu składania ofert. W musi zabezpieczać ofertę przez cały okres związania ofertą. W może być wnoszone w jednej lub kilku formach zgodnie z Pzp. W wpłacane w pieniądzu należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego w banku PKO BP nr rachunku: 30 1020 5402 0000 0602 0269 0782.1. 1. Zamawiający będzie wymagał od wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana, wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 2 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie. Szczegóły zawiera SIWZ.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Zgodnie z istotnymi postanowieniami umowy stanowiącymi integralną część II Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia. Zamawiający stosownie do art. 144 ust. 1 pkt 1) Pzp SIWZ przewidział możliwość zmian do zawartej umowy w postaci jednoznacznych postanowień umownych, które określają ich zakres, w szczególności możliwość zmiany wysokości wynagrodzenia wykonawcy, i charakter oraz warunki prowadzenia zmian.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-17</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-17</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego: 65-713 Zielona Góra, ul. Chemiczna 8, pok. 29, POLSKA.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Otwarcie ofert dokona Komisja Przetargowa powołana Zarządzeniem Dyrektora Miejskiego Zakładu Komunikacji w Zielonej Górze, zgodnie z procedurą określoną w SIWZ.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Zgodnie z art. 13 ust. 1 i 2 rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27.4.2016 r. w sprawie ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (ogólne rozporządzenie o ochronie danych) (Dz.Urz. UE L 119 z 4.5.2016, str. 1), informuję, że w postępowaniu są przetwarzane dane osobowe podlegające ochronie zgodnie z przepisami RODO. Więcej informacji została zawarta w I części SIWZ - IDW. Postępowanie jest prowadzone zgodnie z zasadami przewidzianymi dla tzw. „procedury odwróconej”, o której mowa w art. 24aa ust. 1 i 2 Pzp. Stosownie do przywołanych przepisów Zamawiający „Z” najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca „W”, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Określone przez Z w rozdziałach IX-XI IDW warunki udziału w postępowaniu należy traktować jako minimalne poziomy zdolności Wykonawcy. Wykaz dokumentów jakie należy złożyć wraz z ofertą znajduje się w rozdziale XII IDW. We właściwych częściach JEDZ W jest zobowiązany podać odpowiednio informacje, stanowiące wstępne potwierdzenie, że W: </P><P>a) nie podlega wykluczeniu, w okolicznościach o których mowa w art. 24 ust. 1 Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1-2 i 4-8 Pzp; oraz </P><P>b) spełnia określone przez Zamawiającego. Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę ogólnego oświadczenia „ALFA” (α) dotyczącego wszystkich kryteriów kwalifikacji. Niezwłocznie po otwarciu ofert Z zamieści na stronie internetowej informacje, o których mowa w art. 86 ust. 5 Pzp. W ciągu 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej ww informacji W przekazuje Z oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. Wraz ze złożeniem oświadczenia, W może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Z przed udzieleniem zamówienia, Z wezwie W, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności</P><P>1) spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji,</P><P>2) spełnianie przez oferowane dostawy, usługi lub roboty budowlane wymagań,</P><P>3) brak podstaw wykluczenia, określonych przez Z (d; odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i inf. o dział. gos.; zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego; zaśw. wł. terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokument potw.; informację z KRK; ośw. o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji Administracyjnej o zaleganiu; ośw. o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zap. zakazu ubiegania się o zam. publ.; ośw. W o braku wydania praw. wyroku sądu, ośw. o braku wydania wobec W ost. decyzji adm. o naruszeniu obowiązków; ośw. o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych dow., że usługi wykazane w formularzu „Doświadczenie Wykonawcy” usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie).</P><P>Wykaz oświadczeń i dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa powyżej znajduje się w IDW. Z wymaga wniesienia wadium w wysokości: 50 000 PLN.</P><P>Z przewiduje możliwość udzielenia w okresie 3 lat od udzielenia zamówienia podstawowego zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 Pzp do 30 % wartości zamówienia podstawowego. Z wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 2 % ceny ofertowej brutto. Komunikacja między Zamawiającym, a Wykonawcami odbywa się przy użyciu środków elektronicznych, szczegóły określono w IDW.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>1. Organ odpowiedzialny za procedury odwoławcze: Urząd Zamówień Publicznych – Krajowa Izba Odwoławcza, ul. Postępu 17a, Warszawa 02-676, POLSKA, tel. +48 224587801, e-mail: odwolania@uzp.gov.pl faks: +48 224587800, adres internetowy: www.uzp.gov.pl.</P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P><P>6. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>7. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P><P>9. Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>10. Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>