<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425167-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-432299-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191010</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425167</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425167-2019:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"/><IA_URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://procurement.sofiyskavoda.bg/documents.aspx?zop=1650</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191010 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01F05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>България</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Електрическа енергия</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrická energie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektricitet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrizität</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ηλεκτρισμός</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricity</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricidad</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Bulgaaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elekter</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sähkö</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Bulgarie</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Électricité</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricity</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Bugarska</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Električna energija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Villamos energia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elettricità</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektra</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Bulgārija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrība</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elettriku</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Bulgarije</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektriciteit</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Bułgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektryczność</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricidade</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Electricitate</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrická energia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Bolgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektrika</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Elektricitet</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">„Софийска вода“ АД</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><OFFICIALNAME>„Sofiyska voda“ AD</OFFICIALNAME><NATIONALID>130175000</NATIONALID><ADDRESS>Rayon „Mladost“, zh.k. „Mladost IV“, ul. „Biznes park“ No. 1, sgrada 2A</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1766</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Elena Petkova</CONTACT_POINT><PHONE>+359 28122560</PHONE><E_MAIL>epetkova@sofiyskavoda.bg</E_MAIL><FAX>+359 28122588</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.sofiyskavoda.bg/about/public_commission_33.aspx</URL_BUYER></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>„Софийска вода“ АД</OFFICIALNAME><NATIONALID>130175000</NATIONALID><ADDRESS>Район „Младост“, ж.к. „Младост ІV“, ул. „Бизнес парк“ № 1, сграда 2А</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1766</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>Елена Петкова</CONTACT_POINT><PHONE>+359 28122560</PHONE><E_MAIL>epetkova@sofiyskavoda.bg</E_MAIL><FAX>+359 28122588</FAX><n2016:NUTS CODE="BG411"/><URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.sofiyskavoda.bg/about/public_commission_33.aspx</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://procurement.sofiyskavoda.bg/documents.aspx?zop=1650</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Доставка на активна електрическа енергия високо, средно и ниско напрежение и включване в балансираща група на обектите на „Софийска вода“ АД</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>TT001844</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/><SHORT_DESCR><P>Доставка на активна електрическа енергия високо, средно и ниско напрежение по свободно договорени цени, съгласно Закона за енергетиката и включване в балансираща група на обектите на „Софийска вода“ АД и покриване на техните небаланси.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="BG411"/><MAIN_SITE><P>Гр. София</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Доставка на активна електрическа енергия високо, средно и ниско напрежение по свободно договорени цени, съгласно Закона за енергетиката и включване в балансираща група на обектите на „Софийска вода“ АД и покриване на техните небаланси.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">5610000</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Когато към момента на изтичане на срока на настоящия договор възложителят не разполага с текущ договор за възлагане на доставките и услугите, предмет на настоящия договор, настоящият договор се подновява за срок до сключване на нов договор, но с не повече от 6 месеца, със стойност на подновяването до 1 650 000 BGN без ДДС, с включен акциз, компонент „Задължение към обществото“ и мрежови услуги за обектите ниско напрежение, за които се прилага стандартизиран товаров профил съгласно „Правилата за търговия с електрическа енергия“ на стойност 600 000 BGN без ДДС, към които се прибавя остатъчната (неизразходваната) прогнозна/максимална стойност на договора (когато е налична такава). В случаите на такова подновяване възложителят има право да изиска гаранция за изпълнение, в размер на процента на гаранцията за изпълнение по договора, приложен върху прогнозната стойност на допълнителните доставки и услуги без включен акциз компонент „Задължение към обществото“ и мрежови услуги за обектите ниско напрежение, за които се прилага стандартизиран товаров профил съгласно „Правилата за търговия с електрическа енергия“. В случай на изчерпване на прогнозната/максималната стойност на договора преди изтичане на срока за възлагане и наличие за възложителя на текущи нужди от стоки и услуги, предмет на договора, при наличие на взаимно съгласие между страните, възложителят има право да възлага при условията на договора необходимите му услуги и доставки на обща стойност до 660 000 BGN без ДДС или 20 % от прогнозната/максималната стойност на договора. В случаите на такова изменение възложителят има право да изиска допълнителна гаранция за изпълнение, в размер на процента на гаранцията за изпълнение по договора, приложен върху общата стойност на допълнителните доставки.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/><INFO_ADD><P>Методика за оценка: участникът предложил най-ниска „цена в BGN без ДДС за такса за администриране на БНЕБ за платформа (сегмент) „Ден напред“, с включена в нея цена за балансиране“, получава максималния брой точки 100.</P></INFO_ADD></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Участникът трябва да бъде лицензиран за извършване на дейността „търговия с електрическа енергия“ с включени права и задължения, свързани с дейността „координатор на стандартна балансираща група“.</P><P>Участниците следва да посочат информацията относно съответствието с изискването за годност (правоспособност) в част IV: „Критерии за подбор“, раздел А: „Годност“, т. 1 от ЕЕДОП.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Не се изисква.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><P>Не се изисква.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Изискване: участникът трябва да е изпълнил доставки и услуги с предмет и обем, идентичен или сходен с тези на поръчката, за последните 3 години, считано до датата на подаване на офертите. Под сходни с предмета на настоящата поръчка следва да се разбира доставка на активна електрическа енергия. Минималният изискуем обем на годишна база е посочен в т. 39 от инструкциите.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Доказване: участникът, представя списък на изпълнените доставки и услуги, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на датите и получателите.</P><P>Списъкът се посочва в част IV: „Критерии за подбор“, раздел В: „Технически и професионални способности“, т. 1 б) от ЕЕДОП. Доказателството/ доказателствата за изпълнените доставки и услуги се представят преди сключване на договор от избрания за изпълнител участник.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><RULES_CRITERIA><P>Участниците следва да отговарят на критериите за подбор и изискванията посочени в документацията за участие и настоящото обявление. За участниците не следва да са налице обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 1—7 и чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4 и 5 от ЗОП.</P><P>Участник, за когото са налице основания по чл. 54, ал. 1 и посочените от възложителя обстоятелства по чл. 55, ал. 1 от ЗОП, има право да представи доказателства, че е предприел мерки, които гарантират неговата надеждност, въпреки наличието на съответното основание за отстраняване.</P><P>Не могат да участват в процедура за възлагане на обществена поръчка участници, за които важи забраната по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРСЛТДС), освен ако не са приложими изключенията по чл. 4 от същия закон.</P><P>Свързани лица не могат да бъдат самостоятелни участници в една и съща процедура.</P></RULES_CRITERIA><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>36.3.1. Размерът на гаранцията за изпълнение е 3 % от прогнозната стойност на договора, без да се включват прогнозните стойности за акциз, компонент „Задължение към обществото“ и мрежови услуги за обектите ниско напрежение, за които се прилага стандартизиран товаров профил съгласно „Правилата за търговия с електрическа енергия“ и без стойността на опциите и подновяванията измененията, посочени в проекто-договора. Условията ѝ са упоменати в договора. Условията ѝ са упоменати в договора.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>Цената по договора е формирана от цената за доставката на нетна активна енергия — високо, средно и ниско напрежение за 1 мВтч, равна на борсовия индекс по платформа (сегмент) „Ден напред“ и таксата за администриране на БНЕБ, с включена в нея цена за балансиране (покриването на небалансите спрямо почасовите графици и стандартизираните товарови профили). Изпълнителят (търговецът) няма да фактурира допълнителни суми и разходи за балансиране, освен съгласно посоченото в чл. 1.2 от Раздел Б „Цени и данни“. Таксата за администриране на БНЕБ, с включена в нея цена за балансиране (покриването на небалансите спрямо почасовите графици и стандартизираните товарови профили) е постоянна за срока на договора, считано от датата на подписването му. Цената по чл. 1.2 от раздел Б „Цени и данни“ не включва регулираните от КЕВР цени за пренос през електропреносната мрежа, за достъп до електропреносната мрежа, добавка „Задължения към обществото“, както акциз или други регулирани от КЕВР цени.</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Съгласно посоченото в документацията за обществената поръчка.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-10</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="BG"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-11</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Централен офис на „Софийска вода“ АД, град София 1766, район „Младост“, ж. к. „Младост ІV“, ул. „Бизнес парк“ № 1, сграда 2А.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><RECURRENT_PROCUREMENT/><ESTIMATED_TIMING><P>Приблизително 1 година след настоящото обявление, без възложителят да се ангажира с този срок.</P></ESTIMATED_TIMING><INFO_ADD><P>Посочената прогнозна стойност включва и стойността на опциите. Максималната прогнозна стойност на обществената поръчка без стойността на опциите и подновяванията, която не е гарантирана и е само за информация е в размер на 3 300 000 (три милиона и триста хиляди) BGN без ДДС, от които 1 200 000 (един милион и двеста хиляди) BGN без ДДС е стойността за акциз, компонент „Задължение към обществото“ и мрежови услуги за обектите ниско напрежение, за които се прилага стандартизиран товаров профил съгласно „Правилата за търговия с електрическа енергия“. Стойността на опциите и подновяванията е в размер на 2 310 000 (два милиона триста и десет хиляди) BGN без ДДС, които са описани подробно в проектодоговора.</P><P>В края на всеки календарен месец изпълнителят (търговецът) предоставя на възложителя справка в ексел на цената на борсата — платформа (сегмент) „Ден напред“ за всеки час от месеца. Изпълнителят (търговецът) издава 4 отделни фактури за използваните през месеца количества високо напрежение, средно напрежение, ниско напрежение с електромери за периодично измерване и ниско напрежение с приложени стандартизирани профили активна електрическа енергия при спазване на следните условия: изпълнителят (търговецът) издава фактурите с дата последния ден на отчетния месец за реално потребеното количество електрическа енергия високо, средно и ниско напрежение през месеца. Фактурирането се извършва незабавно след приключване на обработката на данните от определените по закон инстанции. Възложителят заплаща на изпълнителя (търговеца) стойността на мрежовите услуги само за обектите ниско напрежение с приложени стандартизирани товарови профили. Изпълнителят (търговецът) предоставя на възложителя фактурите за предходния месец до 7 число на текущия месец, a фактурата за обектите, за които се прилага стандартизиран товаров профил, до 14 число. Възложителят заплаща на изпълнителя (търговеца) фактурите по предходната точка чрез банков превод в срок до 30 (тридесет) дни от датата на получаването им. При установяване на различия между данните на отчетените електромери за месеца и фактурираните количества и след направено искане от другата страна, всяка от страните е длъжна да предостави на другата страна в срок от 3 (три) работни дни притежаваната от нея документация, удостоверяваща, количествата, доставките на електрическа енергия, с цел да се определи причината за различията. В тези случаи страните съгласуват коригиращи действия относно фактурирането и плащането.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME><ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><PHONE>+359 29884070</PHONE><E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL><FAX>+359 29807315</FAX><URL>http://www.cpc.bg</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Съгласно чл. 197, ал.1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>