<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425236-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433220-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191007</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425236</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425236-2019:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.apabrasov.ro</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO122">Braşov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO122">Braşov</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">2807902</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191007 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01G05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Охранителни услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Strážní služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vagttjenester</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bewachungsdienste</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες φύλαξης</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Guard services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de guardias de seguridad</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Valveteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vartiointipalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de gardiennage</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Guard services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Čuvarske službe</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Őrzési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di guardia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apsaugos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Apsargu pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' gwardji</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bewakingsdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi strażnicze</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de guarda</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de pază</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Strážne služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve varovanja z varnostniki</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Brașov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Vakttjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Apa Brașov</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="RO"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Compania Apa Brașov</OFFICIALNAME><NATIONALID>R1096128</NATIONALID><ADDRESS>Str. Vlad Tepeș nr. 13</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Dorin Hurghis</CONTACT_POINT><PHONE>+40 268407723</PHONE><E_MAIL>sap@apabrasov.ro</E_MAIL><FAX>+40 268471427</FAX><n2016:NUTS CODE="RO122"/><URL_GENERAL>http://www.apabrasov.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Servicii de pază la obiectivele Companiei Apa Brașov S.A.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>RO1096128/2019/S/19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Servicii de paza la obiectivele Companiei Apa Brasov S.A.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare, in termen de 5 zile de la primirea solicitarilor, cu un termen care nu poate fi mai mic de 10 zile inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">2807902</VAL_ESTIMATED_TOTAL><LOT_DIVISION><LOT_MAX_NUMBER>2</LOT_MAX_NUMBER><LOT_MAX_ONE_TENDERER>2</LOT_MAX_ONE_TENDERER></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Servicii de pază la sediile administrative aparținând Companiei Apa Brașov S.A.</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO122"/><MAIN_SITE><P>La obiectivele descrise in caietul de sarcini.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Servicii de paza la sediile administrative apartinand Companiei Apa Brasov S.A.: sediul administrativ Str. Vlad Tepes si sediul administrativ Str. Crisana.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="RON">769342</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Servicii de pază spații de producție aparținând Companiei Apa Brașov</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="RO122"/><MAIN_SITE><P>La obiectivele apartinand Companiei Apa Brasov, descrise in caietul de sarcini.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Servicii de paza la urmatoarele obiective apartinand Companiei Apa Brasov: Baza triaj Brasov, Statia de epurare Brasov si Statia de epurare Feldioara.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="RON">2038560</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii propusi nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: declaratia conf. art. 73 din Legea 99/2016 va fi prezentata de ofertanti, terti sustinatori si subcontractanti odata cu DUAE.</P><P>DUAE si declaratia conf. art. 73 din Legea 99/2016 se incarca in SEAP de ofertanti, tertii sustinatori si subcontractantii propusi, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente sunt:</P><P>1) certificat constatator privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat) restante la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>In vederea completarii DUAE precizam ca persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante sunt:</P><P>— Fatu Dorin – director general,</P><P>— Popa Teodor – director economic,</P><P>— Sava Teodor – director exploatare,</P><P>— Balan Ilie – director tehnic,</P><P>— Sopterean Doru – director Programe Externe,</P><P>— Hurghis Dorin – sef Serviciu Achizitii Publice,</P><P>— Olariu Bogdan – sef Serviciu Juridic, Patrimoniu, Actionariat,</P><P>— Olariu Alina Gabriela – sef Serviciu Financiar,</P><P>— Marcu Denisa Elena – sef Serviciu Contabilitate,</P><P>— Catalin Toderas – sef Serv. Situatii de Urgenta,</P><P>— Gabriel Cojocaru – sef Sectia Apa,</P><P>— Teodorovici Gavril – sef Sectie Statii Epurare,</P><P>— Alexandru Vasile Vaida – sef Serv. Administrativ,</P><P>— Adrian Beudean – c.j. Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Cezarina Ramona Dobrin – economist Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Daniela Balaban – inginer Serv. Achizitii Publice,</P><P>— Catalina Jinga – inginer Serv. Achizitii Publice.</P><P>— Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului. Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ORC,</P><P>— Documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, însotite de traducerea autorizata în limba româna – pentru persoane juridice/fizice straine,</P><P>— Licenta de functionare eliberata de Inspectoratul General al Politiei Romane, conform predeverilor art. 19 si 33 din Legea nr. 333/2003.</P><P>Nota: modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se accepta DUAE conform art. 202 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_CRITERIA_DOC/><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Loturile: 1, 2. Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat – lista principalelor prestari de servicii de paza efectiv prestate in ultimii 3 ani. Din lista prezentata, ofertantii vor face dovada ca in ultimii 3 ani au prestat servicii de paza (maxim 2 contracte), in valoare totala de minim 700 000 RON, fara T.V.A. Perioada de 3 ani se calculeaza de la data limita de depunere a ofertei, 3 ani in urma. Prestarea serviciilor trebuie sa fi avut loc deja intr-o perioada de 3 ani anterioara datei limita de depunere a ofertei.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente sunt:</P><P>— lista principalelor servicii de paza efectiv prestate in ultimii 3 ani cu indicarea valorilor, datelor şi a beneficiarilor,</P><P>— certificate/documente care dovedesc experienta similara, semnate de beneficiarul contractului.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Garanţie de participare, valabilă 90 de zile de la data şi ora limită de depunere a ofertelor:</P><P>— lotul 1 – 20 300 RON,</P><P>— lotul 2 – 7 600 RON.</P><P>Plata se poate face şi în altă valută, avându-se în vedere cursul BNR RON/valută din data public. anunțului de participare.</P><P>Se va constitui în conformitate cu prevederile art. 42 din H.G. nr. 394/2016, prin:</P><P>(a) virament bancar în contul Companiei Apa Braşov S.A.: RO81BRDE080SV05660200800,</P><P>(b) printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o institutie de credit,</P><P>(c) printr-un instrum. de garant. emis in conditiile legii de o soc. de asigurări,</P><P>(d) cash, la casieria centrala a Companiei Apa Brasov S.A., Str. Crisana nr. 1-3, program zilnic ora: 11:00-14:00.</P><P>Docum. de garant. constituit prin oricare din modal. legale prezentate va fi transmis obligatoriu în SEAP impreuna cu oferta si celelalte documente ale acesteia, cel mai tarziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor.</P><P>Entitatea contractanta are dreptul de a retine garantia, ofertantul pierzând astfel suma constituita, atunci când acesta din urma se afla în oricare dintre urmatoarele sit.:</P><P>(a) îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita câştigătoare, ofertantul nu a constituit garanţia de buna execuţie în perioada de valabilitate a ofertei şi, oricum, nu mai târziu de 5 zile de la semnarea contractului,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial în perioada de valabilitate a ofertei.</P><P>Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 44 din HG nr. 394/2016.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 1 din O.U.G. nr. 58/2016, I.M.M.-urile nu mai beneficiază de reducerea cu 50 % a garanției de participare prevăzute de art. 16 al. (2) din Legea 346/2004.</P><P>Se constituie conf. art. 45 si 46 din H.G. nr. 394/2016, într-un cuantum procentual de 10 % din valoarea contractului fără TVA.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 1 din O.U.G. nr. 58/2016, I.M.M.-urile nu mai beneficiază de reducerea cu 50 % a garanției de participare prevăzute de art. 16 alin. (2) din Legea 346/2004.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-07</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="RO"/></LANGUAGES><DATE_TENDER_VALID>2020-01-07</DATE_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-07</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>In SEAP.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Pentru o informare completa, in vederea intocmirii ofertei, operatorul economic va participa la vizita de amplasament a obiectivelor.</P><P>Vizita de amplasament a obiectivelor se va face in a treia si in a patra zi lucratoare de la data publicarii anuntului de participare in SEAP, exceptand ziua publicarii anuntului de participare. Punctul de plecare pentru vizita de amplasament este Str. Crisana nr. 1-3 Brasov, orele 10:00. Persoane de contact:</P><P>— Catalin Toderas – sef S.P.S.U.,</P><P>— Cojocaru Gabriel – sef Sectie Apa si</P><P>— Vaida Alexandru – sef Serviciu Administrativ.</P><P>Limba de redactare a ofertei – romana. Toate certificatele si documentele emise in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti referitoare la documentatia de atribuire vor fi transmise autoritatii contractante prin intermediul SEAP, prin accesarea sectiunii dedicate „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare. Pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor, comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”, iar operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Inainte de atribuirea contractului, entitatea contractanta solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE.</P><P>În cazul în care 2 sau mai multe oferte sunt situate pe primul loc avand acelasi pret, entitatea contractantă va solicita acestor ofertanţi o noua propunere financiara prin intermediul SEAP, iar contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Autoritatea contractanta face urmatoarea precizare: toate fisierele semnate electronic incarcate in SEAP pot fi deschise cu aplicatia shellSAFE Verify. Aceasta aplicatie deschide și verifică orice tip de document semnat electronic, indiferent de furnizorul certificatului si aplicaţiei cu care au fost semnate documentele. Aplicaţia shellSAFE Verify este gratuită și poate fi descărcată de pe site-ul CertSIGN: http://www.certsign.ro/certsign/produse/siguranta-documentelor/shellsafe-verify</P><P>Atentie: prin dispozitiile cuprinse in art. I din O.U.G. nr. 58/2016 a fost abrogat art. 16 alin. (2) din Legea nr. 346/2004, prin urmare IMM-urile nu mai beneficiaza de reduceri cu 50 % pentru criteriile legate de cifra de afaceri, de garanţia pentru participare şi de garanţia de bună execuţie, cerute în achiziţiile publice de produse, lucrări şi servicii.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213104641</PHONE><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX><URL>www.cnsc.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Termenul pentru exercitarea cailor de atac – conform prevederilor Legii nr. 101/2016.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic, Patrimoniu, Acţionariat</OFFICIALNAME><ADDRESS>Str. Vlad Ţepeş nr. 13</ADDRESS><TOWN>Brașov</TOWN><POSTAL_CODE>500092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 268408632</PHONE><E_MAIL>juridic@apabrasov.ro</E_MAIL><FAX>+40 268408632</FAX><URL>www.apabrasov.ro</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>