<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425222-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433733-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190924</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425222</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425222-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.psgaz.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.zamowienia.psgaz.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20190923 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01G05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Краков</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technické projektování</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingeniørmæssig projektering</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Planungsleistungen im Bauwesen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering design services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de diseño técnico</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tehnilise projekteerimise teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insinöörialan suunnittelupalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de conception technique</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering design services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge tehničkog projektiranja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mérnöki tervezési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di ideazione tecnica</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinerinio projektavimo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technische ontwerpdiensten</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de concepção técnica</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de concepţie tehnică</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinierske projektovanie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve gradbenega projektiranja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Byggtekniska konstruktionstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Krakowie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Krakowie</OFFICIALNAME><ADDRESS>Gazowa 16</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>31-060</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Jolanta Sieńko</CONTACT_POINT><PHONE>+48 126281117</PHONE><E_MAIL>publiczne.krakow@psgaz.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL213"/><URL_GENERAL>www.psgaz.pl</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.psgaz.pl</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.zamowienia.psgaz.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>www.zamowienia.psgaz.pl</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Opracowanie dokumentacji budowlano-wykonawczej oraz pełnienie nadzoru autorskiego dla przebudowy gazociągu w/c w miejscowości Trzebinia w podziale na 2 zadania – zamówienie sektorowe.</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>PSGKR.ZZSP.901.40.19</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia opracowanie dokumentacji projektowej oraz pełnienie nadzoru autorskiego dla przebudowy gazociągu w/c w miejscowości Trzebinia w podziale na 2 zadania – zamówienie sektorowe, zgodnie z Warunkami Technicznymi, wydanymi przez Polską Spółkę Gazownictwa sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Krakowie.</P><P>Szczegółowe opisy przedmiotu zamówienia znajdują się w Zał. nr 1 do Umów (OPZ).</P><P>Warunki wykonania zamówienia oraz obowiązki Wykonawcy i Zamawiającego określają wzory Umów, stanowiące Zał. nr 5 do SIWZ.</P><P>-</P><P>Powody zastosowania procedury przyspieszonej: Skrócenie terminu składania ofert jest uzasadnione z uwagi na pilną potrzebę udzielenia zamówienia w związku z koniecznością terminowego wykonania planów inwestycyjnych Zamawiającego oraz priorytetowy charakter przedmiotu zamówienia jako elementu rządowego programu ograniczenia niskiej emisji mającej na celu zwiększenie dostępności energii gazowej jako alternatywy dla ogrzewania węglowego.</P></SHORT_DESCR><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Opracowanie dokumentacji budowlano-wykonawczej przebudowy gazociągu w/c od SRP przy ul. Żwirki i Wigury do SRP przy ul. Zawadzkiego w Trzebini.</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL21"/><MAIN_SITE><P>Trzebinia.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia opracowanie dokumentacji budowlano-wykonawczej oraz pełnienie nadzoru autorskiego dla przebudowy gazociągu w/c od SRP przy ul. Żwirki i Wigury do SRP przy ul. Zawadzkiego w Trzebini, zgodnie z Warunkami Technicznymi PSGKR.ZMSM.773.769193-1.1.18 z dnia 29.10.2018 r.</P><P>Zamawiający powierza, a Wykonawca zobowiązuje się wykonać projekt budowlany i wykonawczy przebudowy gazociągu wysokiego ciśnienia od SRP przy ul Żwirki i Wigury do SRP przy ul Zawadzkiego w Trzebini, oraz sprawować nadzór autorski, co łącznie stanowić będzie przedmiot Umowy.</P><P>Przedmiot Umowy obejmuje w szczególności:</P><P>1) wykonanie projektu budowlanego i wykonawczego i przedmiaru robót:</P><P>Wykonanie projektu przebudowy gazociągu w/c stalowego na stalowy Dn 150 MOP 6,3 MPa stal w m. Trzebinia od SRP przy ul. Żwirki Wigury do SRP przy ul. Zawadzkiego m.in.: Projekt budowlano-wykonawczy należy opracować wg warunków technicznych znak: PSGKR.ZMSM.773.769193-1.1.18 z dnia 29.10.2018 r. wydanych przez Polską Spółkę Gazownictwa sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Krakowie w tym m.in.: uzyskanie wypisów i wyrysów z map ewidencyjnych gruntów, uzyskanie zgód właścicieli działek, wykonanie map sytuacyjno – wysokościowych do celów projektowych, wykonanie projektu budowlano – wykonawczego wg warunków technicznych znak:PSGKR.ZMSM.773.769193-1.1.18 z dnia 29.10.2018 r., uzyskanie wszelkich uzgodnień, decyzji np. ULICP – WZ (jeśli jest konieczna) oraz prawomocnej decyzji pozwolenia na budowę wraz z dziennikiem budowy, wykonanie przedmiaru robót, kosztorysu inwestorskiego. Projekt należy przekazać Zamawiającemu w 4 egz., przedmiar robót i kosztorys inwestorski w 1 egz. oraz dokonać ich zapisu na nośniku w postaci cyfrowej, Projekt należy przekazać Zamawiającemu w 4 egzemplarzach, przedmiar robót i kosztorys inwestorski w 1 egzemplarzach oraz dokonać ich zapisu na nośniku w postaci cyfrowej.</P><P>Zwanego dalej Projektem,</P><P>2) uzyskanie wszelkich wymaganych opinii, pozwoleń i decyzji w tym uzyskanie</P><P>W imieniu i na rzecz Zamawiającego, od właściwego organu, ostatecznej decyzji</P><P>O pozwoleniu na budowę lub dokonanie zgłoszenia, do którego właściwy organ nie wniósł sprzeciwu</P><P>3) wykonanie kosztorysów inwestorskich,</P><P>4) sprawowanie nadzoru autorskiego.</P><P>Szczegółowy opis Przedmiotu Umowy oraz obowiązków Wykonawcy zawiera Opis Przedmiotu Zamówienia (OPZ) stanowiący Załącznik Nr 1 do Umowy oraz Warunki Techniczne nr PSGKR.ZMSM.773.769193-1.1.18 z dnia 29.10.2018 r., stanowiące Załącznik Nr 2 do Umowy.</P><P>Dane Techniczne:</P><P>1) typ obiektu: sieć gazowa wysokiego ciśnienia,</P><P>2) lokalizacja: Trzebinia, od SRP przy ul. Żwirki Wigury do SRP przy ul. Zawadzkiego.</P><P>3) długość sieci: 2280 m (podana długość planowanego gazociągu jest ilością szacunkową i może ulec zmianie w przypadku zmiany uwarunkowań formalno – prawnych i/lub środowiskowych; Zamawiający dopuszcza zwiększenie długości gazociągu o 1,5 % w ramach wynagrodzenia Wykonawcy); przy czym:</P><P>a) materiał: stal L360NE; PSL2 zgodnie z PN-EN ISO 3183:2012</P><P>b) średnica: dn 150,</P><P>c) ciśnienie: wysokie, MOP 6,3 MPa.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_END>2021-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Opracowanie dokumentacji budowlano-wykonawczej dla przebudowy gazociągu w/c od UZU przy ul Staszica do działki 635/1 w rejonie ul. Wodzińskiej w Trzebini.</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL21"/><MAIN_SITE><P>Trzebinia.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Przedmiotem zamówienia opracowanie dokumentacji budowlano-wykonawczej oraz pełnienie nadzoru autorskiego dla przebudowy gazociągu w/c od UZU przy ul. Staszica do działki 635/1 w rejonie ul. Wodzińskiej w Trzebini, zgodnie z Warunkami Technicznymi PSGKR.ZMSM.773.765474.1.18 z dnia 22.10.2018 r.</P><P>Zamawiający powierza, a Wykonawca zobowiązuje się wykonać projekt budowlany i wykonawczy przebudowy gazociągu wysokiego ciśnienia od UZU przy ul. Staszica do działki 635/1 w rejonie ul. Wodzińskiej w Trzebini, oraz sprawować nadzór autorski, co łącznie stanowić będzie przedmiot Umowy.</P><P>Przedmiot Umowy obejmuje w szczególności:</P><P>1) wykonanie projektu budowlanego i wykonawczego i przedmiaru robót:</P><P>Wykonanie projektu przebudowy gazociągu w/c stalowego na stalowy Dn 150 MOP 6,3 MPa stal w m. Trzebinia od UZU przy ul. Staszica do działki 635/1 w rejonie ul. Wodzińskiej m.in.: Projekt budowlano-wykonawczy należy opracować wg warunków technicznych znak: PSGKR.ZMSM.773.765474.1.18 z dnia 22.10.2018 r.. wydanych przez Polską Spółkę Gazownictwa sp. z o.o., Oddział Zakład Gazowniczy w Krakowie w tym m.in.: uzyskanie wypisów i wyrysów z map ewidencyjnych gruntów, uzyskanie zgód właścicieli działek, wykonanie map sytuacyjno – wysokościowych do celów projektowych, wykonanie projektu budowlano – wykonawczego wg warunków technicznych znak: PSGKR.ZMSM.773.765474.1.18 z dnia 22.10.2018 r. uzyskanie wszelkich uzgodnień, decyzji np. ULICP – WZ (jeśli jest konieczna) oraz prawomocnej decyzji pozwolenia na budowę wraz z dziennikiem budowy, wykonanie przedmiaru robót, kosztorysu inwestorskiego. Projekt należy przekazać Zamawiającemu w 4 egz., przedmiar robót i kosztorys inwestorski w 1 egz. oraz dokonać ich zapisu na nośniku w postaci cyfrowej, Projekt należy przekazać Zamawiającemu w 4 egzemplarzach, przedmiar robót i kosztorys inwestorski w 1 egzemplarzach oraz dokonać ich zapisu na nośniku w postaci cyfrowej.</P><P>Zwanego dalej Projektem,</P><P>2) uzyskanie wszelkich wymaganych opinii, pozwoleń i decyzji w tym uzyskanie</P><P>W imieniu i na rzecz Zamawiającego, od właściwego organu, ostatecznej decyzji</P><P>O pozwoleniu na budowę lub dokonanie zgłoszenia, do którego właściwy organ nie wniósł sprzeciwu</P><P>3) wykonanie kosztorysów inwestorskich,</P><P>4) sprawowanie nadzoru autorskiego.</P><P>Szczegółowy opis Przedmiotu Umowy oraz obowiązków Wykonawcy zawiera Opis Przedmiotu Zamówienia (OPZ) stanowiący Załącznik Nr 1 do Umowy oraz Warunki Techniczne nr PSGKR.ZMSM.773.765474.1.18 z dnia 22.10.2018 r., stanowiące Załącznik Nr 2 do Umowy.</P><P>Dane Techniczne:</P><P>1) typ obiektu: sieć gazowa wysokiego ciśnienia,</P><P>2) lokalizacja: Trzebinia, od UZU przy Staszica do dz. 635/1 w rejonie ul. Wodzińskiej.</P><P>3) długość sieci: 1310 m (podana długość planowanego gazociągu jest ilością szacunkową i może ulec zmianie w przypadku zmiany uwarunkowań formalno – prawnych i/lub środowiskowych; Zamawiający dopuszcza zwiększenie długości gazociągu o 1,5 % w ramach wynagrodzenia Wykonawcy); przy czym:</P><P>a) materiał: stal L360NE; PSL2 zgodnie z PN-EN ISO 3183:2012,</P><P>b) średnica: dn 150,</P><P>c) ciśnienie: wysokie, MOP 6,3 MPa.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DATE_END>2021-12-31</DATE_END><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>— nie podlegają wykluczeniu na podstawie przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt 12 – 23 i art. 24 ust. 5 ustawy Prawo zamówień publicznych,</P><P>— spełniają następujące warunki udziału w postępowaniu:</P><P>*posiadają określone zdolności techniczne lub zawodowe,</P><P>*dysponują osobą zdolną do wykonania zamówienia, która będzie uczestniczyć w wykonaniu zamówienia, posiadającą niezbędne do jego wykonania kwalifikacje zawodowe i doświadczenie.</P><P>Wykonawca w celu wstępnego potwierdzenia spełnienia ww. warunków udziału w postępowaniu, składa oświadczenie w części IV sekcja α (alfa) Jednolitego Dokumentu JEDZ.</P><P>2. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych w tym potencjale osobowym lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>3. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>4. Wykonawca, który polega na sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba, że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>5. Ocena spełnienia w/w warunków dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia – nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w oświadczeniach i dokumentach, jakie mają dostarczyć Wykonawcy</P><P>W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P><P>Wykaz dokumentów i oświadczeń potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia:</P><P>— Do oferty Wykonawca załącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu JEDZ z zachowaniem wymogów określonych w pkt 9.3–9.10 SIWZ</P><P>— Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także JEDZ-e dotyczące tych podmiotów, sporządzone w postaci elektronicznej i opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez podmiot, którego dokumenty dotyczą – z zachowaniem wymogów określonych w pkt 9.3–9.10 SIWZ,</P><P>— W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie z zachowaniem wymogów określonych w punktach 9.3.-9.8. SIWZ. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia,</P><P>— Jeżeli część zamówienia będzie wykonana przez podwykonawcę, przedkłada JEDZ podwykonawcy (JEDZ dotyczy weryfikacji podstaw wykluczenia)</P><P>— pełnomocnictwo - o ile ofertę składa pełnomocnik lub przedstawiciel Wykonawcy,</P><P>— dokument potwierdzający wniesienie wadium,</P><P>— zobowiązanie podmiotów do oddania do dyspozycji niezbędnych zasobów,</P><P>— uzasadnienia tajemnicy przedsiębiorstwa, jeśli Wykonawca zastrzega tajemnicę przedsiębiorstwa.</P></SUITABILITY><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy posiadają określone zdolności techniczne lub zawodowe, tj.:</P><P>1. wykażą, że w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali jedną usługę polegającą na opracowaniu dokumentacji projektowej, które odpowiada swoim rodzajem dokumentacji projektowej stanowiącej przedmiot zamówienia (dotyczy gazociągów wysokiego ciśnienia), popartą referencją wystawioną przez zlecającego, potwierdzającą, że została, wykonana z należytą starannością (Załącznik nr 6a do SIWZ).</P><P>W celu potwierdzenia spełnienia przez Wykonawcę ww. warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P><P>— wykazu usług, wykonanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy. Wykaz należy sporządzić według wzoru – Załącznik nr 6a do SIWZ (na potwierdzenie warunku określonego w pkt 7.1.2.2.1 SIWZ).</P><P>2. dysponują osobą zdolną do wykonania zamówienia, która będzie uczestniczyć w wykonaniu zamówienia, posiadającą niezbędne do jego wykonania kwalifikacje zawodowe i doświadczenie tj.:</P><P>Projektantem w specjalności instalacji sanitarnych (tzw. „sanitarnej”) w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych (Załącznik nr 6b do SIWZ), który:</P><P>— posiada uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej (tzw. „sanitarnej”) w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie przepisów ustawy z dnia 7 lipca 1994 roku Prawo budowlane lub równoważne. W przypadku osób, które uzyskały uprawnienia w innych krajach Unii Europejskiej posiadane uprawnienia muszą spełniać warunki określone w ustawie z dnia 22 grudnia 2015 roku o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej,</P><P>— posiada wpis na listę członków właściwej izby samorządu zawodowego,</P><P>— wykonał w ciągu ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, co najmniej jedną dokumentację projektową, która odpowiada swoim rodzajem dokumentacji projektowej stanowiącej przedmiot zamówienia, w tym projektu budowlanego i projektu wykonawczego rurociągu do przesyłu paliw płynnych lub gazowych, dla których zostały uzyskane decyzje o pozwoleniu na budowę.</P><P>W celu potwierdzenia spełnienia przez Wykonawcę ww. warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P><P>— wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych</P><P>Do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. Wykaz należy sporządzić według wzoru - Załącznik nr 6b do SIWZ (na potwierdzenie warunku określonego w pkt 7.1.2.2.2 SIWZ).</P><P>.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>1. Wykonawca składa ofertę oraz aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu JEDZ w zakresie wskazanym w SIWZ. Oferta, Jednolity Dokument JEDZ oraz dokumenty, o których mowa w pkt 9.2, 9.12, 9.13 i pkt.11 SIWZ, Wykonawca składa z zachowaniem wymogów określonych w pkt 9.3–9.10 SIWZ. Pozostałe dokumenty Wykonawca złoży na wezwanie Zamawiającego.</P><P>2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także Jednolite Dokumenty JEDZ dotyczące tych podmiotów, sporządzone w postaci elektronicznej i opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez podmiot, którego dokumenty dotyczą – z zachowaniem wymogów określonych w pkt 9.3–9.10 SIWZ.</P><P>3. Jednolity Dokument JEDZ sporządza się zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonym w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 st. 3 dyrektywy 2014/25/UE. Jednolity dokument JEDZ w wersji edytowalnej stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>4. Ofertę wraz z Jednolitym Dokumentem JEDZ oraz załącznikami (pełnomocnictwo - o ile ofertę składa pełnomocnik lub przedstawiciel Wykonawcy, dokument potwierdzający wniesienie wadium, zobowiązanie podmiotów do oddania do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia, uzasadnienia tajemnicy przedsiębiorstwa, jeśli Wykonawca zastrzega tajemnicę przedsiębiorstwa), należy sporządzić i złożyć pod rygorem nieważności w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym, za pośrednictwem Platformy Zakupowej PSG.</P><P>Dokumenty po wczytaniu i zapisaniu przez Wykonawcę na Platformie Zakupowej PSG zostaną automatycznie zaszyfrowane (nie ma konieczności samodzielnego szyfrowania).</P><P>Aby złożyć ofertę wraz z załącznikami w tym Jednolity Dokument JEDZ należy się zalogować w Platformie Zakupowej PSG dostępnej na stronie internetowej pod adresem: https://zamowienia.psgaz.pl. Jeżeli Wykonawca nie pamięta hasła, przed zalogowaniem do systemu powinien skorzystać z formularza „Odzyskiwanie hasła".</P><P>Wykonawcy, którzy nie posiadają konta w Platformie Zakupowej PSG dokonują samodzielnej rejestracji. Wykonawca po dokonaniu rejestracji otrzyma na adres e-mail informację o akceptacji jego rejestracji przez administratora zewnętrznego Platformy Zakupowej PSG, a w przypadku przypomnienia hasła – otrzyma nowe jednorazowe hasło, które należy aktywować linkiem podanym w wiadomości e-mail oraz zmienić po zalogowaniu.</P><P>Z uwagi na fakt, iż proces akceptacji rejestracji trwać może ok. 24 godzin, Wykonawca powinien rozpocząć go z odpowiednim wyprzedzeniem przed upływem terminu składania ofert.</P><P>5. Zamawiający dopuszcza w szczególności następujące formaty przesyłanych danych w komunikacji elektronicznej z Wykonawcami: .pdf, .doc, .docx, .rtf, .xps o wielkości do 10 MB. Wykonawca sporządza ofertę oraz załączniki wg wzorów stanowiących Załączniki do SIWZ, tworząc dokument elektroniczny, w szczególności w jednym z ww. formatów.</P><P>6. Po stworzeniu lub wygenerowaniu przez Wykonawcę dokumentów, o których mowa w pkt 9.5. SIWZ, w tym oferty oraz Jednolitego Dokumentu JEDZ Wykonawca podpisuje te dokumenty kwalifikowanym podpisem elektronicznym, wystawionym przez dostawcę kwalifikowanej usługi zaufania, będącego podmiotem świadczącym usługi certyfikacyjne – podpis elektroniczny, spełniające wymogi bezpieczeństwa określone w ustawie z dnia 5 września 2016 roku o usługach zaufania oraz identyfikacji elektronicznej (Dz. U. poz. 1579 ze zm.).</P><P>7. Wykonawca załącza ofertę i wymagane dokumenty opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym w zakładce Załączniki przed upływem terminu składania ofert.</P><P>8. Datą złożenia ww. dokumentów i oświadczeń będzie data ich umieszczenia na Platformie Zakupowej PSG przez Wykonawcę.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><RULES_CRITERIA><P>Zamawiający informuje, iż przeprowadzi postępowanie z wykorzystaniem procedury odwróconej, o której mowa w art. 24 aa Ustawy, co oznacza, iż Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona, jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Jeżeli Wykonawca będzie uchylać się od zawarcia umowy lub nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy, Zamawiający zbada, czy nie podlega wykluczeniu oraz czy spełnia warunki udziału w postępowaniu Wykonawca, który złożył ofertę najwyżej ocenioną spośród pozostałych ofert.</P></RULES_CRITERIA><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Wykonawca przystępując do przetargu, a przed upływem terminu składania ofert, jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości:</P><P>— dla zadania nr 1: 5.500,00 zł (słownie: pięć tysięcy pięćset złotych 00/100),</P><P>— dla zadania nr 2: 3.000,00 zł (słownie: trzy tysiące złotych 00/100).</P><P>Sposób wniesienia wadium opisano w SIWZ.</P><P>Zamawiający żąda od Wykonawcy wniesienia najpóźniej w dniu podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego, jednakże przed dokonaniem samej czynności podpisania umowy, zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 3 % wartości brutto ceny ofertowej.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>1. Wynagrodzenie ma charakter ryczałtowy i obejmuje całość prac i wszelkich kosztów związanych z realizacją Przedmiotu Umowy.</P><P>2. Wynagrodzenie, płatne będzie w terminie 30 (słownie: trzydziestu) dni od dnia doręczenia, na wskazany adres, prawidłowo wystawionej faktury VAT.</P><P>Wynagrodzenie i zasady rozliczeń zostały szczegółowo opisane w § 3 Umowy.</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Zgodnie z przepisami art. 23 Ustawy Pzp i zapisami SIWZ.</P></LEGAL_FORM><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>Wzory umów stanowią Załączniki nr 5a/5b do SIWZ. Szczegółowe opisy przedmiotu zamówienia - OPZ stanowią załączniki nr 1a/1b do Umów.</P><P>Szczegółowe ZASADY REALIZACJI UMOWY zawiera § 2 Umowy.</P><P>1. Wykonawca zobowiązuje się do wykonania Przedmiotu Umowy przy uwzględnieniu szczegółowego opisu i wymogów technicznych Przedmiotu Umowy określonych w § 1 OPZ.</P><P>2. Wykonawca zobowiązuje się i oświadcza wykonać Przedmiot Umowy zgodnie z § 2 OPZ, w którym szczegółowo zostały określone obowiązki Wykonawcy.</P><P>3. Zamawiający zobowiązuje się do czynności określonych w § 3 OPZ.</P><P>4. Terminy realizacji Przedmiotu Umowy ustalone przez Strony określone zostały w § 4 OPZ.</P><P>Dopuszczalne zmiany postanowień umowy oraz warunki ich wprowadzenia zostały szczegółowo określone § 5 Umowy.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-09-23</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-09-23</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Siedziba Oddziału Zakład Gazowniczy w Krakowie (31-060), ul. Gazowa 16, Budynek A, II piętro.</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><INFO_ADD><P>Ofertę wraz z załącznikami oraz Jednolity Dokument JEDZ należy sporządzić i złożyć pod rygorem nieważności w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym, według wymogów określonych w pkt 9.3.-9.10 SIWZ.</P><P>Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Ustawy, tj:</P><P>— wykazu usług,</P><P>— wykazu osób,</P><P>— informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>— zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS,</P><P>— odpisu z właściwego rejestru lub z CEIDG,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub prawomocnej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Ustawy,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Ustawy,</P><P>— oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 roku o podatkach i opłatach lokalnych.</P><P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Ustawy, Wykonawca jest zobowiązany przedstawić oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji</P><P>Z otwarcia ofert.</P><P>Dokumenty składane na wezwanie, Wykonawca przekazuje Zamawiającemu z wykorzystaniem środków komunikacji elektronicznej zamieszczając je w Platformie Zakupowej PSG. Dokumenty składane są w oryginale w formie dokumentu elektronicznego opatrzonego przez ich wystawcę kwalifikowanym podpisem elektronicznym lub w formie elektronicznej kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę. W przypadku przekazywania przez Wykonawcę elektronicznej kopii dokumentu, podpisanie jej przez Wykonawcę kwalifikowanym podpisem elektronicznym jest równoznaczne z poświadczeniem przez Wykonawcę elektronicznej kopii dokumentu za zgodność z oryginałem. W przypadku przekazywania przez Wykonawcę dokumentu elektronicznego w formacie poddającym dane kompresji, opatrzenie pliku zawierającego skompresowane dane kwalifikowanym podpisem elektronicznym jest równoznaczne z poświadczeniem przez Wykonawcę za zgodność z oryginałem wszystkich elektronicznych kopii dokumentów zawartych w tym pliku, z wyjątkiem kopii poświadczonych odpowiednio przez innego Wykonawcę ubiegającego się wspólnie z nim o udzielenie zamówienia, przez podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, albo przez podwykonawcę.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI Ustawy.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><FAX>+48 224587800</FAX><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>