<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425254-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-435955-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191016</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425254</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425254-2019:TEXT:HU:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>HU</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="HU"/><IA_URL_GENERAL>http://www.tettyeforrashaz.hu</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000986142019/reszletek</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90513800">Sludge treatment services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513700">Sludge transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU231">Baranya</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU231">Baranya</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190909</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191016 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01G05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Унгapия</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Услуги по обработване на утайки</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Čištění kalů</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Behandling af slam</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Ungarn</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Schlammbehandlung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες επεξεργασίας ιλύος</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Hungary</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sludge treatment services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Hungría</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de tratamiento de lodos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Ungari</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Settekäitlusteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Unkari</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lietteenkäsittelypalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Hongrie</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de traitement des boues</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ungáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sludge treatment services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Mađarska</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge obrade mulja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Magyarország</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Iszapkezelési szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Ungheria</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di trattamento fanghi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vengrija</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dumblo tvarkymo paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Ungārija</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Notekūdeņu nosēdumu attīrīšanas pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Ungerija</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' trattament ta' ħama</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Hongarije</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Diensten voor slibbehandeling</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Węgry</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi obróbki osadów</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Hungria</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de tratamento de lamas</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Ungaria</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de tratare a nămolului</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Maďarsko</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Služby na spracovanie kalu</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Madžarska</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve obdelave mulja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Ungern</TI_CY><TI_TOWN>Pécs</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Behandling av slam</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="HU">Tettye Forrásház Pécsi Városi Víziközmű Üzemeltetési Zártkörűen Működő Részvénytársaság</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Tettye Forrásház Pécsi Városi Víziközmű Üzemeltetési Zártkörűen Működő Részvénytársaság</OFFICIALNAME><NATIONALID>EKRSZ_69407745</NATIONALID><ADDRESS>Nyugati ipari út 8.</ADDRESS><TOWN>Pécs</TOWN><POSTAL_CODE>7634</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><CONTACT_POINT>Vincze Balázs</CONTACT_POINT><PHONE>+36 72421700</PHONE><E_MAIL>vincze.balazs@tettyeforrashaz.hu</E_MAIL><FAX>+36 72421701</FAX><n2016:NUTS CODE="HU231"/><URL_GENERAL>http://www.tettyeforrashaz.hu</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.tettyeforrashaz.hu</URL_BUYER></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000986142019/reszletek</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000986142019/reszletek</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY_OTHER>vízi közmű szolgáltatás</CE_ACTIVITY_OTHER></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Víztelenített fermentációs iszap hasznosítása</P></TITLE><REFERENCE_NUMBER>EKR000986142019</REFERENCE_NUMBER><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90513800"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Vállalkozási keretszerződés keretében a Pécsi szennyvíztisztító telep víztelenített fermentációs maradékának (iszap) hasznosítása</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513700"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="HU231"/><MAIN_SITE><P>Pécs város szennyvíztisztító telepe 7634 Pécs, Állomás utca 40., Külterület 01339 hrsz.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Nyertes ajánlattevő feladata a közbeszerzési dokumentumokban (különösen a műszaki leírásban) meghatározottak szerint az üzemeltetésében lévő szennyvíztisztító telepen a biogáz-üzem anaerob ko-fermentációs technológiai kezelést követően visszamaradó anyag hasznosítása.</P><P>Ajánlatkérő felhívja ajánlattevők figyelmét, hogy a fermentációs maradék (továbbiakban: iszap), hasznosításra történő átvételi mennyiségek időbeni alakulása változó, amely alapján a maradék átvétele időben nem egyenletes folyamat, hanem a beérkezett szennyvíz és fogadott hulladék mennyiségének, az adott szennyvízelvezető rendszer terhelésének és a tisztítótelep, valamint a biogáz üzem aktuális üzemvitelének a függvénye. Nyertes ajánlattevő feladata 13 200 tonna +30 % opció mennyiségű és 19 06 06 azonosító szám alá besorolt iszap (~ 22,9 % szárazanyag tartalmú) hasznosítása évente. Az iszap hasznosítási helyszínére történő elszállítását a Nyertes ajánlattevőnek kell megszervezni a kijelölt telepen történő átvétellel, felrakodással, elszállítással együtt. Nyertes ajánlattevő gépeinek, eszközeinek, hasznosítási kapacitásának alkalmasnak kell lennie a maximális igény kielégítésére.</P><P>Iszap mennyisége tonna/év 2018 évben (tájékoztató adat): 14 538,06 tonna, állati és növényi hulladék anaerob kezeléséből származó kirothasztott anyag</P><P>Napi maximális iszap mennyisége tonnában (tájékoztató adat; szezonban és szezonon kívül): 110 tonna</P><P>Iszap víztelenítés során a Tettye Forrásház Zrt. által alkalmazott tárolótér befogadó képessége, ahonnan az iszap átadása történik: 180 tonna</P><P>A szennyvíztisztító telepen keletkező kirothasztott iszap, jelentős részben települési szennyvíztisztításból származó szennyvíziszap, így kommunális jellegű.</P><P>A Nyertes ajánlattevőnek a tevékenység végzéshez érvényes szállítási, és kezelési engedéllyel kell rendelkeznie, illetve rendelkeznie kell a tevékenységének végzéséhez szükséges olyan hatósági engedéllyel, melyből egyértelműen megállapítható, hogy az iszap, hasznosítási folyamat végzésére jogosult.</P><P>Amennyiben a Nyertes ajánlattevő alvállalkozó(ka)t vesz igénybe a munka elvégzésére, az alvállalkozó(k)nak csak az általuk végzett részfeladathoz szükséges hatósági engedélyekkel kell rendelkezniük.</P><P>A teljesítés során végig a hivatalos nyelv a magyar, nyertes ajánlattevő, csak anyanyelvi szinten magyarul beszélő személyeket vehet igénybe vagy biztosítania kell tolmács rendelkezésre állását a teljesítés során.</P><P>A munkákat bármely napszakban, az Ajánlatkérővel egyeztetett időpontban lehet végezni, a szennyvíztelepi műszakváltások figyelembevételével.</P><P>Hasznosítás alatt az iszapok környezetkímélő, a területileg illetékes Környezetvédelmi Felügyelőség és vagy a Mezőgazdasági Szakigazgatási Hivatal engedélye alapján történő kezelést, hasznosítást, elhelyezést érti Ajánlatkérő. Nyertes ajánlattevőnek rendelkeznie kell a szennyvíziszap ártalmatlanításához és a rakodásához, szállításához, fogadásához szükséges valamennyi előírt hatósági engedéllyel, tapasztalattal, szakértelemmel és szakértőkkel, továbbá műszaki-technikai háttérrel a teljesítés alatt folyamatosan.</P><P>Ajánlatkérő fenntartja a jogot az átvételi helyszín megváltoztatására a telephely üzemeltetésére vonatkozó szerződéses kötelezettsége megszűnése vagy telephely átépítés, átadási pont változása esetén. Az átvételi helyszín megváltozásának időpontját a szolgáltatás nyújtás biztonsága érdekében az Ajánlatkérő a nyertes ajánlattevő részére írásban, 30 nappal korábban bejelenti.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>AK jogosult a szerződést 2 alkalommal is meghosszabbítani 12-12 hónapos időtartammal. Ebben az esetben AK köteles a szerződés meghatározott lejárati idejét (36hónap) megelőzően legkésőbb 30 naptári nappal nyertes ajánlattevőt írásban értesíteni a szerződéses időtartam meghosszabbításáról. A szerződés meghosszabbítása a Kbt.141.§(4)bek. a) pontja alapján új közbeszerzési eljárás lefolytatása nélkül</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Nyertes ajánlattevő feladata 13 200 tonna +30 % opció mennyiségű és 19 06 06 azonosító szám alá besorolt iszap (~ 22,9 % szárazanyag tartalmú) hasznosítása évente. Az opció érvényesítése a Kbt. 141. § (4) bekezdés a) pontja alapján nem minősül szerződésmódosításnak.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, aki a Kbt. 62. § (1)-(2) bekezdéseiben meghatározott kizáró okok hatálya alatt áll. Ajánlatkérő a Kbt. 74. § (1) bekezdés szerint jár el.</P><P>Ajánlattevőnek az ajánlatához csatolnia kell a 321/2015.(X. 30.) Korm.rendelet (Kr.) 1.-7.§ szerinti, kitöltött egységes európai közbeszerzési dokumentumot (EEKD), közös ajánlattétel esetén minden közös ajánlattevőre kiterjedően. Az ajánlattevő az alkalmasság igazolásában részt vevő alvállalkozó vonatkozásában csak az EEKD-t köteles benyújtani a Kbt. 62.§-ában foglalt kizáró okok hiányának igazolása érdekében. Azon alvállalkozók tekintetében, amelyek nem vesznek részt alkalmasság igazolásában az ajánlattevőnek a Kbt. 67.§(4) bek.e szerinti nyilatkozatot kell benyújtania. Folyamatban lévő változásbejegyzési eljárás esetén ajánlattevőnek az ajánlatához csatolnia kell a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást is. Amennyiben ajánlattevő vonatkozásában nincs folyamatban változásbejegyzési eljárás, úgy kérjük nemleges tartalmú változásbejegyzési nyilatkozatot szíveskedjenek az ajánlat részeként benyújtani (Kr. 13. §). Ajánlatkérő Kbt.69.§(4)bek. szerinti felhívására ajánlattevő köteles a Kr. 8.§, 10.§, 12.§-16.§ szerint igazolni a kizáró okok fenn nem állását. A kizáró okok fenn nem állására vonatkozó nyilatkozat(ok) keltezése a Kr.1. § (7)-(8) bek. szerint. Ajánlatkérő a Kbt.64. §-a szerint jár el. A kizáró okok fenn nem állásának igazolása során a Kbt.41/A.§ Kr.3.§(3)-(6) és a Kbt.69.§(11a) bekezdéseire figyelemmel kell eljárni. Kötelezően EKR-ben benyújtandó elektronikus űrlapok: Kbt. 62.§(1)bekezdés k) pont kb) alpontja, Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kc) alpontja, Kbt. 67.§(4) bekezdés, folyamatban levő változásbejegyzési eljárás tekintetében, EEKD. Közös ajánlattétel esetén a vezető tag a kötelezően EKR-en keresztül benyújtandó elektronikus űrlapokat saját maga, valamint a konzorciumi tagok vonatkozásában nyújtja be. A papír alapon aláírt, beszkennelt és felcsatolt nyilatkozatokra nem vonatkozik a 41/A. § (5)bek. szerinti meghatalmazás.</P></SUITABILITY><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>M1. ajánlattevőnek az ajánlatához csatolnia kell a 321/2015. (X.30.)Korm.rendelet (továbbiakban Kr.) 1. § (1) bekezdése szerinti, kitöltött egységes európai közbeszerzési dokumentumot (továbbiakban: EEKD). Ajánlatkérő az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű, az EEKD-ba foglalt nyilatkozatát (EEKD IV. rész alfaszakasz). Ha egy ajánlattevő az előírt alkalmassági követelménynek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike vonatkozásában az EEKD-t az ajánlatot benyújtónak kell kitöltenie. A kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról nyilatkoznak, amelyeket az ajánlattevő igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához. Ajánlatkérő Kbt. 69. § (4) bek. szerinti felhívására ajánlattevő, kapacitást nyújtó szervezet köteles alátámasztani az EEKD-ban foglaltakat, alkalmasságának részletes igazolásával. Az alkalmasság igazolására irányadók a Kr. 22. § (5) bekezdésében, valamint a Kbt. 65. § (6), (7), (9) és (11) bek. és a Kbt. 67. § (3) bekezdéseiben foglaltak.</P><P>Ajánlatkérő Kbt. 69. § (4) bek. szerinti felhívására benyújtandódokumentumok:</P><P>M1. Ajánlattevő, kapacitást nyújtó szervezet a Kr. 21. § (3) bek. a) pontja alapján mutassa be a felhívás feladásának napját megelőző 6 évben (72 hónapban) teljesített a közbeszerzés tárgyából származó legjelentősebb szolgáltatásainak ismertetésére vonatkozó igazolásait vagy nyilatkozatát a Kr.22. § (1)-(2) és (5) bekezdései, valamint a Kr. 21/A. §-a szerinti módon. Az igazolás, illetve nyilatkozat tartalmazza legalább a következő adatokat: a teljesítés ideje (kezdési és befejezési idő év, hónap, nap), a szerződést kötő másik fél megnevezése és címe (a kapcsolattartó telefonos és / vagy e-mailes elérhetőségével), a szolgáltatás tárgya (olyan részletességgel, hogy a minimumkövetelményeknek történő megfelelés megállapítható legyen), mennyisége, továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. Közös ajánlattétel esetén - a Kbt. 65. § (6) bekezdése alapján - az M1. pontban előírt alkalmassági követelmény esetében elegendő, ha a közös ajánlattevők közül egy megfelel a feltételeknek, továbbá a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek.</P><P>AK az alkalmassági követelményt a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbban határozta meg.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><P>M1. Alkalmatlan az ajánlattevő a 321/2015.(X. 30.)Korm.rendelet 21. §(3)bek. a) pontja alapján, ha nem mutat be az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított 6 évben (72 hónapban) legfeljebb 6 szerződésből összesen legalább 27 000 tonna 19 06 06 azonosító szám alá besorolt iszap hasznosítására vonatkozó referenciával.</P><P>Ajánlatkérő a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb 9 éven belül megkezdett szolgáltatás megrendeléseket veszi figyelembe.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Késedelmi kötbér a Ptk.6:186.§(1)bek. alapján: 200 000 Ft/naptári nap, maximum megrendelésenként 10 naptári nap, adott évre vonatkozóan 30 naptári nap.</P><P>Teljesítés elmaradása esetére kikötött kötbér Ptk.6:186.§(1)bek. alapján: meghiúsulással érintett egyedi megrendelés alapján megállapított nettó vállalkozói díj 30 %-a, ha AK eláll a szerződéstől, vagy azonnali hatállyal felmondja: a 3 évre megállapított opció nélküli nettó vállalkozói díj 30 %-a</P><P>Kbt.134.§(2) bek szerinti biztosíték: a 3 évre megállapított opció nélküli nettó vállalkozói díj 5 %-a, a Kbt.134.§(6)bek. a) pontja szerint nyújtva. Az ajánlatban a 134.§(5) szerint kell nyilatkozni.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>A szerződés finanszírozása saját forrásából történik. Előleg nem igényelhető. Nyertes ajánlattevő az Áfa tv 58. § szerinti időszakonkénti elszámolással havonta 1 db számla kiállítására jogosult. A kifizetés teljesítése az Ajánlatkérő által elfogadott teljesítést követően a nyertes ajánlattevő által szabályszerűen kiállított számla alapján, a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdéseiben foglaltak szerint, a számla kézhezvételétől számított 30 naptári napon belül átutalás útján HUF-ban történik. A kifizetés során a Kbt. 135. § (1), (5), (6) bekezdései szerint kell eljárni.</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Ajánlatkérő nem teszi lehetővé és nem követeli meg gazdasági társaság létrehozását.</P></LEGAL_FORM><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1995. évi LIII. törvény</P><P>2012. évi CLXXXV. törvény</P><P>72/2013. (VIII. 27.) VM rendelet</P><P>309/2014. (XII. 11.) Korm. rendelet</P><P>385/2014. (XII. 31.) Korm. rendelet</P><P>20/2006. (IV. 5.) KvVM rendelet</P><P>50/2001. (IV. 3.) Korm. rendelet</P><P>23/2003. (XII. 29.) KvVM rendelet</P><P>93/1996. (VII. 4.) Korm. rendelet</P><P>11/1996. (VII. 4.) KTM rendelet</P><P>78/2007. (IV. 24.) Korm. rendelet</P><P>2003 évi LXXXIX. törvény</P><P>58/2013. (II. 27.) Korm. rendelet</P><P>Továbbá a mindenkor hatályos, a közbeszerzés tárgyával kapcsolatos jogszabályok.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-16</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="HU"/></LANGUAGES><DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-16</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Kbt. 68. § (1b) és a 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet 15. § (2) bekezdése szerint.</P></PLACE><INFO_ADD><P>Ajánlatok bontása EKR esetén: a Kbt. 68.§ (1), (1b), (1c), (4), (6) bek. szerint, nem elektronikus ajánlattétel esetén: a Kbt. 68.§ (1), (1a), (2), (3), (4), (6) bek. szerint. Amennyiben a bontás a Kbt. 41/C. § (1) bek.ben foglalt valamely okból részben vagy egészben nem elektronikusan történik, a bontás helye: 1027 Budapest, Kapás u.6-12. B.ép. IV.em.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><EINVOICING/><EPAYMENT/><INFO_ADD><P>Értékelés: Kbt. 76. § (2) bek. a) pontja szerint. A teljesítést jogszabályi környezet szabályozza, a gazdaságilag legelőnyösebb ajánlat kiválasztását további minőségi jellemzők nem, csak a legalacsonyabb ár értékelése szolgálja. Az ajánlati kötöttség 30 nap az ajánlattételi határidő lejártától számítottan. Az ajánlatot az EKR rendszeren keresztül kell benyújtani. Az ajánlatba a Kbt. 66. § (5) és 424/2017. (XII. 19.)Korm. rendelet 11. § (1) szerinti felolvasólapot (EKR-ben létrehozott elektronikus űrlap) kell csatolni. AT-nek(közös ATk-nek) az ajánlatban nyilatkoznia kell Kbt. 66. §(2), (5), (6) szerint, a 66. § (6) esetében nemlegesen is. Az eljárás során a kommunikáció a Kbt.41/A.§ és 41/C.§ szerint történik. Az ajánlatban szereplő dokumentumok benyújthatók az EKR rendszerben kitöltött elektronikus űrlap alkalmazásával, vagy – amennyiben az adott dokumentumra a nyilatkozattétel nyelvén elektronikus űrlap nem áll rendelkezésre – a papíralapú dokumentum egyszerű elektronikus másolata formájában. AK a hiánypótlás lehetőségét a Kbt. 71. § rendelkezései szerint biztosítja. AK az ajánlatok bírálatát az ajánlatok értékelését követően végzi el [Kbt. 81. §(5) bek.]. AK nem alkalmazza a Kbt.75.§(2)e) pontját. FAKSZ: Kaffka Diána OO603. Ajánlatkérő a TED-en megjelent felhívást tekinti irányadónak. Az ajánlatot a gazdasági szereplőnek a KDban meghatározott tartalmi és formai követelményeknek megfelelően kell elkészítenie és benyújtania (Kbt.66.§(1)). AK a Kbt. 45. § (1) bek. alkalmazása tekintetében munkaidőnek: hétfőtől csütörtökig 9-16 óráig, pénteken, és amennyiben a szombati nap munkanap, szombaton 9-12 óráig terjedő időintervallumot tekinti. AK tájékoztatja a gazdasági szereplőket, hogy az eljárással kapcsolatos valamennyi határidővel kapcsolatosan a közép-európai idő az irányadó. AK a Kbt. 98.§(3) bek. alapján hirdetmény nélküli tárgyalásos eljárást alkalmazhat, ezt a becsült érték meghatározása során figyelembe vette.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Kbt. 148. §-ában foglaltak szerint.</P></REVIEW_PROCEDURE><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME><ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS><TOWN>Budapest</TOWN><POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="HU"/><PHONE>+36 18828592</PHONE><E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL><FAX>+36 18828593</FAX></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-09</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>