<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425226-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-431369-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191014</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425226</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425226-2019:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.psgaz.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://zamówienia.psgaz.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">102972.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190905</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191014 08:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01G05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Инженерни услуги в строителството</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Technicko-inženýrské služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingeniørvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstleistungen von Ingenieurbüros</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες μηχανικού</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de ingeniería</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insener-tehnilised teenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Insinööripalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services d'ingénierie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Engineering services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tehničke usluge</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mérnöki szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di ingegneria</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinerijos paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inženiertehniskie pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' l-inġinerija</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Dienstverlening door ingenieurs</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi inżynieryjne</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de engenharia</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de inginerie</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inžinierske služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Inženirske storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Ingenjörstjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o.</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Wojciecha Bandrowskiego 16</ADDRESS><TOWN>Tarnów</TOWN><POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Wojciech Bednarski</CONTACT_POINT><PHONE>+48 583258165</PHONE><E_MAIL>wojciech.bednarski@psgaz.pl</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="PL21"/><URL_GENERAL>www.psgaz.pl</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>https://zamówienia.psgaz.pl</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><URL_PARTICIPATION>https://zamówienia.psgaz.pl</URL_PARTICIPATION><ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/><CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Opracowanie dokumentacji projektowej na przebudowę gazociągów i przyłączy niskiego ciśnienia w msc. Tczew (3 części)</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71300000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>1. Przedmiotem zamówienia jest: Opracowanie dokumentacji projektowej na przebudowę gazociągów i przyłączy niskiego ciśnienia w msc. Tczew (3 części);</P><P>2. Przedmiot umowy obejmuje w szczególności: wykonanie dokumentacji projektowej na budowę sieci gazowej, świadczenie usług biegłego ds. przedmiotu i wartości zamówienia w każdym postępowaniu o udzielenie zamówienia na wykonanie robót budowlanych wskazanych w dokumentacji projektowej, sprawowanie nadzoru autorskiego, rejestrację dziennika budowy, jednorazową aktualizację kosztorysu inwestorskiego, uzyskanie wszelkich wymaganych opinii, pozwoleń i decyzji w tym uzyskanie w imieniu i na rzecz Zamawiającego, od właściwego organu, ostatecznej decyzji o pozwoleniu na budowę, wykonanie kosztorysów inwestorskich;</P><P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określony został w załączniku nr 1 do umowy oraz we wzorze umowy stanowiącej załącznik nr 2 do SIWZ.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">102972.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><LOT_DIVISION><LOT_ALL/></LOT_DIVISION><OBJECT_DESCR ITEM="1"><TITLE><P>Część 1. Tczew ul. Królowej Bony. [SG/00223661]</P></TITLE><LOT_NO>1</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL63"/><MAIN_SITE><P>Tczew ul. Królowej Bony. [SG/00223661]</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>— gazociąg n/c dn110 PE, L=ok. 325,0 mb,</P><P>— przyłącza n/c dn63 PE, L=ok. 279,5mb, szt. 15,</P><P>— przyłącze do przełączenia n/c dn 50 PE L = 3,7mb szt. 1.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">34699.20</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="2"><TITLE><P>Część 2. Tczew ul. Królowej Marysieńki. [SG/00223694]</P></TITLE><LOT_NO>2</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL63"/><MAIN_SITE><P>Tczew ul. Królowej Marysieńki. [SG/00223694]</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>— gazociąg n/c dn 110 PE, L= ok. 236,00 mb,</P><P>— przyłącze n/c dn 63 PE, L = ok. 92,50 mb, szt.10,</P><P>— przyłącze n/c dn 90 PE, L = ok. 41,50 mb, szt.1,</P><P>— przyłącze do przełączenia n/c dn 40 PE, L= ok. 7,7mb, szt.1.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">28419.60</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR><OBJECT_DESCR ITEM="3"><TITLE><P>Część 3. Tczew ul. Zygmunta Starego. [SG/00223923]</P></TITLE><LOT_NO>3</LOT_NO><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_ADDITIONAL><n2016:NUTS CODE="PL63"/><MAIN_SITE><P>Tczew ul. Zygmunta Starego. [SG/00223923]</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>— gazociąg n/c dn 110 PE, L= ok. 451,00 mb,</P><P>— przyłącze n/c dn 63 PE, L = ok.255,50 mb, szt.17,</P><P>— przyłącze do przełączenia n/c dn 63 PE, L= ok.14,00 mb, szt.1.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">39853.20</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1.1.nie podlegają wykluczeniu;</P><P>1.2. spełniają następujące warunki udziału w postępowaniu:</P><P>a) posiadają kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów tj. Zamawiający nie określa tego warunku;</P><P>b) znajdują się w sytuacji ekonomicznej lub finansowej tj. Zamawiający nie określa tego warunku;</P><P>c) posiadają zdolności techniczne lub zawodowe tj.</P><P>2. wykonał w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, co najmniej trzy usługi polegające na wykonaniu, dokumentacji projektowej na budowę sieci gazowej lub wodociągowej lub kanalizacyjnej lub ciepłowniczej o długości projektowanej sieci stanowiącej dla Części 1 co najmniej 98,00 [m], dla Części 2 co najmniej 71,00 [m], dla Części 3 co najmniej 136,00 [m].</P><P>3. dysponuje co najmniej 1 osobą posiadającą uprawnienia do projektowania w specjalności sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych lub odpowiadającymi im ważnymi uprawnieniami budowlanymi, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, posiadającą:</P><P>a) co najmniej 3-letnie doświadczenie zawodowe w projektowaniu w powyższej specjalności;</P><P>b) aktualne zaświadczenie o przynależności do Izby Inżynierów Budownictwa.</P><P>Zamawiający określając wymogi w zakresie posiadanych uprawnień, dopuszcza, wykazanie dysponowaniem osobami spełniającymi warunki świadczenia usług transgranicznych w rozumieniu art. 20a ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa.</P><P>4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów. niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>5. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zobowiązanie musi określać:</P><P>5.1. zakres udostępnionych Wykonawcy zasobu;</P><P>5.2. sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P><P>6. Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia.</P><P>7. Wykonawca, który polega na sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>8. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te z realizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Zamawiający nie określa tego warunku, tym samym nie opisuje sposobu dokonania oceny jego spełnienia.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1.1. nie podlegają wykluczeniu;</P><P>1.2. spełniają następujące warunki udziału w postępowaniu:</P><P>a) posiadają kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów tj. Zamawiający nie określa tego warunku;</P><P>b) znajdują się w sytuacji ekonomicznej lub finansowej tj. Zamawiający nie określa tego warunku;</P><P>c) posiadają zdolności techniczne lub zawodowe tj.:</P><P>1) wykonał w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, co najmniej trzy usługi polegające na wykonaniu, dokumentacji projektowej na budowę sieci gazowej lub wodociągowej lub kanalizacyjnej lub ciepłowniczej o długości projektowanej sieci stanowiącej dla Części 1 co najmniej 98,00 [m], dla Części 2 co najmniej 71,00 [m], dla Części 3 co najmniej 136,00 [m].</P><P>2) dysponuje co najmniej 1 osobą posiadającą uprawnienia do projektowania w specjalności sieci, instalacji urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych lub odpowiadającymi im ważnymi uprawnieniami budowlanymi, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, posiadającą:</P><P>a) co najmniej 3-letnie doświadczenie zawodowe w projektowaniu w powyższej specjalności;</P><P>b) aktualne zaświadczenie o przynależności do Izby Inżynierów Budownictwa, Zamawiający określając wymogi w zakresie posiadanych uprawnień, dopuszcza, wykazanie dysponowaniem osobami spełniającymi warunki świadczenia usług transgranicznych w rozumieniu art. 20a ustawy z dnia 15.12.2000 r.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><RULES_CRITERIA><P>1. Zamawiający w pkt 8 SIWZ opisał warunki udziału w postępowaniu oraz opis sposobu dokonywania oceny spełniania tych warunków.</P><P>2. Ocena spełnienia ww. warunków dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia – nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w ofertach i dokumentach, jakie mają dostarczyć Wykonawcy w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P></RULES_CRITERIA><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Zamawiający odstępuję od wniesienia wadium w postępowaniu.</P><P>Zamawiający na podstawie art. 138c ust. 1 pkt 3 ustawy odstępuje od obowiązku żądania zabezpieczenia.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITION><P>1. Wynagrodzenie wskazane w § 3.1 umowy płatne będzie w terminie 30 dni od dnia doręczenia, na adres wskazany w ust. 5 niniejszego paragrafu, prawidłowo wystawionej faktury VAT wraz z kopią podpisanego przez strony protokołu odbioru. Podstawą do wystawienia faktury jest sporządzony i podpisany bez zastrzeżeń przez strony protokół odbioru projektu, o którym mowa w § 5.4 OPZ. Podstawą do wystawienia faktury tytułem wynagrodzenia, o którym mowa § 3.1.2 umowy będzie podpisane przez Zamawiającego potwierdzenie prawidłowej realizacji świadczenia nadzoru autorskiego, o którym mowa w § 5.6 OPZ. Wykonawca wystawi fakturę VAT w terminie 7 dni od dnia odpowiednio: podpisania bez zastrzeżeń protokołu odbioru lub potwierdzenia prawidłowej realizacji świadczenia nadzoru autorskiego, o którym mowa w § 5.6 OPZ.</P><P>2. W przypadku, gdy w ramach realizacji przedmiotu umowy powstanie utwór, o którym mowa w § 2.6 umowy, Wykonawca zobowiązany jest wskazać na fakturze, jaka część (d. cześć zgd. ze wzorem umowy).</P></MAIN_FINANCING_CONDITION><LEGAL_FORM><P>Jeżeli zostanie wybrana oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, Zamawiający może żądać przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P></LEGAL_FORM><PERFORMANCE_CONDITIONS><P>1. Warunki realizacji umowy zawarte są we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>2. Zamawiający przewiduje możliwość zmian postanowień umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, w przypadku wystąpienia okoliczności opisanych wzoru umowy.</P></PERFORMANCE_CONDITIONS></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><NO_CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-14</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>08:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="PL"/></LANGUAGES><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-14</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS><PLACE><P>Jawne otwarcie ofert nastąpi w platformie zakupowej PSG dostępnej na stronie https://zamowienia.psgaz.pl</P></PLACE></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>1. Postępowanie o udzielenie przedmiotowego zamówienia prowadzi się w języku polskim.</P><P>2. Wykonawca będzie związany ofertą przez 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P><P>3. Oferta wraz z załącznikami oraz jednolity dokument pod rygorem nieważności powinny być sporządzone w postaci elektronicznej i opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym, według wymogów określonych w SIWZ.</P><P>4. Oferta wraz z załącznikami oraz jednolity dokument muszą być podpisane przez osobę/y upoważnioną/e do reprezentowania Wykonawcy z wykorzystaniem kwalifikowanego podpisu elektronicznego. O ile nie wynika to z innych dokumentów załączonych przez Wykonawcę, upoważnienie (pełnomocnictwo) do podpisania oferty winno być dołączone do oferty i sporządzone w postaci elektronicznej i opatrzone kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>5. Oprócz formularza oferty Zamawiający wymaga złożenia formularza cenowego. Formularz cenowy nie będzie stanowił oferty i ma charakter pomocniczy, nie zawiera kalkulacji wszystkich cen jednostkowych, które składają się na cenę zawartą w formularzu ofertowym. Formularz cenowy będzie stanowił załącznik do umowy i ceny w nim wskazane będą dla Wykonawcy wiążące w trakcie realizacji umowy.</P><P>6. Jeżeli Wykonawca planuje powierzyć część zamówienia Podwykonawcom, powinien także wskazać w formularzu ofertowym, którą część zamówienia zamierza powierzyć Podwykonawcom i podać firmy Podwykonawców.</P><P>7. Zgodnie z art. 13 ust. 1 i ust. 2 ogólnego rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27.4.2016 r. w sprawie ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (Dz.U. UE L, z 2016 nr 119, str. 1), dalej RODO informuję, iż dane osobowe będą przetwarzane zgodnie z powszechnie obowiązującym i przepisami prawa. Szczegółowy opis w zakresie ochrony danych osobowych zawiera wzór umowy.</P><P>8. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, określonych w pkt 8.19 SIWZ.</P><P>9. Dokumenty lub oświadczenia składane na wezwanie, Wykonawca przekazuje Zamawiającemu z wykorzystaniem środków komunikacji elektronicznej, na adres poczty elektronicznej wskazany w pkt 9.1. SIWZ.</P><P>Dokumenty lub oświadczenia składane są w oryginale w formie dokumentu elektronicznego opatrzonego przez ich wystawcę kwalifikowanym podpisem elektronicznym lub w formie elektronicznej kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę. W przypadku przekazywania przez Wykonawcę elektronicznej kopii dokumentu lub oświadczenia, podpisanie jej przez Wykonawcę kwalifikowanym podpisem elektronicznym jest równoznaczne z poświadczeniem przez Wykonawcę elektronicznej kopii dokumentu lub oświadczenia za zgodność z oryginałem. W przypadku przekazywania przez Wykonawcę dokumentu elektronicznego lub</P><P>Oświadczenia w formacie poddającym dane kompresji, opatrzenie pliku zawierającego skompresowane dane kwalifikowanym podpisem elektronicznym jest równoznaczne z poświadczeniem przez Wykonawcę za zgodność z oryginałem wszystkich elektronicznych kopii dokumentów lub oświadczeń zawartych w tym pliku, z wyjątkiem kopii poświadczonych odpowiednio przez innego Wykonawcę ubiegającego się wspólnie z nim o udzielenie zamówienia, przez podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, albo przez Podwykonawcę.</P><P>10. Pełna informacja dotycząca niniejszego postępowania zawarta jest w SIWZ dostępnym na stronie Zamawiającego https://zamówienia.psgaz.pl</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224567801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><ADDRESS_REVIEW_INFO><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Departament Odwołań</OFFICIALNAME><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>01-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL><URL>www.uzp.gov.pl</URL></ADDRESS_REVIEW_INFO><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-05</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>