<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="425405-2019" EDITION="2019174"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>19-433347-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20191018</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>174</NO_OJ><DATE_PUB>20190910</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2019/S 174-425405</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425405-2019:TEXT:FR:HTML</URI_DOC><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:425405-2019:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="CH"/><IA_URL_GENERAL>https://www.simap.ch</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.simap.ch/shabforms/servlet/Search?NOTICE_NR=1093163</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="73000000">Research and development services and related consultancy services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="CH0">SCHWEIZ/SUISSE/SVIZZERA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="CH0">SCHWEIZ/SUISSE/SVIZZERA</n2016:CA_CE_NUTS></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20190906</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20191018</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="7">GPA</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>04C02</HEADING><INITIATOR>04</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Suisse</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Services de recherche et développement et services de conseil connexes</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>die Schweiz</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Forschungs- und Entwicklungsdienste und zugehörige Beratung</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Швейцария</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Научни изследвания и експериментални разработки и свързаните с тях консултантски услуги</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Švýcarsko</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Výzkum a vývoj a související služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Schweiz</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Forsknings- og udviklingsvirksomhed og hermed beslægtet konsulentvirksomhed</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελβετία</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Υπηρεσίες έρευνας και ανάπτυξης, καθώς και συναφείς υπηρεσίες παροχής συμβουλών</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Switzerland</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Research and development services and related consultancy services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Suiza</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicios de investigación y desarrollo y servicios de consultoría conexos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Šveits</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Uurimis- ja arendusteenused ja seonduvad nõustamisteenused</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Sveitsi</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Tutkimus- ja kehityspalvelut ja niihin liittyvät konsulttipalvelut</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Eilvéis, an</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Research and development services and related consultancy services</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Švicarska</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usluge na području istraživanja i razvoja i s tim povezane usluge savjetovanja</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Svájc</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Kutatási és fejlesztési szolgáltatások és kapcsolódó tanácsadói szolgáltatások</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Svizzera</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizi di ricerca e sviluppo nonché servizi di consulenza affini</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Šveicarija</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Mokslinių tyrimų ir taikomosios veiklos paslaugos bei su jomis susijusios konsultacinės paslaugos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Šveice</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Pētniecības un izstrādes pakalpojumi un saistītie konsultāciju pakalpojumi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Isvizzera</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servizzi ta' riċerka u żvilupp u servizzi relatati mal-konsulenza</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Zwitserland</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Onderzoek en ontwikkeling, en aanverwante adviezen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Szwajcaria</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Usługi badawcze i eksperymentalno-rozwojowe oraz pokrewne usługi doradcze</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Suíça</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Serviços de investigação e desenvolvimento e serviços de consultoria conexos</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Elveţia</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Servicii de cercetare şi de dezvoltare şi servicii conexe de consultanţă</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Švajčiarsko</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Výskum a vývoj a súvisiace poradenské služby</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Švica</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Storitve na področju raziskav in razvoja ter s tem povezane svetovalne storitve</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Schweiz</TI_CY><TI_TOWN>Ittigen</TI_TOWN><TI_TEXT><P>FoU-tjänster samt tillhörande konsulttjänster</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Office fédéral des routes (OFROU)</AA_NAME><AA_NAME LG="DE">Bundesamt für Strassen ASTRA</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Office fédéral des routes (OFROU)</OFFICIALNAME><ADDRESS>Mühlestrasse 2</ADDRESS><TOWN>Ittigen</TOWN><POSTAL_CODE>3063</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="CH"/><CONTACT_POINT>Domaine stratégie et recherche</CONTACT_POINT><E_MAIL>astra.strassenforschung@astra.admin.ch</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="CH0"/><URL_GENERAL>https://www.simap.ch</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_RESTRICTED/><URL_DOCUMENT>http://www.simap.ch/shabforms/servlet/Search?NOTICE_NR=1093163</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION><OFFICIALNAME>Office fédéral des routes (OFROU division réseaux routiers – domaine stratégie et recherche</OFFICIALNAME><ADDRESS>Mühlestrasse 2</ADDRESS><TOWN>Ittigen</TOWN><POSTAL_CODE>3063</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="CH"/><CONTACT_POINT>Soutien scientifique à la CORE – ne pas ouvrir – dossier d’offre</CONTACT_POINT><E_MAIL>astra.strassenforschung@astra.admin.ch</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="CH0"/><URL_GENERAL>https://www.simap.ch</URL_GENERAL></ADDRESS_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Soutien scientifique à la Commission de la recherche en matière de routes (CORE), du président de la CORE et des responsables de la gestion de la recherche</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="73000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Le soutien scientifique prépare et assure le suivi des séances de la CORE. Il élabore et archive les documents nécessaires (documents de séance, procès-verbaux, ordre du jour, etc.). Par ailleurs, il apporte son soutien au président de la CORE et aux responsables de la gestion de la recherche dans leurs activités tant sur le plan administratif que scientifique.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="CH0"/><MAIN_SITE><P>Les prestations mises au concours doivent être réalisées dans les locaux de l’adjudicataire ou dans la centrale de l’OFROU à Ittigen.</P><P>Les séances des groupes de travail et d’autres organes...</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Le soutien scientifique prépare et assure le suivi des séances de la CORE. Il élabore et archive les documents nécessaires (documents de séance, procès-verbaux, ordre du jour, etc.). Par ailleurs, il apporte son soutien au président de la CORE et aux responsables de la gestion de la recherche dans leurs activités tant sur le plan administratif que scientifique.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_COST><AC_CRITERION>CA1.1: prix. Total de l’offre y compris frais accessoires, rabais et TVA</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>25 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>CA1.2: plausibilité. Plausibilité du nombre d’heures et de la répartition des heures entre les différentes</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>CA2: analyse des tâches, compréhension. Analyse des tâches du secrétariat, illustration de la compréhension des tâches</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>CA3.1: compétence de la personne-clé en question chef de projet soutien scientifique. Preuve que le chef de projet a de l’expérience dans la recherche ou la conception dans au moins un domaine thémat</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>CA3.2: compétence de la personne-clé en question suppléant du chef de projet soutien scientifique. Preuve que le suppléant du chef de projet a de l’expérience dans la recherche ou la conception dans</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>15 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>CA3.3: compétence de la personne-clé en question soutien administratif. Expérience dans la gestion de secrétariats, expérience dans le développement et la garantie de processus administratifs (preuve</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5 %</AC_WEIGHTING></AC_COST></AC><DATE_START>2020-02-01</DATE_START><DATE_END>2023-01-31</DATE_END><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>En option, le contrat peut être prolongé d’une année au moyen d’une confirmation écrite par le mandant jusqu’à la fin d'octobre, et au maximum de 2 ans jusqu’au 31.1.2025.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>En option, le contrat peut être prolongé d’une année au moyen d’une confirmation écrite par le mandant jusqu’à la fin d'octobre, et au maximum de 2 ans jusqu’au 31.1.2025.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Les justificatifs/attestations suivants doivent être joints au dossier d’offre (prédéfini), faute de quoi celle-ci ne pourra pas être prise en considération:</P><P>— pour le critère CQ1: preuve que l’entreprise a de l’expérience dans la recherche ou la conception dans au moins un domaine thématique de la recherche en matière de routes (preuve au moyen d’un projet de référence),</P><P>— pour le critère CQ2: preuve que le chef de projet et son suppléant disposent des connaissances linguistiques requises en allemand (langue maternelle/au moins C1 ou équivalent), en français (au moins B2 ou équivalent) et en anglais (au moins B2 ou équivalent).</P><P>Pour le critère CQ3: confirmation que la disponibilité du chef du projet d’en moyenne 20 % est garantie pendant toute la durée du contrat. Confirmation que la disponibilité du chef du projet suppléant d’en moyenne 10 % est garantie pendant toute la durée du contrat.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Les entreprises économiquement et techniquement aptes à assumer le mandat, et pouvant apporter la preuve de leur aptitude sont invitées à déposer une offre en franc suisses.</P><P>C1: aptitude technique de l’entreprise.</P><P>C2: langues.</P><P>C3: disponibilité.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-18</DATE_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-22</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>23:59</TIME_OPENING_TENDERS><INFO_ADD><P>L’ouverture des offres n’est pas publique.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Des offres partielles ne sont pas admises.</P><P>Conditions pour les pays n'ayant pas adhéré aux accords de l'OMC: aucune.</P><P>Conditions générales: selon le contrat prévu.</P><P>Négociations: les négociations demeurent réservées. ll n’y aura pas d’enchères inversées ni de négociations sur le prix. Les négociations ultérieures destinées à réviser les offres ou à modifier les prestations pourront avoir une influence sur le prix.</P><P>Conditions régissant la procédure: le pouvoir adjudicateur adjuge des marchés publics pour des prestations en Suisse uniquement à des adjudicataires qui garantissent le respect des dispositions sur la protection des travailleurs, les conditions de travail et l'égalité de salaire entre hommes et femmes.</P><P>Autres indications: </P><P>1) Le marché sera octroyé sous réserve de la maturité du projet et de la disponibilité des crédits,</P><P>2) l’élaboration des offres n’est pas rémunérée. Les dossiers correspondants ne sont pas restitués.</P><P>Indication des voies de recours: conformément à l’art. 30 LMP, la présente publication peut être attaquée, dans un délai de 20 jours à compter de sa notification, auprès du tribunal administratif fédéral, case postale, 9023 St. Gall. Le mémoire de recours, à présenter en 2 exemplaires, indiquera les conclusions, motifs et moyens de preuve et portera la signature de la partie recourante ou de son mandataire; y seront jointes une copie de la présente publication et les pièces invoquées comme moyens de preuve, lorsqu’elles sont disponibles.</P><P>Délai de clôture pour le dépôt des offres/remarques: l’offre (dossier de l’offre) doit être remise sous forme papier en double exemplaire et sous forme électronique (sur CD ou DVD) en 1 exemplaire. Envoi par courrier A (date du cachet apposé par un bureau de poste suisse ou un bureau de poste étranger officiellement reconnu; l’affranchissement par une machine d’entreprise n’est pas reconnu comme cachet postal). Le soumissionnaire doit dans tous les cas pouvoir prouver que l’offre a été déposée dans les délais. Les offres soumises hors délai ne seront pas prises en considération. L’enveloppe doit comporter, en plus de la désignation du projet, l’indication «Ne pas ouvrir – dossier d’offre» bien en évidence. Remise en mains propres: an cas de remise en mains propres, l’offre doit être déposée à la loge de l’OFROU au plus tard à la date indiquée ci-dessus, pendant les heures d’ouverture (horaires: 8-00 - 12:00 et 13:00 - 17:00), contre remise d’un accusé de réception (adresse au point 1.2). En cas de remise à une représentation diplomatique ou consulaire suisse à l’étranger, les soumissionnaires étrangers peuvent y déposer leur offre contre remise d’un accusé de réception, au plus tard à la date mentionnée ci-dessus, pendant les heures d’ouverture. L’accusé de réception doit alors être envoyé à l’adjudicateur par courriel, au plus tard à la date indiquée. Les offres reçues par fax ou par courriel ne seront pas prises en compte.</P><P>Remarques (délai souhaité pour poser des questions par écrit). Les questions doivent être posées en allemand sur le forum du site www.simap.ch Les réponses seront formulées de manière générale sur ce forum d’ici au 2.10.2019. Les questions reçues après le 26.9.2019 ne seront pas traitées.</P><P>Publication de référence nationale: SIMAP de la 6.9.2019, doc. 1093163. Délai souhaité pour poser des questions par écrit: 26.9.2019.</P><P>Dossier disponible à partir du 6.9.2019 jusqu'au 11.10.2019.</P><P>Conditions à l'obtention du dossier d'appel d'offres: --.</P><P>Prix: 0.00 CHF.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Bundesverwaltungsgericht</OFFICIALNAME><ADDRESS>Postfach</ADDRESS><TOWN>St. Gallen</TOWN><POSTAL_CODE>9023</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="CH"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014><F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Bundesamt für Strassen ASTRA</OFFICIALNAME><ADDRESS>Mühlestrasse 2</ADDRESS><TOWN>Ittigen</TOWN><POSTAL_CODE>3063</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="CH"/><CONTACT_POINT>Bereich Strategie und Forschung</CONTACT_POINT><E_MAIL>astra.strassenforschung@astra.admin.ch</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="CH0"/><URL_GENERAL>https://www.simap.ch</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_RESTRICTED/><URL_DOCUMENT>http://www.simap.ch/shabforms/servlet/Search?NOTICE_NR=1090029</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/><ADDRESS_PARTICIPATION><OFFICIALNAME>Bundesamt für Strassen ASTRA Abt. Strassennetze – Bereich Strategie und Forschung</OFFICIALNAME><ADDRESS>Mühlestrasse 2</ADDRESS><TOWN>Ittigen</TOWN><POSTAL_CODE>3063</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="CH"/><CONTACT_POINT>Wissenschaftliche Unterstützung FOKO – Nicht öffnen – Offertunterlagen</CONTACT_POINT><E_MAIL>astra.strassenforschung@astra.admin.ch</E_MAIL><n2016:NUTS CODE="CH0"/><URL_GENERAL>https://www.simap.ch</URL_GENERAL></ADDRESS_PARTICIPATION><CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/><CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Wissenschaftliche Unterstützung der Kommission für Forschung im Strassenwesen (FOKO), des Präsidenten der FOKO und des Forschungsmanagements</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="73000000"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/><SHORT_DESCR><P>Die wissenschaftliche Unterstützung ist für die Vor- und Nachbereitung der Sitzungen der FOKO zuständig. Sie erstellt und archiviert die dazu notwendigen Dokumente (Sitzungsunterlagen, Protokolle, Traktandenliste etc.). Weiter unterstützt sie den Präsidenten der FOKO und das Forschungsmanagement sowohl administrativ als auch wissenschaftlich in deren Tätigkeiten.</P></SHORT_DESCR><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="CH0"/><MAIN_SITE><P>Die ausgeschriebenen Leistungen sind in den Geschäftsräumlichkeiten des Auftragnehmers oder in der ASTRA-Zentrale in Ittigen zu erbringen.</P><P>Die Sitzungen der Arbeitsgruppen und der übrigen …</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Die wissenschaftliche Unterstützung ist für die Vor- und Nachbereitung der Sitzungen der FOKO zuständig. Sie erstellt und archiviert die dazu notwendigen Dokumente (Sitzungsunterlagen, Protokolle, Traktandenliste etc.). Weiter unterstützt sie den Präsidenten der FOKO und das Forschungsmanagement sowohl administrativ als auch wissenschaftlich in deren Tätigkeiten.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_COST><AC_CRITERION>ZK1.1: Preis; Angebotstotal inkl. Nebenkosten, Rabatt und MWST</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>25 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>ZK1.2: Plausibilität; Plausibilität der Stundenanzahl und -verteilung auf die eingesetzten Personen</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>ZK2: Aufgabenanalyse, -Verständnis; Analyse der Aufgaben der Geschäftsstelle, Aufzeigen des Aufgabenverständnisses</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>30 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>ZK3.1: Kompetenz der Einzusetzenden schlüsselperson Projektleiter wissenschaftliche Unterstützung; Erfahrung in Forschung oder Projektierung in mindestens einem Themengebiet der Strassenforschung (Nac</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>20 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>ZK3.2: Kompetenz der einzusetzenden Schlüsselperson STV. Projektleiter Wissenschaftliche Unterstützung; Erfahrung in Forschung oder Projektierung in mindestens einem Themengebiet der Strassenforschun</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>15 %</AC_WEIGHTING></AC_COST><AC_COST><AC_CRITERION>ZK3.3: Kompetenz der Einzusetzenden Schlüsselperson Sekretariat/Sachbearbeitung Erfahrung in Forschung oder Projektierung in mindestens einem Themengebiet der Strassenforschung (Nachweis mittels eines</AC_CRITERION><AC_WEIGHTING>5 %</AC_WEIGHTING></AC_COST></AC><DATE_START>2020-02-01</DATE_START><DATE_END>2023-01-31</DATE_END><RENEWAL/><RENEWAL_DESCR><P>Optional kann der Vertrag mittels schriftlicher Bestellung durch den Auftraggeber jeweils bis Ende Oktober um ein weiteres Jahr verlängert werden, maximal jedoch um 2 Jahre bis am 31.1.2025.</P></RENEWAL_DESCR><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><OPTIONS/><OPTIONS_DESCR><P>Optional kann der Vertrag mittels schriftlicher Bestellung durch den Auftraggeber jeweils bis Ende Oktober um ein weiteres Jahr verlängert werden, maximal jedoch um 2 Jahre bis am 31.1.2025.</P></OPTIONS_DESCR><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Die nachfolgenden Eignungsnachweise/Bestätigungen müssen zusammen mit den (vorgegebenen) Angebotsunterlagen eingereicht werden, ansonsten nicht auf das Angebot eingegangen werden kann:</P><P>Zu EK1: Nachweis der Unternehmung über die Erfahrung in Forschung oder Projektierung in mindestens einem Themengebiet der Strassenforschung (Nachweis mittels eines Referenzprojekts).</P><P>Zu EK2: Nachweis über die Sprachkenntnisse des Projektleiters und dessen Stellvertreters in der Sprache Deutsch (Muttersprache/mind. C1 oder gleichwertig). Nachweis über die Sprachkenntnisse des Projektleiters oder dessen Stellvertreters in den Sprachen Französisch (mind. B2 oder gleichwertig) und Englisch (mindestens B2, oder gleichwertig).</P><P>Zu EK3: Bestätigung, dass die Verfügbarkeit des Projektleiters im Durchschnitt 20 % über die Vertragsdauer hinweg gewährleistet ist. Bestätigung, dass die Verfügbarkeit des stellvertretenden Projektleiters im Durchschnitt 10 % über die Vertragsdauer hinweg gewährleistet ist.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>Alle wirtschaftlich und technisch leistungsfähigen Firmen, die zudem die nachfolgenden Eignungsnachweise erbringen, sind aufgerufen, ein Angebot in CHF zu unterbreiten.</P><P>EK1: Technische Leistungsfähigkeit der Unternehmung</P><P>EK2: Sprachen</P><P>EK3: Verfügbarkeit.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2019-10-18</DATE_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="DE"/></LANGUAGES><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2019-10-22</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>23:59</TIME_OPENING_TENDERS><INFO_ADD><P>Die Öffnung der Angebote ist nicht öffentlich.</P></INFO_ADD></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Teilangebote sind nicht zugelassen.</P><P>Voraussetzungen für nicht dem WTO-Abkommen angehörende Länder: Keine.</P><P>Geschäftsbedingungen: Gemäß vorgesehener Vertragsurkunde.</P><P>Verhandlungen: Bleiben vorbehalten. Reine Abgebotsrunden resp. Preisverhandlungen werden keine durchgeführt. Im Rahmen von Nachverhandlungen können Angebotsbereinigungen oder Leistungsänderungen eine entsprechende Preisänderung zur Folge haben.</P><P>Verfahrensgrundsätze: Die Auftraggeberin vergibt öffentliche Aufträge für Leistungen in der Schweiz nur an Anbiete-rinnen und Anbieter, welche die Einhaltung der Arbeitsschutzbestimmungen und der Arbeitsbedingungen für Arbeitnehmer und Arbeitnehmerinnen sowie die Lohngleichheit für Mann und Frau gewährleisten.</P><P>Sonstige Angaben:</P><P>1) Vorbehalten bleiben die Beschaffungsreife des Projektes sowie die Verfügbarkeit der Kredite;</P><P>2) Die Erarbeitung der Angebote wird nicht vergütet. Die Angebotsunterlagen werden nicht zurückgegeben.</P><P>Rechtsmittelbelehrung: Gegen diese Publikation kann gemäß Art. 30 BöB innert 20 Tagen seit Eröffnung schriftlich Beschwerde beim Bundesverwaltungsgericht, Postfach, 9023 St. Gallen, erhoben werden. Die Beschwerde ist im Doppel einzureichen und hat die Begehren, deren Begründung mit Angabe der Beweismittel sowie die Unterschrift der beschwerdeführenden Person oder ihrer Vertretung zu enthalten. Eine Kopie der vorliegenden Publikation und vorhandene Beweismittel sind beizulegen.</P><P>Schlusstermin/Bemerkungen: Es sind 2 Exemplare des Angebots (der Angebotsunterlagen) in Papierform und 1 in elektronischer Form (CD/DVD/USB) einzureichen. Einreichung auf dem Postweg: A-Post (Datum Poststempel einer Schweizerischen oder staatlich anerkannten ausländischen Poststelle; Firmenfrankaturen gelten nicht als Poststempel). Die Anbieter bzw. der Anbieter hat in jedem Fall den Beweis für die Rechtzeitigkeit der Angebotseinreichung sicherzustellen. Verspätete Angebote werden nicht mehr berücksichtigt. Auf dem Couvert ist neben der Projektbezeichnung deutlich der Vermerk „Nicht öffnen – Offertunterlagen" anzubringen. Persönliche Abgabe: Die Abgabe hat bis spätestens am oben erwähnten Abgabetermin während den Öffnungszeiten der Loge (8:00-12:00 Uhr und 13:00-17:00 Uhr) gegen Ausstellung einer Empfangsbestätigung zu erfolgen (Adresse s. 1.2). Übergabe an eine diplomatische oder konsularische Vertretung der Schweiz: Ausländische Anbieter können ihr Angebot bis spätestens am oben erwähnten Abgabetermin einer diplomatischen oder konsularischen Vertretung der Schweiz in ihrem Land, während den Öffnungszeiten gegen Ausstellung einer Empfangsbestätigung, übergeben. Die Anbieter sind in diesem Fall verpflichtet, die Empfangsbestätigung vor dem Abgabetermin per E-Mail der Beschaffungsstelle zu senden. Auf Angebote, die per E-Mail oder Fax zugestellt werden, wird nicht eingetreten!.</P><P>Bemerkungen (Termin für schriftliche Fragen)Fragen sind in deutscher Sprache unter www.simap.ch im Forum einzureichen. Sie werden bis am 02.10.2019 allen Bezügern der Ausschreibungsunterlagen gleichlautend unter www.simap.ch im „Forum" beantwortet. Nach dem 26.9.2019 eintreffende Fragen werden nicht mehr beantwortet.</P><P>Nationale Referenz-Publikation: Simap vom 6.9.2019, Dok. 1090029. Gewünschter Termin für schriftliche Fragen bis: 26.9.2019.</P><P>Ausschreibungsunterlagen sind verfügbar ab 6.9.2019 bis 11.10.2019</P><P>Bedingungen zum Bezug der Ausschreibungsunterlagen: .</P><P>Kosten: 0.00 CHF.</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Bundesverwaltungsgericht</OFFICIALNAME><ADDRESS>Postfach</ADDRESS><TOWN>St. Gallen</TOWN><POSTAL_CODE>9023</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="CH"/></ADDRESS_REVIEW_BODY><DATE_DISPATCH_NOTICE>2019-09-06</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F02_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>